Capítulo 7
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
21 de agosto de 2136

La nave de patrulla flotaba junto a la frontera de la Federación, disipando combustible en la noche eterna. Un taciturno Marcel estaba al mando, bajo mi supervisión. Los pilotos humanos no tenían experiencia real volando naves; su único conocimiento sobre batallas interplanetarias eran torpes simulaciones en su planeta. Quizás era injusto lanzarlos a la guerra por desesperación, tan poco preparados como estaban.

No podía dejar de pensar en los resultados de los experimentos, y lo revolucionarios que serían los hallazgos cuando se difundieran. Marcel había salido corriendo del laboratorio empapado en sudor, y tomé la decisión de darle tiempo para recuperar la compostura. En su ausencia, Ilja compartió un análisis acumulativo de IA sobre todos los sujetos humanos. Se necesitaba una muestra más grande para validar los hallazgos, pero era suficiente para tranquilizarme.

Teníamos pruebas de que los humanos sentían empatía.

Los depredadores fueron grabados haciendo cosas que afirmaban disfrutar como referencia de placer: comer dulces, escuchar su canción favorita, jugar, etc. Se evaluaron diversas métricas para comparación, incluyendo aburrimiento e ira. Luego, les mostraron videos de los Arxur torturando a nuestros niños.

Curiosamente, las regiones cerebrales que se activaron fueron más similares a la referencia de dolor físico (que determinamos mediante piquetes en los dedos). Algunos participantes humanos se sintieron tan perturbados que tuvieron que abandonar la sala. Esto incluso se manifestó en síntomas físicos como aumento del ritmo cardíaco y vómitos.

Para mi alivio, las restricciones resultaron ser una precaución innecesaria. Los xenobiólogos Venlil temían que imágenes violentas desencadenaran instintos depredadores, causando una pérdida de control. Querían evitar tener que eliminar a un sujeto humano si reaccionaba violentamente; era lo más seguro para todos.

Mi mirada se posó en Marcel, con curiosidad rebosante. El humano también estaba absorto en sus pensamientos. Su rostro estaba rojo mientras clavaba una mirada ardiente en el suelo. Me preocupaba que fuera a arrancarse el cabello, por cómo tiraba de sus ásperos mechones castaños. Quizás debería dejarlo estar, pero moría por conocer sus pensamientos.

—Si puedo preguntar... ¿qué te asustó de nuestros científicos? —solté de golpe—. ¿Realmente creíste que te lastimarían? No tenemos la misma disposición que ustedes.

—Te reirás pero... la mayoría de nuestros viejos mitos sobre alienígenas... eh...

—¿Sí?

—Bueno, involucran que nos abducen y experimentan con nosotros. Oye, por lo que yo sabía, estaban probando cómo reaccionamos a la tortura.

—¡¿Crees que somos tan bárbaros?! Nuestros científicos solo quieren ayudarte a encajar. Necesitamos evidencia concluyente de tu capacidad empática. Si no, nunca silenciaremos a los escépticos.

—No veo por qué necesitábamos probar, otra vez, que no somos los Arxur. Los humanos no les han hecho nada.

—Eres una contradicción a cientos de años de pensamiento científico, Marc. Sin mencionar que ciertos grupos en la Federación les desagradarás mucho más que a nosotros. Exigirán pruebas, y no estoy seguro de que ni el rigor científico más fino resista su escrutinio. No es justo. Lo sé.

El humano guardó silencio, lanzando una mirada intensa al escáner. Las lecturas de subespacio estaban vacías, sin actividad más que la nuestra. Si había algo que aprender, no estaba en una pantalla vacía. Quizás los experimentos habían afectado su personalidad, porque no recordaba que fuera tan taciturno en línea. Si necesitábamos abandonar la patrulla y regresar a base, preferiría saberlo pronto. Antes de que se pusiera en peligro, o a otros.

—¿Estás bien? —le di una palmada en el hombro y lo sentí tensarse bajo mi pata—. Sé que esas imágenes te perturbó... Lo siento.

Marcel suspiró. —No, yo lo siento. Estoy furioso, pero no contigo. Quiero estrangular a un Arxur.

—No veo cómo eso mejoraría algo.

—Al menos estaría haciendo algo.

—Estás aquí. Nos estás protegiendo.

—Sí. Alguien debe detener su reinado de terror. No ha habido problemas para reclutar gente en la Tierra. La forma en que esos grises disfrutan atormentando niños... nos enferma. ¿Por qué son así?

—Quería preguntarte eso, Marc. Creíamos que los depredadores evolucionan mediante guerra. Matar y ser crueles... ¿no es una ventaja de supervivencia para ustedes?

—Bueno... matar, sí. Matar a la competencia, o a cosas peligrosas que acechan en la noche; supongo que así nos convertimos en depredadores. No somos naturales, sabes. Una vez fuimos presa, como ustedes, usando nuestra cooperación para sobrevivir.

—¡¿Qué?! ¿Y eligieron ser c-como ellos?

—Sip. No pretenderé que somos tiernos y esponjosos como ustedes. Algunos han seguido caminos horribles en nuestra historia. Hay mucha sangre en nuestras manos. Pero en tiempos modernos, tenemos reglas de guerra llamadas Convenciones de Ginebra. Los métodos de los Arxur son deshonrosos y patéticos.

Antes de que pudiera preguntar sobre esas "Convenciones de Ginebra", agudas alarmas sonaron en la computadora de la nave. Nueve indicadores aparecieron en el escáner, sugiriendo bombarderos Arxur acercándose. El revuelo de actividad cuando llegaron los humanos debió llamar su atención. A los reptiles les encanta atacar eslabones débiles, y una estación aislada como la nuestra era perfecta.

Había contramedidas desarrolladas durante siglos, pero no sabía si serían suficientes hoy. Nuestra IA podía mapear la trayectoria enemiga y sincronizar un pulso disruptor de deformación. Al sacar a los grises del hiperespacio, nuestra orden era huir hasta que llegaran refuerzos. Retrasar a los Arxur ganaba minutos valiosos, incluso sin confrontación. Podría marcar la diferencia entre pérdida catastrófica de vidas y una defensa exitosa.

Activé el enlace de comunicaciones. —Puesto de Mando, detectamos nueve bombarderos Arxur en ruta. Supongo que son su objetivo.

—Mierda. Debemos detenerlos a toda costa. —La voz del Venlil que respondió transmitía agotamiento—. ¿El primer gran transporte de humanos, y terminan con cientos de muertos? Nunca nos perdonarán. Nunca enviarán a nadie más...

—Eh, señor, mi compañero humano puede oírle —dije.

—Ah. Cierto. Aquí el General Kam del Mando Venlil, copiado. Pediré a los humanos que posicionen sus llamados "cazas" en curso de intercepción, mientras evacuamos personal. Gánennos tiempo si pueden.

Respiré temblorosamente. —Sí, señor. Haremos nuestro mejor esfuerzo.

La náusea se apoderó de mi garganta mientras sincronizaba la computadora con los disruptores fronterizos. Mi mente vagó a su rincón oscuro habitual: reviviendo el funeral de mi hermano. El shock seguía tan fresco como meses atrás, cuando supe que su nave de transporte fue derribada. No quedó rastro de él; ningún cuerpo que recuperar.

¿Sería yo el próximo en caer por las garras de los Arxur?

Todo instinto me decía huir; poner la mayor distancia posible con esos monstruos. Pero los pulsos debían cronometrarse al nanosegundo, lo que requería nuestra proximidad. Mi cerebro se sentía sobreestimulado, como si mis sentidos ardieran.

Estar cerca de un humano por horas... me ha llevado al límite. Es difícil pensar con los nervios destrozados, reflexioné con culpa. Qué egoísta. Ni siquiera he considerado cómo se siente Marc.

Esperaba que el silencioso Marcel estuviera bien con el peligro que enfrentábamos. Tenía seres queridos en la Tierra, incluida una prometida de quien hablaba con cariño. No quería morir aquí. No había datos sobre cómo los primates se comportaban en situaciones de vida o muerte, o cómo manejaban el estrés.

Pero con los grises acercándose, no había tiempo para explicar nuestro protocolo. Creímos que habría tiempo para que nuestros aliados se adaptaran antes de lanzarlos al fuego. Ojalá los humanos tuvieran sólidos instintos de autoconservación, y usaran su ingenio para completar los vacíos. Esos bombarderos estaban a punto de volverse muy reales.

No hubo signos visibles de distorsión cuando nuestro pulso detonó. Los cálculos de la IA fueron silenciosos e impecables. Compararía la interrupción FTL con quitarle la alfombra a alguien. La burbuja de deformación estalló al instante, arrojando a las naves Arxur al espacio real. Sin duda era desorientador para esos demonios a bordo.

Ver sus naves angulares materializarse de la nada sería mágico, si las apuestas no fueran tan altas. Los bombarderos redujeron velocidad para reorientarse y evaluar su entorno. Querían vengarse de la presa que osó contraatacar.

Era evidente que los arquitectos Arxur no consideraban la estética. Cañones de plasma sobresalían en ambos flancos, perfectos para lanzar andanadas destructivas. Torretas de armas cinéticas salpicaban el blindaje, para enfrentamientos a corta distancia. La curvatura del vientre almacenaba misiles de antimateria. Imagino que los depredadores disfrutaban el terror que inspiraban sus creaciones. Ver su flota era como mirar a las fauces de la muerte.

—Naves horribles, ¿eh? —bromeé.

No hubo respuesta de Marcel. Pensaría que estaba paralizado por el miedo, de no ser por sus manos apretando la palanca. Una sensación inquietante invadió mi mente. Cada criatura maneja el estrés diferente, pero su comportamiento estaba muy fuera de lo normal. Vamos Slanek. Los grises son la amenaza aquí, me regañé. No el humano.

—Toc toc. ¿Alguien en casa? —intenté mantener un tono juguetón, pero estaba desesperado por sacarlo del trance—. ¿Ves sus naves y entiendes que estamos solos? Hay seguridad en números. Es hora de volver a base.

Marcel se inclinó hacia adelante, con los colmillos al descubierto en un amenazante gruñido. Observé con horror cómo sus pupilas se dilataban y sus caninos brillaban de saliva. Si esa era una expresión de felicidad, ¿por qué aparecía cuando nuestro territorio estaba bajo ataque?

—Marc, debemos huir. Ahora. —Lo sacudí del hombro, pero se encogió—. ¿Marc? Mierda, definitivamente nos vieron. ¡¡MARCEL!! Acelera... te lo suplico.

—¡¡TRAGUEN ESTO, HIJPUTAS!! —rugió Marcel, ignorándome por completo.

El humano sí aceleró: para embestir hacia la flota Arxur. ¡¿Qué pasó?! Enloqueció; ¡estaba tan lúcido minutos atrás!

Intenté gritar una súplica para detenerse, pero solo salió un chillido incoherente. El depredador no sabía o no se molestó en activar el sistema de puntería. Apretó el gatillo con su dedo sin garras, disparando rondas de plasma indiscriminadamente. La agresión flagrante pareció tomar a los grises por sorpresa; marcaba un drástico cambio frente a la timidez típica Venlil.

Algunos impactos rozaron la nave líder, alterando su inclinación. Uno debió golpear el sistema de propulsión, pues su estela desapareció. Marcel dirigió el fuego hacia los compañeros de la nave dañada. Algunos golpes conectaron al azar, aunque los Arxur parecían más furiosos que heridos. Hicimos una pasada en picada por la formación, antes de virar bruscamente hacia nuestra dirección original. La computadora advirtió que nueve hostiles nos tenían en la mira.

—¿Huimos? —gimoteé.

Marcel se aclaró la garganta. —Sip. Buena idea.

El humano apuntó la nave hacia la frontera de la Federación. ¿Por qué no intentaba regresar al puesto? Los últimos vestigios de mi lógica sugerían que intentaba alejar a los Arxur. Hice una mueca cuando el arnés me rozó el cuello. Nuestros amortiguadores inerciales luchaban por igualar nuestra aceleración vertiginosa.

Solo dos naves Arxur nos persiguieron, mientras el resto retomó su curso. No pudieron resistir enviar cazadores tras un rezagado. Sabía que los bombarderos cerrarían la brecha lentamente, con abandono implacable. La mejor forma de perderlos era entrar al subespacio, pero desgraciadamente, la deformación requería minutos de preparación estacionaria. El humano había firmado nuestra sentencia de muerte con su estupidez.

Nuestra diminuta nave huyó de la seguridad, con un par de depredadores ápice pisándonos los talones.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 12
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
31 de agosto de 2136

No recuerdo haberme dormido, pero era increíble que mis instintos lo permitieran. No hay mayor vulnerabilidad que durante el sueño, con la conciencia disminuida y la incapacidad de reaccionar. Me preguntaba si Marcel entendía cuán profunda demostración de confianza era dormir junto a un depredador.

El humano ya estaba despierto cuando abrí los ojos, agazapado en un rincón observándome. Moví la cola hacia él y respondió con una sonrisa. Era una exhibición siniestra, pero tolerable al conocer su intención. A pesar de su estado físico, mostrar los dientes significaba que su ánimo mejoraba, y eso era lo único importante.

—Esa herida en la cabeza debe ser grave si te acercas a mí ahora —dijo Marcel con un tono humorístico que sonaba forzado—. ¿Cómo te sientes?

—Mejor. Creo que ya puedo caminar.

—Vaya —suspiró—. No sabía que no podías moverte. Por eso no huiste... y supongo que oí lo que necesitaba ayer. Estuve delirando. Lo siento.

—No. Oíste bien cada palabra, y lo dije en serio. Estamos juntos en esto.

El sonido de su estómago rugiendo interrumpió nuestra conversación. Los gruñidos persistieron por segundos, altos e insistentes. Marcel pareció avergonzado, con disculpas en la mirada. Quizás creyó que me incomodaría, pero solo aumentó mi preocupación por su salud. Ningún ser vivo sobrevive sin alimento.

—¿Te han dado de comer? —pregunté.

Negó con la cabeza. —No.

—¿Agua? Yo mismo tengo sed.

Señaló un cubo oxidado en el rincón, medio lleno de un líquido grisáceo. La idea de beber de ese recipiente como un animal salvaje me revolvió el estómago. Pero si pasaba más tiempo, no habría opción. Por ahora no tomaría su único recurso.

—Bien. Tenemos que salir de aquí —dije—. Piensa tú y pensaré yo. Algo se nos ocurrirá.

Miré hacia el vidrio de observación, buscando cómo persuadir a los oficiales federales. El capitán estaba ausente, un pequeño alivio. El doctor discutía acaloradamente con un kolshiano. ¿Nuestra interacción les habría hecho dudar sobre los humanos? Agucé las orejas para escuchar.

El doctor Zarn arqueó las cejas. —...más trauma. Nunca debimos encerrarlo ahí, Recel.

—Lo sé —respondió una voz suave—. El capitán dijo que podía sacar a Slanek cuando el depredador intentara algo. Solo quiere asustarlo para que recapacite. Sovlin no dejaría que se coma a un cachorro.

—¿Y si salta más rápido de lo que podemos activar el collar? No puedo arreglar un cuello roto —argumentó Zarn—. Slanek necesita atención médica de todos modos, y yo no entro ahí.

—¿Qué le digo al capitán?

—Inventa algo. Slanek está consciente y separado del humano. Es nuestra única oportunidad. Que se acerque lentamente a la salida, y freímos al depredador si intenta algo.

—¡Que se jodan! No me voy sin Marcel —gruñí.

El humano frunció el ceño, confundido. Con sus orejas deficientes, no podía escuchar el susurro. Los oficiales intercambiaron miradas antes de dirigirme expresiones condescendientes.

—Slanek, no piensas claramente —sisó Recel—. Si dices la verdad, los Venlil caísteis en un terrible engaño. Estos humanos solo quieren vuestros secretos. Os desecharán cuando os expriman. No son vuestros amigos.

—Qué rico, viniendo de quienes me encerraron para que me atacara un depredador.

—Eso fue decisión de Sovlin. No nos consultó.

—Escúchame, Slanek. Ese ser retuerce tu compasión —suplicó Zarn—. Los Arxur nos dejaron elevarlos, y luego atacaron. Seguro que tu... Marcel imita bien, pero no es real. Estos humanos actúan para su beneficio.

—¿Crees que ningún Venlil lo consideró? Nuestras pruebas analizaron actividad cerebral humana.

Recel parpadeó confundido. —¿Qué pruebas?

—¿Sovlin no les dijo? —suspiré—. Registramos respuestas humanas a la violencia, y ¿adivina qué? Sus cerebros se iluminaron con dolor. No se puede fingir empatía a nivel bioquímico.

Los alienígenas guardaron silencio al digerir mi revelación. Recordé mi propio escepticismo al descubrir su benevolencia. Siempre habría una vocecita sugiriendo que querían cazarme. Nuestra evolución se basaba en evitar depredadores; reconocerlos como amenazas. No era algo que pudiéramos desaprender.

—O malinterpretas los resultados, o los humanos los alteraron —Zarn agitó una zarpa con desdén—. No puedo escuchar esto, Slanek. No de uno de los nuestros. Quizás cuando regrese, el primer oficial te haya hecho entrar en razón.

Mientras el doctor salía furioso, Recel observó al humano con curiosidad. El veterano parecía el único dispuesto a escucharme. Mi confesión lo afectó, pues comenzó a caminar de un lado a otro. Violaba todo código moral tratar con tal crueldad a un ser sintiente. Era mi oportunidad para mejorar la situación de Marcel.

—Marcel necesita comer —dije, manteniendo la calma—. Morirá de hambre.

—¿Por qué me importaría? —gruñó el oficial.

—No sé cuánto resisten sin alimento, pero no es eterno. ¿De qué sirve muerto? Además, es tortura para mí verlo así. Si no es por él, hazlo por mí.

Recel agitó un tentáculo frustrado. —¿Esperas que descuartice un animal y sirva su carne? ¿O que tú lo sacrifiques para este... depredador?

—Los humanos comen plantas. De hecho, Marcel solo consume vegetales. Por favor, si tienes decencia, te lo suplico. Danos algo. Lo que sea.

Hubo un destello de piedad en su mirada al ver las costillas marcadas de Marcel. No le gustaba ver sufrir a ninguna criatura, fuera lo que fuera. Recel sacó del basurero los restos mordisqueados de una fruta morada, arrugando la nariz.

—Pondré esto junto a la puerta. Si da un paso hacia mí... —mostró el control del collar—. Es todo lo que puedo hacer. Sovlin notaría si tomo raciones.

La puerta se abrió con un chirrido. Recel lanzó la fruta como si quemara. La recogí del suelo, reprimiendo el asco por las marcas de dientes. En su estado, Marcel la comería aunque estuviera cubierta de excremento.

El humano arrebató la fruta sin dudar. La devoró en bocados voraces; apenas evitó tragarla entera. Se recostó contra la pared, tembloroso, y chupó el jugo de sus dedos sucios.

No era suficiente para saciarlo ni nutrirlo. Pero Recel fue el único en ofrecerle aunque fuera un bocado, así que no me quejaría. Ojalá aliviara un poco su desesperación.

—Muchas gracias —dije—. Significa mucho para mí.

—Sí —ronroneó Marcel—. Gracias, Recel. Lo agradezco.

Recel miró a los ojos al depredador, estremeciéndose tras el vidrio. Supuse que el capitán prohibió dejar hablar al humano. Pero el primer oficial parecía curioso por su lucidez. Un devorador de frutas sin pelaje no coincidía con los depredadores sedientos de sangre que describía la Federación.

—¿Por qué luchar contra los Arxur, humano? —preguntó de pronto—. ¿Para reclamar la galaxia como vuestra presa? ¿Eliminar competencia?

—Los grises matan niños. Devoran seres sintientes. ¿No es razón suficiente? —Marcel se tocó el collar, haciendo una mueca—. Los humanos estamos solos. Quisimos ser vuestros amigos, pero nos ven como monstruos.

—¿Y qué hacéis con vuestros... amigos?

—Los protegemos. Estamos a su lado incondicionalmente. Como ahora con los Venlil.

—¿Cómo probar que no los usáis como juguetes? ¿Que tus instintos no se tentan teniendo a Slanek vulnerable a tu merced?

—Dios, no. Los humanos adoran animales mucho menos lindos que él. ¡Mira esa carita! Solo pienso en su seguridad.

—Demuéstralo...

El capitán Sovlin irrumpió en la sala, fulminando a su primer oficial con la mirada. Debía estar furioso por encontrarlo conversando con el depredador.

Zarn lo seguía de cerca, seguramente informando sobre mis "delirios". El doctor parecía satisfecho.

—¿También caíste bajo su hechizo? —escupió el brutal gojid—. Claramente es peligroso dejarlo hablar, si os envuelve tan fácil. Cualquiera solo podría sucumbir a su encanto.

Se acercó a Recel, quien retrocedió ante su ceño amenazante. Sovlin arrebató el control del collar. Al verme retroceder hacia Marcel, negó con la cabeza. Sus púas se erizaron, haciéndolo parecer más grande.

—Saca a Slanek de aquí, doctor —ordenó—. Autorizaré los tratamientos psicológicos que recomendaste. Lo curaremos de este engaño.

—¡¡No!! No pueden separarme —gruñí.

Sovlin se acercó a la celda y me hizo señas de salir. La idea de "tratamientos" federales me aterraba. ¿Y si me convencían de que Marcel era malvado, o borraban mis recuerdos? Un gemido lastimero vibró en mi garganta mientras me alejaba con la cola entre las patas.

El humano se interpuso para protegerme, colocando su enflaquecido cuerpo entre el capitán y yo. ¿Cómo podía seguir preocupándose por mí después de todo?

—En serio. No iré voluntariamente —dije con voz temblorosa—. ¿Por qué querría estar con un monstruo como tú?

—¿Prefieres vernos diseccionar a tu humano? —una luz demente brilló en los ojos de Sovlin—. Es hora de abrirlo. Ver qué lo hace funcionar.

El terror me recorrió ante su amenaza. Marcel vaciló en su postura protectora al comprender. El gojid lo miró fijamente y accionó el collar. El depredador cayó al instante, demasiado débil para mantenerse en pie.

Sovlin avanzó hacia su prisionero mientras yo intentaba interferir. Me apartó con un gruñido de disgusto.

Zarn aprovechó para entrar y levantarme en sus robustos brazos. El pánico inundó mi psique como si mi vida estuviera en juego. Mis instintos de supervivencia se dispararon, impulsándome a escapar. Intenté zafarme inútilmente.

Mi amigo entrecerró los ojos al notar mi ausencia. Forcejeó contra el dolor, apoyándose en los codos. El rostro de Sovlin se deformó con odio y propinó una patada en la cabeza a Marcel. Un crujido enfermizo sonó al romperse su nariz. La sangre brotó como un manantial mientras el humano aullaba de agonía. Un grito primal que me quemó el corazón.

El capitán no cesaba las descargas. El cutis pálido de Marcel se enrojeció, luchando por respirar. Sus venas se marcaban bajo la piel mientras los dientes castañeteaban. Rodó boca arriba, sin fuerzas para resistir.

El gojid apoyó una pata trasera sobre sus costillas más magulladas. El grito del depredador pareció satisfacerlo.

—Es hora de terminar esto —Sovlin desactivó el seguro de su arma—. Debí hacerlo desde el principio, en vez de malgastar oxígeno prolongando su miserable vida.

Recel se quedó boquiabierto, retrocediendo. —Señor, debemos mantenerlo vivo. Hasta saber más.

—¡No necesito saber nada más! ¡Lo quiero fuera de mi nave! —rugió el capitán.

El primer oficial cerró los ojos sin intervenir. El voltaje cesó cuando el gojid enfocó su atención en el arma. Sovlin se alzó sobre Marcel, apoyando el cañón en su sien. Esos ojos avellana que tanto amaba miraron hacia arriba, vidriosos por el dolor.

No había nada que pudiera hacer mientras mi amigo depredador enfrentaba su ejecución.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 15
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de septiembre de 2136

Cuidar al humano hasta su recuperación se convirtió en mi obsesión. Los doctores eran optimistas de que Marcel se recuperaría completamente, pero yo estaba decidido a no abandonar su lado. No volvería a dejar su bienestar al azar, nunca más.

Mis garras se apretaron alrededor del tenedor, clavándose en un bloque de tofu. La proteína esponjosa se dobló entre los dientes, y lo acerqué a la boca del humano. Mi mirada se detuvo en los caninos puntiagudos junto a sus incisivos, que parecían perfectos para desgarrar carne.

Se sentía antinatural colocar mi pata tan cerca de los dientes de un depredador, mientras le ofrecía comida. Una sensación de hormigueo bailaba en la base de mis dedos, que rápidamente ignoré.

"Slanek, puedo hacer esto yo solo", protestó Marcel.

El depredador estaba recostado en una cama de hospital, apoyado contra algunas almohadas. Después de un afeitado fresco y un lavado, mi humano se veía más como su antiguo yo. Una férula nasal ocultaba la apéndice deformada, y puntos de sutura cerraban las heridas en su mejilla. Líquidos y medicamentos se administraban por vía intravenosa, lo que devolvió la vida a su tez.

Lo miré con severidad. "Pero no voy a dejarte. Y punto."

Marcel puso los ojos en blanco, pero permitió que insertara la proteína entre sus labios. Lo escudriñé mientras masticaba. Era maravilloso verlo comer comida real después de su larga hambruna, pero no quería perder de vista el panorama general.

La medicina humana era primitiva comparada con la nuestra, una escuela de medievalismo. Mi vigilancia era la única esperanza de prevenir complicaciones. Todo lo que sabía era que la dieta de Marcel era esencial para su recuperación; era mi intención que consumiera cada caloría que el personal médico nos daba.

Preparé un tenedor de verduras, que parecían deliciosas y herbáceas, y se lo acerqué. El primate pelirrojo suspiró. Tomó el plato de mis patas obstinadas y lo colocó en la mesa de noche.

"Tienes que dejar de tratarme como a un bebé. Estoy bien, amigo, de verdad". El humano comenzó a incorporarse y hizo una mueca cuando el dolor le atravesó las costillas. "¿Ves? Como nuevo."

Las lágrimas brotaron en mis ojos. "¡No, no lo estás!"

"Estoy mejorando. Esta es la nueva normalidad, y está bien. Soy más fuerte de lo que crees."

"Eres muy fuerte, y resistente, y valiente... pero..."

"¿Qué?"

"Casi te pierdo, Marc. Y me asusta lo mucho que duele eso."

"Oh. Ya pasó, Slanek. Nunca dejaré que nadie nos lastime de nuevo, ¿de acuerdo? Ven aquí."

Me acurruqué en la cama y apoyé la barbilla en el muslo del depredador. Marcel extendió sus ágiles dedos. La misma vacilación que siempre aparecía en su rostro, cuando le preocupaba asustarme, surgió. Su mano se cernió sobre la parte posterior de mi cuello durante varios segundos, y mi ritmo cardíaco se disparó. ¿Qué estaba haciendo?

Mis instintos despreciaban la ubicación de su pata y la forma en que sus uñas apuntaban a mi cabeza. Estaba a un arañazo de mi garganta. Todo sobre ese lenguaje corporal reflejaba a un depredador a punto de atacar; ninguna cantidad de confianza podría alterar esas señales ominosas. Cerré los ojos y reuní toda mi fuerza de voluntad para permanecer quieto.

Sentí un toque ligero en mi oreja. El humano la acarició suavemente con la palma, luego pasó a la otra. El aliento que no sabía que había estado conteniendo escapó.

Marcel sonrió al verme relajarme y tomó eso como aliento para continuar. Sus dedos se deslizaron bajo mi barbilla y revolvieron el pelaje cerca de mi garganta. Las garras del humano rozaron mi piel; eran bastante romas, para ser armas ofensivas de un depredador. Curiosamente, era más gratificante que doloroso.

Un maullido feliz emanó de mi pecho. Me acerqué a su costado y me di la vuelta.

"¡Eres tan lindo!" susurró.

Sin pensar, había expuesto el órgano más suave y vulnerable: mi estómago. Marcel me hizo cosquillas en el vientre con vigor, lo cual era una sensación abrumadora. Me avergonzaban mis chillidos y risas indignas, pero mi control se estaba desvaneciendo. Rodé en delirio, agitándome y pateando.

El humano tuvo que atraparme cuando casi caigo de la cama. Hizo una mueca por el esfuerzo abdominal, pero se negó a soltarme. Afecto y calidez brillaban en sus ojos.

"¿Interrumpo algo?" Sara estaba en la puerta, con diversión en su rostro. Me miró, luego las mantas en el suelo, y luego a mí.

"En realidad, sí, pero no lo que piensas", se rió Marcel. "¿En qué puedo ayudarte?"

"Te ves mejor. Todos estamos felices de verlo", respondió. "Pero solo quería una palabra rápida con Slanek. A solas."

Incliné la cabeza hacia la científica, confundido. ¿Los humanos habían decidido culparme por mi incapacidad para prevenir las heridas de Marcel? ¿Pensaban que estaría mejor con alguien más fuerte y competente en sus deberes cívicos? No podía culparlos si ese fuera el caso.

Mi humano soltó su agarre y me hizo un gesto de aliento. Una parálisis de renuencia me hizo seguir a Sara lentamente, así que arrastré los pies hasta un lugar apartado en el pasillo. Un individuo maduro aceptaría las consecuencias de su propio fracaso; especialmente cuando ese fracaso dejó a su mejor amigo en condición crítica, a un pelo de la muerte. No puedo dejarlo ir, sin embargo.

Dejé caer mis hombros. "Mira, Sara... lo siento mucho por lo que le pasó a Marc. Mi mejor amigo fue aterrorizado por un loco, y yo no fui más que una carga. Asumo toda la responsabilidad y acepto lo que la ONU haya decidido. Si hay algo que pueda hacer para enmendarlo—"

"Despacio". La científica levantó una mano pálida. "Nadie te culpa, mucho menos Marcel. Creo que tenerte cerca lo está ayudando inmensamente."

"¿De verdad?"

"Es obvio. Está tratando de ocultarlo, pero supongo que tiene mucho dolor."

"Eso es lo que me preocupaba. Entonces, ¿de qué necesitabas hablarme? Oh estrellas, ¿hay malas noticias sobre Marc?"

"Quizás. No está claro aún. Si recuerdo bien, él temía ser torturado por alienígenas antes de esto, ¿sí?" Sara esperó mi asentimiento. Parecía preocupada por cómo formular sus próximas palabras. "Creo que debes ser advertido sobre cómo los humanos reaccionan al trauma. Nuestros cerebros a menudo tienen... dificultad para procesarlo."

Estudié su expresión de cerca. "¿Qué intentas decir? ¿Que Marcel se volverá loco?"

"Esa no es una palabra educada, Slanek. Todos reaccionan diferente. Marcel podría estar bien... y espero que lo esté", dijo. "Pero después de lo que ha pasado, debes estar preparado para cambios drásticos en su estado de ánimo y personalidad. Podría deprimirse, volverse olvidadizo, irritable o incluso hostil."

"¿Hostil?"

"Pesadillas y flashbacks son comunes en estos casos. Eso puede incitar todo tipo de reacciones negativas."

Mis ojos se abrieron de sorpresa. Nunca se me había ocurrido que los humanos revivían sus peores experiencias tan vívidamente como nosotros. Cuando imaginaba cómo funcionaban sus cerebros, siempre asumí que era diferente. No es de extrañar que Marcel estuviera en una niebla prolongada, después de ver los videos de tortura Arxur el primer día.

¿Por qué un depredador tendría una respuesta de miedo tan exagerada, y se aferraría a recuerdos de amenazas previas? Ellos estaban en el otro lado de esa ecuación en la naturaleza. Incluso si los humanos descendían de animales presa, no lo habían sido durante millones de años.

Supongo que prueba que los humanos son solo personas, como nosotros. Que sus emociones se parecen a las nuestras.

"No dijiste negativo. Dijiste hostil", señalé.

Sara se movió inquieta. "Bueno, los recuerdos desencadenan nuestra respuesta de 'lucha o huida'. Algunas personas reaccionan con violencia física, aunque no sea su intención. Creo que es improbable aquí, pero debe mencionarse como posibilidad."

Mi respiración se atascó en mi garganta, aunque traté de no mostrar mi miedo a la científica. ¿Violencia física? Ser atacado por un depredador no estaba exactamente en mi lista de deseos. Si un humano se abalanzara sobre mí sin previo aviso, dudaba que pudiera mantener la compostura. Sería difícil ignorarlo.

El pensamiento de Marcel, con sus manos carnosas alrededor de mi garganta, agitó todos mis miedos subconscientes. Pero sabía que ese no era él. Mi humano no había intentado comerme, incluso cuando estaba hambriento. Este 'asesino despiadado' preservó mi bienestar, en su propio detrimento, y nunca mostró nada más que amabilidad hacia mí.

Mientras fuera involuntario, decidí que podía perdonarlo por violencia espontánea. Sara lo consideró improbable, así que lo más probable es que no ocurriera. La perspectiva de tortura mental, que llevaría a Marcel a violar sus principios, me preocupaba más.

"¿Por qué me dices esto?" pregunté.

Quizás Sara cree que no estoy siendo lo suficientemente comprensivo. O me enseñará qué señales buscar. Los modales humanos son tan alienígenas como alienígenas pueden ser.

"No quiero que culpes a Marcel, o que pienses que es prueba de que los humanos son malvados. Sé lo asustados que están los Venlil de nosotros. Si alguno de esos síntomas sería demasiado para manejar, quizás sea mejor que te encontremos un compañero más adecuado."

Mis orejas se aplanaron contra mi cabeza. ¿Es eso lo que la comunidad científica Terran creía que pensábamos de ellos? ¿Que los veíamos como demonios intercambiables, y nos ofrecimos como voluntarios solo para vindicar esa conclusión?

Así es. Arriesgamos nuestras vidas, esperando que tropiecen, para poder decir '¡Te descubrí!', pensé con sarcasmo.

No había nadie en la galaxia: humano, Venlil o de otro tipo, más adecuado que Marcel. Estar con él era agradable y fácil. No iba a descartarlo en el segundo en que surgiera un desafío.

"¿Quieres que lo deje, porque podría estar enfermo?" sisé. "No quiero otro 'compañero'. Quiero a Marcel, y lidiaré con lo que sea que pase."

"No, no, no queremos que te vayas. Es todo lo contrario a lo que queremos". Sara dio un paso atrás, intentando parecer no amenazante. "Pero tus sentimientos y bienestar también son importantes, Slanek. No debes descartarte a ti mismo, por algún sentido de culpa u obligación."

"¡¿Obligación?! ¡Lo amo! ¿Consideraste los sentimientos de Marcel siquiera? Sugerir que lo abandone, justo cuando más me necesita... ¡es cruel! ¡Desalmado!"

"Estamos pensando en Marcel. Escucha, está en un estado frágil ahora. Eres lo principal que le recuerda que es humano. Que alguien se preocupa por él. Lo que más lo lastimaría es escucharte llamarlo monstruo."

Un gruñido furioso retumbó en mi garganta. "¡Nunca lo haría! A menos que se coma a mi familia frente a mí, claro. Odio que alguien sugiera lo contrario."

"Entonces te dejaré en paz". La voz de Sara era mesurada, pero había placer en sus ojos ante mi respuesta. "Si necesitas algo, sabes dónde encontrarme."

Agité las orejas en señal de reconocimiento y corrí de vuelta hacia la habitación de mi humano sin dudarlo. Después de mencionar que me separaran de Marcel, todo lo que quería era tenerlo de vuelta a la vista. ¿Y si tenía un episodio mientras estaba fuera? Una vez que estuviera en mi periferia, podría estar seguro de que estaba bien.

Marcel había limpiado su plato durante mi ausencia y estaba sentado al borde de la cama. Sus ojos depredadores miraban al vacío, sin parpadear. Había un indicio de un tic en su labio, como si se mordiera la mejilla.

El humano se sobresaltó un poco cuando salté al colchón. Enrollé mi cola alrededor de su muñeca y noté cómo lentamente abría su puño.

"Slanek", suspiró. "Te extrañé."

Antes, había atribuido sus momentos distantes a los narcóticos primitivos en los sueros. Pero a la luz de las palabras de Sara, era evidente que otro culpable era el responsable. Me sentí avergonzado de mí mismo por no captar las señales antes. Mi preocupación por sus heridas físicas me hizo pasar por alto lo obvio.

"¿En qué estabas pensando? ¿Justo ahora?" solté.

El humano forzó una sonrisa. "No quieres saberlo."

"Sí quiero. Puedes contarme cualquier cosa, Marc."

"No esto."

"Inténtalo."

Su mirada se oscureció. "Estoy pensando que quiero matar a Sovlin."

"Ponte en la fila."

"Lo digo en serio. Estaba fantaseando con eso. ¿Eso me hace una mala persona? ¿Un depredador 'sediento de sangre'?"

"No derramaría lágrimas por su muerte. No es justo que se haya salido con la suya. Eres una buena persona, que está intentando procesar algo terrible... y sí, tiene instintos más agresivos. No merecías nada de lo que te hizo."

"Gracias, amigo."

"No tienes que agradecerme. Debí preguntarte por tu salud mental antes. ¿Cómo te hacen sentir esos recuerdos? ¿Puedes hablar de ello?"

"No lo sé. Cuando Sovlin estaba a punto de dispararme, sentí... alivio de que terminara. Un alivio profundo. Estaba listo para que apretara el gatillo. Solo lamentaba que tuvieras que verlo. Y que Zarn te secuestrara por mi culpa."

"No te preocupes por mí. Todo lo que me importa es que estés aquí y te recuperes."

"Por eso necesito que me dejes esforzarme, Slanek. Escuché que vamos a la guerra con los Gojid... y quiero unirme. Aunque sea solo para pilotar una nave o manejar logística, necesito ser dado de alta."

"Pero estás más seguro aquí. ¿Por qué arriesgarías tu vida de nuevo, tan pronto?"

"Para ir tras Sovlin, para manejar mi ira, todo eso. Tengo que hacer algo, y no sabía cómo decírtelo. Es el estar inactivo lo que me vuelve loco."

"Está bien. ¿Cuándo nos vamos?"

El humano parpadeó. "¿Nosotros?"

"Voy contigo, si tengo que esconderme en tu bolso. No puedes deshacerte de mí tan fácilmente."

Humedad brilló en los ojos avellana de Marcel, y una risa baja retumbó en sus cuerdas vocales. Un voto silencioso se formó en mi mente, de que lo protegería mejor esta vez. Incluso si significaba embarcarme a una zona de guerra activa, rodeado de depredadores entrenados con armas.

Algo me decía que no sería el único Venlil acompañando los esfuerzos bélicos de los humanos. Aunque aún no había una declaración formal de la gobernadora, creo que habíamos elegido un bando.

Los destinos de nuestras especies estaban entrelazados, para bien o para mal.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 31
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de octubre de 2136

En medio día, nuestra nave alcanzaría el límite del espacio de la República y podríamos transmitir comunicaciones a nuestros contactos en la ONU. Los terrícolas tenían previsto abrir una embajada en Venlil Prime días después de nuestra partida original. Eso significaba que tendrían personal diplomático completo en el planeta, disponible para ayudar a humanos en el extranjero.

Muchas naciones terranas solicitaron embajadas independientes para manejar sus asuntos como entidades separadas. Aunque me agradaban los depredadores, no iba a conceder 198 embajadas, comparado con el único sitio de otras especies. Los humanos podían discutir entre sí sobre quién enviaría su propio cuerpo diplomático y cómo dividir territorios, si era necesario.

No me interesaba hacer de sus discordias mi problema. Mi enfoque era suavizar nuestras relaciones con la Federación. También era prioritario estabilizar la salud mental de mi amigo, especialmente tras semanas de aislamiento. Comprender cómo la mente humana manejaba el estrés sería útil más adelante.

Tras analizar los modales del astronauta, decidí que no había motivo de alarma. Todas nuestras investigaciones mostraban que los humanos eran criaturas altamente sociales. El embajador Noah se animó solo por tener nuevos interlocutores.

Unos días para relajarse entre los suyos y estará rogando volver al campo. Solo necesita "recargar baterías", como dicen los terrícolas, pensé.

Noah sobresalía en una posición incómoda. Se ofreció creyendo que sería un mártir. Representando a toda su especie. Esa presión debía acumularse.

"...en conclusión, la Estación Espacial Internacional demostró que la humanidad puede cooperar en las estrellas". El depredador terminaba una historia que ya había contado; tenía un público cautivo en nuestro pasajero mazic. "Que los científicos ven nuestra hermosa Tierra diferente desde arriba. La EEI fue nuestro primer punto de apoyo fuera del mundo. Preparó el camino para colonias lunares y estableció un precedente de exploración conjunta".

"Entonces, ¿por qué su planeta no se ha unido bajo una sola bandera, Noah? ¿No les importan miembros distantes de su especie sin una vista... estelar?", respondió con desdén.

Cuando la pregunta del Presidente Cupo llegó a mis oídos, me preocupó que otros diplomáticos expresaran inquietudes similares. El mazic aún parecía receloso del humano, a pesar de triplicar su peso. Sin ofender a Noah, estoy segura de que el herbívoro podría noquearlo con una pisada de su pata plana.

Las divisiones internas humanas eran un tema inquietante para la galaxia. Los recién llegados parecían reunir valor para preguntar desde hacía días. Con la amenaza externa de depredación en nuestros años formativos, las especies presa manteníamos unidad. La cooperación era nuestro pan de cada día. Peleas insignificantes nos habrían aniquilado.

Varias entrevistas de despedida con líderes antes de perder señal en Aafa citaban las disputas terrestres como prueba de que los depredadores eran incapaces de cooperar. Era su principal evidencia de que los primates seguían siendo belicosos.

"Los humanos evolucionamos en tribus pequeñas que luego se convirtieron en estados-nación. Cada uno tiene cultura distinta: creencias, música, historias, cocina e idiomas", respondió el embajador terrano, reclinándose. "Renunciar a eso sería perder parte de nuestra herencia... y por nuestras perspectivas diferentes, no siempre coincidimos en cómo hacer las cosas".

Cupo infló su trompa. "¿Pero por qué no mantener sus prácticas bajo una entidad común? Dicen que la libertad de creencias es un valor central".

"Sería como unificarse con los nevok. Pueden agradarse, incluso ser aliados, pero no aceptarían la misma jurisdicción. Tenemos foros, alianzas y acuerdos comerciales... así que Nikonus estaba muy equivocado al pensar que no hablamos el lenguaje diplomático. Cooperamos cuando importa".

Noté que Tossa, la representante nevok, observaba con interés. El sivkit, zuruliano y yotul también seguían el intercambio. Ninguno era sutil con sus orejas orientadas al depredador. Los demás diplomáticos federados viajaban con Recel en otra nave, demasiado intimidados para embarcar con humanos.

Cupo era el único lo suficientemente audaz para expresar lo que todos pensaban. Ahora se abrieron las compuertas, pensé. Debo estar lista para intervenir si Noah se agobia.

"Depredador Noah, perdone mi impertinencia". Laulo, el diplomático yotul, habló con mesura. El ascendido mantenía distancia pero al menos podía sostener su mirada. "¿Los humanos aún libran guerras cuando... no están de acuerdo?"

"A veces. Uno siempre espera resolver disputas con palabras. Les aseguro que una amenaza común, como los arxur, pone cualquier desacuerdo en segundo plano".

Los federados parecían desconcertados. Como aprendí temprano, los asuntos nacionales terrestres eran complejos. Era imprudente tratar con naciones individualmente para evitar favoritismos. Mucha retórica humana era postureo, pero siempre competían celosamente.

Era extraño cómo las tribus humanas percibían intereses separados. Tenían más similitudes que diferencias, y parecían reconocer su error al ser cuestionados. Era un área que señalé a la neurocientífica Ilja para estudio.

"Sospecho que el temperamento humano puede calentarse más rápido que el nuestro", ofreció Chauson con tono práctico. "Ninguna investigación sugiere que su objetivo sea la pérdida de vida. Es resultado de agresión. Su inclinación depredadora es resolver amenazas percibidas con violencia, no huyendo".

"Eh, no exactamente, doc. Los humanos tenemos respuesta de lucha o huida", gruñó Noah. "Podemos entrar en pánico o paralizarnos como ustedes. Varía según la persona y temperamento. Algunos somos totalmente incapaces de agresión".

Un silencio contemplativo cayó sobre nuestro grupo. Chauson anotó algo. El último dato también era nuevo para mí. Asumía que la agresión era parte natural de todo depredador, ya que esa ferocidad facilitó la supervivencia ancestral.

¿Realmente existían humanos tan tímidos como nosotros? ¿Que se encogían ante amenazas como venlils?

Si era así, Noah claramente no era uno. Aunque hábil enmascarando emociones, la hostilidad surgía cuando venlils eran amenazados. Su origen era casi paternal. La mirada en sus ojos durante el primer contacto, al ver grises atormentando nuestras crías, era apoplética.

Muchos humanos compasivos se enfurecieron con esos videos. Ojalá estuviéramos en casa para que la Federación conociera a médicos voluntarios. Ha sido demasia—

Un traqueteo resonó en los muros de la nave, sacudiéndome de mis pensamientos. Esta vez fue más insistente que ocasiones previas durante el viaje. No había razón para fallas en una nave desplegada hace un año, pero despertó preocupaciones.

"Oye, Tarva. Sin alarmar, ¿ese sonido chirriante es normal?", preguntó el embajador.

Algo se sentía... raro desde el despegue. Su inquietud validó mis sospechas. Inclinaba a investigar, aunque estábamos cerca de casa. Lo último que necesitábamos era quedar varados con diplomáticos asustadizos y una nave inoperable.

Incliné la cabeza. "No. Haré un diagnóstico, por seguridad".

Laulo alzó una pata melocotón. "Viene del conducto de enfriamiento. Deberíamos revisar allí".

"Como si supieras", se burló Tossa. "¡Apenas confiaría en tu tipo para arreglar un velero! La imprenta es novedad para primitivos".

"¿Tus ancestros nacieron con naves espaciales?", fulminó Noah. La nevok se paralizó bajo su intensidad ocular. "¡No sabía que estábamos en presencia de una especie con conocimiento divino!"

Tossa tembló, erizando su pelaje helado. "N-nosotros lo descubrimos solos. ¡N-no nos dieron todo servido!"

"¡Los yotul hubieran aprendido solos con tiempo! ¡Ustedes interfirieron en su desarrollo natural para unirlos a su guerra!"

"¿Estás demente, depredador? A los arxur no les importa el desarrollo natural".

"¡Como a ti, con tus comentarios insensibles! ¿Cómo mierda te hiciste diplomática?"

Laulo parecía atónito ante la defensa vehemente de su especie. Quizás asumió que Noah desconocía sus orígenes, pero era obvio que hizo su tarea. El marsupial seguramente no esperaba que el terrano lo defendiera, acostumbrado a humillaciones de otros diplomáticos.

Era evidente que Noah perdió paciencia con la retórica vitriólica hacia los ascendidos. La condescendencia de Tossa, señalando al yotul constantemente, lo irritó. Por noble que fuera su arrebato, lo último que necesitábamos era alienar aliados influyentes. Los nevok podían ser cruciales suministrando recursos a la Tierra.

Axsely, la sivkit, sollozaba por la voz elevada del primate. No había dirigido palabra a Noah, presentándose solo mientras dormía. Una pelea a gritos no calmaría sus nervios.

"¡Basta!", sisé. "Cada segundo que peleamos, ganan los arxur. ¡Respetémonos!"

El humano respiró tembloroso. "Mis disculpas, Gobernadora. No soy de quedarme quieto cuando se burlan de otros".

"No es burla, depredador. Solo digo hechos", dijo Tossa.

"¡Mi nombre no es depredador! Es Noah, Embajador Williams, o si es demasiado difícil, ¡humano!"

"Eh, lo siento", murmuró Laulo.

El terrano resopló. "Tú estás bien. Al menos usaste mi nombre".

La nevok rizó el labio. "Depredador solo te describe. Eres demasiado defensivo, Noah".

"¡Así que puedes pronunciarlo! Fascinante".

A pesar de mis esfuerzos, seguían enfrentados. Quien manejara relaciones terranas con el Imperio Nevok no podía involucrar a Noah. Estaba tan irritado por la actitud de su contraparte que no notó a Axsely en posición fetal. Habría cedido si supiera el terror que causó.

"¡Ni una palabra más!", frustré mi cola. "Noah, ven conmigo, solos, sin discusión. Haré un diagnóstico y veremos si Laulo tenía razón".

El embajador abrió la boca para discutir, pero siguió mi mirada hacia la sivkit sollozante. Su expresión se suavizó, arrugando su ceja con preocupación. Esa agitación pudo deshacer progreso con el mazic. El Presidente Cupo se había alejado, intentando consolar a Axsely con palabras suaves. La tímida hembra no respondía, balanceándose.

Al menos nuestro amigo zuruliano disfrutó el espectáculo, pensé. ¡Chauson intentó ser el taquígrafo de la nave durante el altercado!

Noah bajó la vista y se acercó cabizbajo. Arriesgó una mirada hacia atrás, haciendo contacto visual con Laulo. El marsupial agradeció en silencio y el terrano relajó su postura. Asintió levemente en reconocimiento antes de entrar a la cabina.

Me situé frente a la computadora, activando el módulo de diagnóstico. El escaneo preliminar tardaría segundos, dando tiempo a que Noah se calmara. Esperaba que nada estuviera mal. Las implicaciones de un defecto serían desagradables.

"No te asusté, ¿verdad, Tarva?", murmuró Noah.

Resoplar. "No. Solo evito que las relaciones exteriores terrestres implosionen en la primera semana. Digamos que enfureces a los nevok. La Federación los usaría como prueba de que no se puede ser aliado de humanos".

"Y perdemos votos indecisos".

"Exacto. Hay demasiado en juego".

Un pitido suave indicó el fin del diagnóstico. Un avatar holográfico de la nave amplió su parte inferior, destacando en rojo una tubería con fugas de refrigerante. Estaba junto al motor warp, por lo que no hacía falta ser ingeniero para entender su importancia.

Esa zona solo era accesible desde el exterior; repararla requería caminata espacial. Sospeché inmediatamente sabotaje. La fuga era lo suficientemente leve para no causar alarma inmediata... o falla dentro del rango de vigilancia kolshiana. ¿Pero quién nos saboteó? ¿Con qué motivo?

"Era el sistema de enfriamiento", dijo Noah calmado. "Detengamos la nave. Tomaré un traje y lo repararé".

Moví las orejas. "No. Quédate vigilando a todos".

"¿Por qué?"

"Sospecho juego sucio. Daño deliberado. Si es una especie a bordo, podrían intentar alejarte para eliminarnos sin pelear contra un depredador".

Noah entrecerró los ojos confundido. Era refrescante que no entrara en pánico ante el peligro; su reacción era fría y calculadora. Le faltaba comprensión completa de la situación, y sospeché que la incertidumbre lo molestaba más que el riesgo.

"No tiene sentido. ¿Quién haría esto?"

"No sé. Eso quiero descubrir. Si nuestra nave desaparece en tierra de nadie con aliados humanos a bordo, ya sabes quién cargaría la culpa".

Frunció el ceño. "Siempre yo, ¿no?"

Moví las orejas afirmativamente; Noah negó disgustado. La humanidad no escaseaba de enemigos en la Federación. Debíamos hablar y descartar posibles sospechosos. Priorizar a las cinco especies a bordo como amenazas inmediatas.

Claro, podría ser alguien en la nave de Recel. Me pregunto si tuvieron problemas o si esto solo apunta al humano, pensé.

"No sé por dónde empezar". Golpeé la consola, estresada ante la perspectiva de interrogatorios. "Podrían estar involucradas muchas partes; dentro o fuera de nuestro grupo. ¿Cómo reducimos posibilidades?"

"Comencemos con quienes descartamos", gruñó Noah. "¿Alguien aquí de quien estemos seguros?"

"Confío en Chauson".

"¿En serio? No estoy seguro".

"Nunca fue desagradable contigo, lo que ya es mucho".

"Por eso es sospechoso, Tarva. Es demasiado amable. ¿Y si trama algo?"

"Los zurulianos fueron los únicos que se acercaron antes de la votación. Además, como sabes, hacemos pésimo controlando instintos. Chauson no podría fingir no temer a un depredador; se acercó a ti sangrando por la cabeza".

El embajador golpeó su pie, mostrando un destello de alivio en sus ojos marrones. Me entristeció que el maltrato fuera tan común para él que interacciones normales dispararan alarmas. El zuruliano fue el único que intentó dominar sus instintos al conocer humanos.

Si confiábamos en Chauson, involucrarlo podría no ser mala idea. Tres mentes eran mejor que dos, y era lo suficientemente inteligente para no sacar conclusiones apresuradas. Además, alguien debía reparar el daño. Yo me ofrecería, pero con mis conocimientos técnicos, era más probable que hiciera explotar el núcleo warp.

Cuanta menos gente sepa la verdad, mejor. Esperemos que Chauson pueda mantener la boca cerrada.

Compartir sospechas con toda la nave solo causaría pánico y acusaciones. Especies paranoicas con depredadores culparían a Noah. Porque obviamente, el humano siniestro saboteó su viaje a casa tras semanas de prisión por motivos ilusorios. Tenía sentido si no lo pensabas.

Suspiro. "No le digas a nadie más que estamos solucionando un problema menor. Traeré a Chauson".

El humano asintió. Si alguien podía detectar engaños, era un depredador observador como Noah. De una forma u otra, llegaríamos al fondo de este desastre. Supongo que era mucho pedir que estas introducciones fueran sencillas y la Tierra ganara aliados sin problemas.

Cuando identificara al responsable, recibiría una dura retribución de la alianza humano-venlil.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 36

Sovlin intenta acercarse a Carlos y encontrar una forma de sortear las objeciones religiosas de los Gojid hacia la humanidad. Tras ver las condiciones en la nave de ganado, la reacción de los terranos parece ser de asco y horror. ¿Cómo reaccionará la Federación ante un rescate exitoso?

El problema de los prisioneros Arxur sigue presente; en el futuro habrá una escena de interrogatorio en la que ofrecerán su historia y motivaciones. Evidencia reciente sugiere que los Arxur son más capaces de sentir empatía y cooperar, al menos entre ellos, de lo que la Federación ha dado a entender.

Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
6 de octubre de 2136

Gritos resonantes llenaron el aire mientras los humanos rodeaban al enemigo desarmado. La mayoría eran variaciones de órdenes para que se tiraran al suelo. No había duda de que era una rendición Arxur; cumplían las órdenes sin engaños aparentes. Tampoco hubo gruñidos ni movimientos bruscos.

Quizás este comportamiento inexplicable se debía a que los humanos se habían ganado su respeto, según sus retorcidas normas. Las voces estruendosas de los primates me estremecieron, y claramente no dejaban lugar a discusión. Asustar a los invasores con colmillos ensangrentados y miradas penetrantes no había sido una táctica viable, por una vez.

Aun así, nunca creí que los reptiles fueran capaces de someterse. La Federación nunca logró capturar a un depredador, ni razonar con ellos. Apelar a su misericordia era inútil; parecía que solo necesitaban diversión para destruir nuestros mundos. Aceptar a los terrícolas como seres pensantes era una cosa, pero los Arxur eran claramente villanos.

—Me pregunto qué hará la capitana Monahan con los prisioneros —murmuré.

Samantha se encogió de hombros. —No es mi decisión.

—Tampoco la mía, y probablemente sea mejor así —Carlos se acercó, levantándose las gafas—. Algunos se quedarán vigilándolos por ahora. Probablemente los sedaremos y los llevaremos como prisioneros.

—Pero si fuera tu decisión, ¿qué harías? —pregunté.

—Los metería en los corrales de ganado. Justo donde pertenecen —gruñó, con un brillo malicioso en los ojos—. Me pregunto si los grises sabrían a caimán. O quizás servirían para hacer buenas botas.

La descarada mención de comer a otro ser sintiente me dejó atónito. No creía que la humanidad contemplaría eso, ni siquiera para esos monstruos. Pero entendía lo que decía Carlos; esa schadenfreude era algo que compartíamos. Su comentario rayaba en lo excesivo, pero me alegraba que fuera más abierto conmigo.

Quizás Carlos está agradecido por salvar su vida. Parece más amistoso.

Mis ojos estudiaron a los prisioneros Arxur. —Pero igual serían botas horribles. Además, no querría que mis patas tocaran su piel; sería profanador.

—Entonces, ¿qué harías tú con ellos, Sovlin?

Por mucho que me encantaría ver a los grises sufrir su propia medicina, las apuestas eran demasiado altas. La inteligencia que podría extraerse de ellos era invaluable. Si podíamos evitar que otro mundo sufriera el destino de la cuna, valía la pena mantenerlos vivos un tiempo.

Además, merecían más sufrimiento que una ejecución rápida. Estudiar su tolerancia al dolor podría dar resultados interesantes.

Mi labio se curvó en disgusto. —Les infligiría tanto dolor como pudiera. Y cuando ya no me sirvieran, les volaría los sesos.

—Ya sabías la respuesta, Carlos —siséó Samantha—. Recuerda por qué está aquí. Diviértanse con su... charla.

Bajé la mirada, viendo a la guardia femenina alejarse. No había notado que describí exactamente lo que hice al primer soldado humano. Al reconocer el paralelo, Carlos seguramente perdería interés en hablarme. Me confundía que no la siguiera, pero parte de mí esperaba que pudiéramos avanzar.

—Lo siento. La ironía es que ustedes podrían ser los únicos que entenderían por qué hice... eso —suspiré.

El humano cruzó los brazos, con mirada conflictiva. —Entendería si fuéramos los Arxur. Pero ni consideraste la historia de Marcel Fraser. Ni escuchaste a los Venlil que lo respaldaban.

—Investigué. La base de datos de la Federación los catalogaba como conquistadores genocidas, obsesionados con la guerra —mis púas se erizaron al recordar el informe—. Luego vi videos de humanos gaseando niños y bombardeando sus propias ciudades! Y nos dan lecciones sobre estampidas. Sigo sin entenderlos.

—Esa historia también nos enfurece. Somos capaces de mucho de lo que ellos hacen. Pero los Ven—

—El Venlil, Slanek, estuvo inconsciente días. Lo que sabíamos era que la República cortó comunicaciones, ahuyentó naves de ayuda y tomó rehenes, tras conoceros. Era obvio concluir que los humanos los obligaron.

—Pero eso no es cierto. Ahora lo sabes.

—Ahora. En mi lugar, ¿habrías creído que la humanidad era amable y empática? Cuando se parecían tanto a los Arxur, los únicos depredadores conocidos?

El guardia calló, pero su relajación ocular mostró que mi punto caló. Frunció los labios y se rascó la nuca. Era obvio que dudaba en expresar comprensión por la tortura a su propia especie. Quizás le preocupaba que otros soldados lo oyeran.

—Digamos que, cuando Slanek despertó, ya era tarde. Tenía que tener razón sobre ustedes, o si no, era un monstruo —mi voz quebró, y cerré los ojos para contener lágrimas—. No lo justifico... Carlos, no puedo vivir con lo que hice. No desde que lo entendí. No espero perdón.

El depredador me dio una palmada en el hombro, con sorprendente suavidad. No dijo nada, pero era más consuelo del que merecía. Por un momento, la culpa en mi corazón se alivió. Necesitaba desesperadamente que un humano comprendiera.

Carlos aclaró su garganta y miró a los prisioneros. Un humano tenía su bota en la cola de un Arxur, con un cañón contra su cráneo. Sus ojos salvajes mostraban lo que, en otra especie, llamaría miedo. Parecía joven y escuálido, quizás por eso lo intimidaban.

—¿Qué hiciste con los niños? —la voz del soldado era baja, cargada de veneno—. ¿Dónde están?

—¿Niños? —tartamudeó el Arxur.

—¡Los Gojid, "ganado", hijo de puta!

—¡¿Por qué no lo dijiste antes?! Están en la bodega.

—¿Y dónde coño es eso? ¡Muéstranos!

El gris nos guió a la cocina, adyacente al comedor. Las estaciones parecían más para carnicería que cocina. Carlos me hizo señas para seguir, pues mi presencia era para calmar a los cautivos. Mi mente resentía adentrarse en la guarida de un depredador, y me alivió que el humano estuviera cerca.

Un olor pútrido me hizo arcadas. Varios cadáveres Gojid colgaban del techo, destripados de cabeza a pies. La sangre seca sugería que los desvisceraron vivos. Uno era notablemente más pequeño; del tamaño de mi hija la última vez que la vi.

Ese niño fue diseccionado y servido como plato principal. Como mi dulce Hania. Esos depredadores... nos ven como banquete.

El asco me hizo vomitar en el piso. Las mejillas pálidas de Carlos sugerían que apenas contenía las náuseas. Era un alivio verlo afectado. Especialmente tras oírlo preguntarse cómo sabrían los Arxur.

Sonidos de arcadas detrás sugerían que el disgusto era la reacción general. Los soldados que nos seguían vieron más de lo esperado. Era desconcertante que depredadores sintieran tal aversión al horror. Todo el conocimiento evolutivo sugería que la sangre debería excitar sus sentidos.

Carlos se secó el sudor. —Joder. No puedo olvidar eso. Son tan... brutales. Sin sentido.

—Respira. No te concentres.

—Pero el olor...

—Lo sé. Por cierto, ¿por qué se dividieron tus soldados? —pregunté para distraernos—. ¿No quieren todos rescatar a los civiles?

Samantha tosió a mi derecha, sobresaltándome. —Los oficiales enemigos están en el puente, y hay que registrar la nave. No queremos grises escondidos.

—Pensé que no querías estar cerca de mí.

—No quiero. Pero es mi trabajo.

El Arxur escuálido señaló una pared trasera. Dos puertas metálicas lo suficientemente anchas para naves. Consideré que nos engañaba, pero era lógico tener el ganado cerca del comedor.

El humano clavó su cañón en la sien del Arxur. —Abre la puerta... o veremos el color de tus sesos.

Tragó saliva y agitó una garra frente a un sensor. Esperé que un cañón automático nos atacara. Los humanos también se tensaron, desconfiando de la bestia. A pesar de su falta de experiencia con los Arxur, parecían conocer la decepción.

Las puertas se abrieron y los soldados avanzaron con cautela. No había ejércitos escondidos, contra nuestros temores. La caverna estaba vacía de Arxur en el nivel inferior, donde mis ojos se detuvieron.

Claro, los reptiles no dejarían su preciada posesión desatendida. Algún instinto hizo que los ojos binoculares humanos miraran arriba. Quizás la misma locura que los hace saltar de aviones.

Un Arxur en una plataforma elevada vigilaba a la presa. Se giró lentamente, limitado por su visión estrecha. No pudo alcanzar su arma antes de que decenas de balas lo destrozaran.

Muchos humanos con gatillo fácil. Parecen muy nerviosos.

Vi al monstruo desplomarse. Su piel estaba perforada en cada órgano vital. Litros de sangre goteaban por la rejilla, empapando a los Gojid abajo. No podía mirar al ganado todavía.

Mi atención fue al prisionero; quería ver su reacción. Un leve gemido escapó de sus fauces, y sus pupilas diabólicas se quedaron en su camarada caído un segundo. Un segundo más de lo debido.

—¿Sin aviso del guardia? —el soldado golpeó al Arxur con la culata, riendo cuando cayó—. Vaya, se me resbaló. Eso fue lo que todos vieron, ¿no?

Los otros humanos asintieron mientras estudiaban el corral con horror. Mis ojos renuentes vieron la escena, y la furia renovada me recorrió. Los Gojid estaban hacinados como animales, al borde del sofocamiento. Caras aplastadas contra el alambre de púas, patas buscando salida.

Los guardias debían arrojar semillas y hojas desde arriba. El agua estaba en cuencos pequeños. Muchos parecían haberse rendido, yacían inmóviles. Los gritos de los niños me atravesaron el corazón; tan agudos y desesperados.

—¡AYÚDENNOS! Por favor —suplicó una voz desde el centro.

Los demás lo callaron, advirtiendo que los intrusos eran humanos. Sin línea de visión desde la multitud, solo sabían que los Arxur habían caído. Su último recuerdo de la humanidad eran soldados invadiendo la cuna. Debían pensar que pasaban de un depredador a otro.

Un Gojid aplastó su cara contra la malla. —¿Capitán Sovlin? ¡¿Te capturaron?! Sabes que no debes dejarte tomar vivo.

Mi boca estaba seca. Demasiado horrorizado para hablar; esto era una pesadilla. Lo único que podía hacer era no derrumbarme a los pies de un humano. El Gojid tomó mi shock como confirmación de sus miedos, gritando de desesperación.

Carlos se arrodilló junto al corral, tirando del alambre sin éxito. Sus músculos temblaban de rabia contenida. No soportaba el llanto de los niños más que yo. Un gruñido surgió de su pecho, sus ojos marrones se estrecharon. La urgencia por liberarlos lo poseía.

Samantha le pasó unas tenzas. Carlos cortó el primer alambre, y otros humanos ayudaron a separar la malla. Su prisa me sacó del trance. Si no calmaba a los Gojid, pisotearían a sus salvadores. Una paliza no era forma de recompensar su compasión.

—L-los humanos... son aliados de la Unión Gojid. Déjenlos ayudar —dije con voz ronca.

—¿Los depredadores que invadieron nuestro hogar y causaron nuestra captura son aliados? Inventen mentiras creíbles, títere —respondió una voz burlona.

Así se sentía intentar que alguien viera más allá de esa apariencia abominable. Carlos hizo una pausa, intercambiando miradas con los demás. El corte que hicieron era casi suficiente para abrir. ¿Cómo podían ver malicia en sus acciones?

Nadie veía a los humanos como personas al principio. Nadie creía su historia o los trataba como iguales. En ese momento, sentí pena... ira por los depredadores alienígenas.

Avancé hacia el corral. —La invasión fue porque planeábamos bombardear la Tierra; yo lo sé. Evitar su extinción es defensa propia. Que arriesguen sus vidas para salvarte, a pesar de eso, muestra que su empatía es más profunda que la nuestra.

—Los depredadores no sienten empatía. El Gran Protector enseña que son criaturas malditas, condenadas al hambre y la sed de sangre eternas.

¿El Gran Protector? Carlos masticó las palabras.

Discutir con cuentos de hadas no era ideal, pero antagonizar a los religiosos solo los haría cerrarse. Quizás había algo de verdad en ese axioma; había visto a los terrícolas acceder a su agresión. Los humanos usaban emociones superiores para redirigir su sed de sangre, pero a veces su control flaqueaba.

—Estos depredadores son lo bastante inteligentes para dominarlo. Para controlarlo. Los Venlil probaron que pueden vincularse con presas y sentir nuestro dolor. Es evidencia irrefutable, por todo estándar científico.

—¿Qué? Eso... no es posible. ¿Estás diciendo...?

—Los humanos usan su 'hambre' para proteger a los débiles, como tu diosa. Crearon leyes y moral civilizada. Honorable, incluso. Si están malditos y quieren liberarse, ¿no ordenaría el Protector que los ayudemos?

Los soldados apartaron la pared espinosa, observando a los Gojid traumatizados. Mi gente no arremetió contra sus salvadores, aunque muchos empujaron para escapar. La alternativa era quedarse con los Arxur, y ellos eran un mal conocido. Incluso si los terrícolas fueran igual de malvados, difícilmente peores.

Varios humanos extendieron manos enguantadas, ayudando a las víctimas a salir. Comida herbívora y agua limpia los esperaban; su cuidado especial con los jóvenes no pasó desapercibido. Los ojos de Samantha brillaban mientras alimentaba a un bebé desnutrido. Nunca la había visto sonreír tan dulcemente, ni hablar tan suave.

Esta escaramuza no había sido por el ganado. Me pregunté qué pensarían los Arxur al ver que los depredadores que consideraban iguales los despreciaban tanto como el resto de la galaxia. Más allá de lo que revelaran los interrogatorios, sería invaluable ser mosca en la pared.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 39
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota Federada

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
7 de octubre de 2136

La batalla por la cuna se decidió en ausencia de nuestra unidad, basada en la pura fuerza de la agresión humana. Con una mezcla de tácticas audaces e innovación, la flota de la ONU amplió su ventaja numérica. El enemigo se encontró acosado por múltiples clases de naves; cada mínima debilidad fue identificada y explotada.

Cientos de arxur cayeron ante sus cañones riel y misiles, y toda la formación fue rechazada en horas. Murallas defensivas fueron desmanteladas por cargas temerarias pero calculadas. Los hostiles fueron cercados y acorralados desde todos los flancos, incapaces de lidiar con todas las plagas terranas a la vez.

Hubo bajas significativas en nuestro bando, pero suficientes humanos sobrevivieron al final del combate. Los grises quedaron reducidos a bolsillos aislados y dispersos. Este habría sido un logro legendario para cualquier otra especie, que se grabaría en el folclore. Fue la mayor victoria en siglos de guerra federada.

Las naves arxur intentaron huir del sistema y reagruparse, pero naves ligeras terranas las persiguieron sin descanso. No hay misericordia en la caza de un depredador; solo existe la muerte. Incluso en la victoria, los humanos solo deseaban rematarlos.

Están cableados diferente. Miran a la oscuridad sin pestañear.

Los restos de la cuna ahora estaban bajo la atenta mirada humana. Los omnívoros no permitirían que los arxur se acercaran orbitalmente; así que la flota de la ONU permaneció como barrera protectora contra nuevos ataques. Comenzaron a transmitir mensajes a la devastada superficie y a organizar equipos de desembarco.

En cuanto al carguero de ganado capturado, ofrecía valiosa inteligencia. Acceso tecnológico para revertir ingeniería de armas y blindajes enemigos, o desarrollar contramedidas. Las víctimas gojid y prisioneros arxur fueron distribuidos en naves de la ONU. Muchos terminaron en el UNS Rocinante, la nave que empezó todo.

La capitana Monahan estaba en su escritorio cuando Carlos me llevó a su oficina. La oficial humana era impasible y segura; no me extrañaba que sus subordinados creyeran en sus órdenes. No le faltaba convicción ni fortaleza mental. Su competencia en batalla era innegable.

"Señora." Incliné la cabeza respetuosamente, y la depredadora señaló una silla. "Gracias por permitirme observar su interrogatorio. Ansío ver a esos bastardos retorcerse."

Entrelazó sus dedos y me estudió con penetrantes ojos azules. "Mis motivos son egoístas, Sovlin. Podrías complementar cualquier dato sobre la Federación y sugerir preguntas pertinentes."

"No importa. Hace tiempo que quiero poner mis garras sobre un gris."

"Por eso observaremos desde lejos. Para ti es personal." La humana cruzó los brazos, mirando mis largas garras con preocupación. "El soldado Romero avaló que mantendrás la calma. Que no interferirás ni cuestionarás nuestros métodos. No lo contradigas."

Miré a mi guardia, que notó mi confusión. Hacía horas habíamos hablado de mi deseo por su sufrimiento. Mis labios estarían sellados ante cualquier cosa que hicieran. ¿Realmente creían que yo, de entre todos, sentiría lástima por esas criaturas?

No habría objeciones morales de este gojid. Si los militares terranos violaban sus convenciones contra la tortura, lo consideraba justificado. Esos parámetros no fueron diseñados para aberraciones come-niños.

"Escucha, sé cómo piensas sobre los humanos," gruñó Carlos. "Nuestros interrogadores están entrenados para decir lo que sea necesario. Podrían intentar congraciarse con esa cosa, hablando como 'colegas cazadores'."

"¿¡Por qué!? ¿Cómo pueden pretender ser como ellos?"

Monahan giró los ojos. "Queremos que siga hablando. La tortura no es metodología efectiva."

Su declaración me erizó la espina dorsal. Implicaba que la ineficacia era el principal argumento contra la tortura, no consideraciones éticas. Sonaba como si su especie hubiera experimentado lo suficiente para llegar a un consenso científico.

"Haremos lo necesario para detenerlos," añadió Carlos con un gruñido gutural. "Solo quiero asegurarme de que no malinterpretarás nada. Que entenderás si un humano coincide con alguna declaración vil."

Les preocupaba que cayera en su actuación para los arxur. No querían que los acusara de ocultar sus verdaderas intenciones.

"Discrepo de sus métodos, pero entiendo." Miré sus ojos cafés, conteniendo un escalofrío. "Es su nave, sus prisioneros. No responden ante un criminal reclutado."

La capitana asintió. "Muy bien. Daré la señal para comenzar."

La humana deslizó sus ágiles dedos sobre su holotabla. La ventana en la pared mostró una celda con un arxur encadenado por la pata, que podía moverse lo suficiente para sentarse a una mesa metálica. Me recordó a mi propia celda, cuando Anton me explicó mis derechos.

Estos depredadores salvajes no merecían derechos. Si aparecía un abogado ofreciendo defensa, tendría un ataque.

La puerta se abrió y un humano de pelo oscuro y uniforme militar se acercó con paso casual. Se sentó con expresión aburrida, apoyando una mano sin garras en su barbilla. Sus ojos se nivelaron con los del monstruo.

Sentí miedo indirecto al ver al primate al alcance del gris. La forma imponente del arxur era superior en todo aspecto; sus dientes como dagas brillaron amenazantes al estudiar al visitante. No sé cómo el terrícola mantenía esa actitud despreocupada. ¿Confiaría su vida en la integridad de una cadena?

El reptil prisionero lanzó un gruñido vicioso sin previo aviso. El rugido reverberó en los micrófonos; un sonido sanguinario que activó mis instintos. El volumen dirigido a la cara del primate debía dejarle los oídos zumbando.

El interrogador bostezó. "¿Eso es todo? ¿Terminaste? Pensé que querías hablar, Capitán."

Un sonido áspero salió del pecho del prisionero, como piedras raspándose. El traductor lo identificó como risa. No sé cómo el humano permaneció impávido, mostrando aburrimiento. Su tono tampoco vaciló.

"Son verdaderos depredadores; necesitaba confirmarlo," ladró. "Eso bastaría para hacer orinar a los pusilánimes presas. No son más que animales, sabes."

El terrícola mostró sus dientes mucho más planos. "Lo sabemos. Los gojid se pisotearon al primer contacto con nuestras botas."

"La conquista es ineficiente, pero para su primera presa, supongo... quisieron ensuciarse las manos. Interrumpimos su caza, y no les gustó que les arruináramos la diversión."

"Nos ahorraron trabajo, así lo veo. Hay mucho que aprender de su pueblo, si nos honran. Soy Ross."

"Capitán Coth. ¿Qué desean saber?"

Pensar en los arxur como individuos conscientes con nombres y rangos era demasiado. Las palabras frías de Ross también me disgustaron; este comportamiento depredador coincidía con lo que imaginaba de su especie. El humano inclinó la cabeza, mostrando un objeto en su lóbulo. A pesar de sus palabras siniestras, esperaba instrucciones de Monahan.

"Pregúntale sobre el primer contacto y los eventos previos," ordenó la capitana.

Ross estrechó los ojos. "Háblame de cuando conocieron a la Federación. ¿Qué dijeron? ¿Por qué decidieron cazarlos? Queremos la historia completa."

Parpadeé confundido. Era una pregunta inútil; los humanos sabían cómo empezó la guerra. Los grises eran crueles y disfrutaban el sufrimiento. No había nada nuevo que obtener de esa historia, ni nada útil para sus intereses militares.

"Antes de que llegara la Federación... para entender por qué esos imbéciles nos contactaron, debes saber de la cuarta guerra mundial," siseó Coth. "Verás, nuestras potencias regionales siempre tuvieron intereses contrapuestos. ¿Entiendes ese concepto o ya te perdí?"

El humano frunció el ceño. "Nuestras 'naciones' aún discuten. Continúa."

"Veo. El Bloque Noroeste era una unión flexible de culturas afines, formada como contrapeso al Pacto Morvim. El Bloque buscaba reclamar grandeza ancestral y construyó un ejército para subyugar estados menores."

"Dices que el Bloque invadió a sus vecinos. Neutrales."

"Exacto. La guerra fue prolongada y sangrienta: como suelen serlas. El Bloque reclutó científicos para investigación genética. Querían seleccionar los mejores soldados, para tener el ejército más fuerte. Eso nos lleva a Laznel, o como se le conoce hoy, 'el Profeta'."

La capitana Monahan estrechó los ojos, evaluando adónde iba la lección de historia. No veía la relevancia de detalles sobre guerras o política. El resumen federado de una cultura brutal destinada a auto-destruirse bastaba. Por alguna razón, los humanos no interrumpieron al reptil, y solo me quedaba soportar su voz áspera.

"Un científico brillante. Teorizó que ciertos linajes tenían mayor probabilidad de fuerza e inteligencia." Coth movió su hocico truncado. "El informe de Laznel al Consejo del Bloque se publicó como 'Superación', y hoy es lectura obligatoria. El Profeta ascendió eliminando razas, salud, disposiciones y credos menores de la ciudadanía."

El interrogador mostró un destello de reconocimiento que desapareció al instante. Carlos contuvo la respiración y Monahan apretó la mandíbula. No entendía por qué esta historia inimaginable resonaría con humanos. ¡Los arxur admitían que su héroe surgió del genocidio de su propia gente!

Ross se inclinó. "¿Qué pensaba el Pacto Morvim de esta filosofía de 'Superación'?"

"La consideraban muy radical. Ahí la guerra se volvió de destrucción total; asegurar que el otro bando quedara incapacitado o borrado. Tras la devastación de varias ciudades, llegó la Federación. Su mensaje inicial fue que venían a 'salvarnos', y luego volcaron su tecnología en nuestras bases de datos."

"Entiendo. El Bloque usó esa tecnología para acabar con el Pacto, luego apuntó a las estrellas."

"Para nada. El Bloque y el Pacto firmaron la paz y estudiaron los regalos alienígenas. No queríamos guerra con cientos de especies siglos más avanzadas. La Federación prometió su propio plan de superación, pero sin contacto directo. No sabíamos por qué entonces."

Mis ojos se dilataron al ver la atención absorta de los humanos. ¡Era una distorsión obvia de la verdad! ¿Los arxur firmando tratados de paz? Como si fuera posible.

Un gruñido me salió de la garganta, ganándome una mirada de advertencia de Carlos. Me había advertido no interferir, pero dolía verlos registrar mentiras. Este depredador grotesco mentía descaradamente; no entendía cómo los terranos no veían el hambre decadente en sus ojos.

"En fin, su medicina y la paz sin precedentes alargaron la vida," continuó Coth. "Nuestros alimentos no alcanzaban para la población creciente. Pedimos ayuda a la Federación. Ofrecieron dos brebajes: uno para el ganado y otro para nosotros. Los producimos en masa y distribuimos rápido."

"¿Sin pruebas?"

"Confiamos en los alienígenas. Dijeron que curaría el hambre... y la gente se moría. Cientos de miles tomaron las dosis arxur, y la del ganado llegó a todas las granjas. ¿Adivina qué pasó?"

"No sé. Dime."

"El ganado empezó a morir de una enfermedad altamente contagiosa. Los sujetos arxur fueron infectados con un microbio que los volvió alérgicos a la carne. Pregunta simple, Ross. ¿Qué pasa con carnívoros obligados que no pueden comer carne?"

"Mueren de hambre."

"Correcto. Todos los voluntarios murieron en un mes. La Federación solo dijo lo complacidos que estaban... de que estuviéramos 'curados' de nuestros deseos. Su intención era forzarnos a no ser depredadores; como si fuera elección."

Abri la boca para protestar, y Carlos me tapó los labios con su mano. Forcejeé contra su agarre, palabras ahogadas tras su palma aceitosa. No había ápice de verdad en este cuento. La Federación no era una organización que creara enfermedades asesinas; contactamos a los arxur por bondad.

¿Por qué miente Coth? ¿Quiere usar a la humanidad en sus conquistas? Tal vez notaron que estos primates sienten empatía y usan tácticas de manipulación estándar.

El interrogador dudó. "Vale. ¿Qué tiene que ver tu 'profeta' Laznel con esto?"

"Tuvimos que elegir quién vivía o moría. Todas las naciones, incluido el Pacto, adoptaron y expandieron las ideas de Laznel. Seleccionamos a los más agresivos y violentos como supervivientes, y exterminamos al resto."

"¿Y la Federación?"

"Los estudiamos y aprendimos cómo erradicaban depredadores en sus mundos. Alguien propuso usarlos como ganado para sobrevivir. Es irónicamente apropiado... es venganza."

"¿No pensaron en tomar sus animales no sintientes?"

"Los presas son la especie más numerosa en sus mundos. Se reproducen sin control. Además, destruyeron su fauna. Esos idiotas exterminaron a los animales grandes en su planeta; incluyendo 'herbívoros' sorprendidos comiendo carroña."

La capitana Monahan indicó a Carlos que me soltara, y su pegajosa palma dejó mi boca. La oficial me miró con una nueva emoción en sus pupilas. Me escrutaba como si ocultara algo.

La irritación me recorrió las venas, mostrando los dientes con desprecio. ¡Era ridículo! No podían volverse contra nosotros por un cuento frágil de un sujeto que se rió de compartir y esclavitud horas antes.

"Pausa la entrevista," habló la capitana en su holotabla. "Entonces, ¿la Federación les dio tecnología a nazis espaciales, luego forzó a todos a seguirlos mediante hambruna? Pura locura."

"¡Los arxur son monstruos sádicos! Este interrogatorio fue un error," gruñí. "Los han visto enjaular niños, comer gente viva, ¿y consideran sus mentiras? Pensé que los humanos eran mejores."

Monahan me devolvió una mirada desafiante. "Tu perspectiva queda registrada. Romero, ¿tú opinión?"

"Debemos investigarlo. Si es verdad, la Federación lo borró de sus libros de historia," respondió Carlos. "Pero estoy seguro de que Sovlin cree la narrativa pública, como la gente común. Cualquier engaño de su parte es inconsciente."

Miré incrédulo. "¿¡Engaño!? ¡Hablas como si le creyeras!"

"Mira, no excusa sus atrocidades, amigo. La humanidad quiere la verdad, sea cual sea; no podemos trabajar con medias verdades," gruñó. "¿Por qué no hay documentos del primer contacto? A menos que oculten algo, ¿por qué no indagar?"

La capitana asintió. "Coincido. Desde su perspectiva, la Federación pudo sentirse traicionada. Ven la depredación como corrupción maligna."

Miré con resentimiento la pantalla. El placer de la victoria fue efímero, como cualquier noción de que estos primates ofrecían protección confiable. Mi deseo de amistad con el guardia terrano se esfumó; en su lugar, quedó un dolor punzante.

Después de todo lo que los arxur me quitaron a mí y a mi gente, que estos humanos nos culparan se sentía como una traición personal.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 40

Cypress Cove

1970

Después del almuerzo, el juez Sims preguntó a la acusación:

—Eric, ¿está preparado para llamar a su primer testigo?

—Lo estamos, su señoría.

En otros casos de asesinato, Eric solía convocar primero al forense porque su testimonio introducía pruebas físicas, como el arma del crimen, la hora y el lugar de la muerte, y fotografías del escenario del crimen, que solían causar gran impresión en el jurado. Pero, en este caso, al no haber arma del crimen ni huellas dactilares ni pisadas, Eric pretendía empezar con el móvil.

—Su señoría, el pueblo llama al señor Rodney Horn.

Todos los allí reunidos miraron a Rodney subir al banquillo de los testigos y jurar que diría la verdad. Kya reconoció la cara, aunque solo la había visto unos pocos segundos. Apartó la mirada. Era uno de ellos, un mecánico retirado que se pasaba la mayor parte del tiempo pescando, cazando y jugando al póker en el Swamp Guinea. Aguantaba el alcohol como un barril de lluvia. Hoy, como siempre, llevaba su mono vaquero, con una camisa a cuadros limpia tan almidonada que tenía el cuello en posición de firmes. Sostuvo la gorra de pescar en la mano izquierda mientras juraba con la derecha, y luego se sentó y puso el gorro sobre las rodillas.

Eric se acercó con aire casual al banquillo.

—Buenos días, Rodney.

—Días, Eric.

—Veamos, Rodney, tengo entendido que estaba pescando con un amigo cerca de Cypress Cove la mañana del 30 de agosto de 1969. ¿Es eso correcto?

—Así es. Denny y yo estábamos allí pescando. Llevábamos desde el alba.

—Para que conste, ¿se refiere a Denny Smith?

—Sí, Denny y yo.

—Muy bien. Me gustaría que le contara al tribunal lo que vio aquella mañana.

—Bueno, como he dicho, llevábamos allí desde el alba, y creo que fue como a las once cuando, al llevar un buen rato sin que picaran, íbamos a recoger el sedal e irnos, y entonces oímos jaleo entre los árboles más allá. En el bosque.

—¿Qué clase de jaleo?

—Bueno, eran voces, apagadas al principio, pero luego más fuertes. De un hombre y una mujer. Pero no podíamos verlos, solo oírlos, como si se estuvieran peleando.

—¿Y qué pasó luego?

—Bueno, la mujer empezó a gritar, así que fuimos hacia allí para echar un vistazo. A ver si tenía algún problema.

—¿Y qué vieron?

—Bueno, cuando nos acercamos, vimos a la mujer en pie al lado del hombre y que le daba una patada en…

Rodney miró al juez.

—¿Dónde le dio la patada? —preguntó el juez—. Puede decirlo.

—Le dio una patada en las pelotas y él cayó de costado, gemía y gruñía. Y luego ella volvió a darle patadas una y otra vez en la espalda. Estaba cabreada como una mula masticando abejorros.

—¿Reconoció a la mujer? ¿Está hoy en el tribunal?

—Sí, la reconocimos. Es esa de allí, la acusada. La que la gente llama la Chica Salvaje.

El juez Clark se inclinó hacia el testigo.

—Señor Horn, el nombre de la acusada es señorita Clark. No se refiera a ella de otra manera.

—Muy bien. Entonces fue a la señorita Clark a la que vimos.

Eric continuó.

—¿Reconoció al hombre al que pateaba?

—Bueno, no pudimos verlo entonces porque se estaba retorciendo de dolor y se revolcaba por el suelo. Pero unos momentos después se levantó y vimos que era Chase Andrews, el que fue quarterback hace unos años.

—¿Y qué pasó entonces?

—Ella corrió tambaleándose hacia su barca, y, bueno, iba algo desvestida. Llevaba los shorts por los tobillos y las bragas por las rodillas. Intentaba subirse los shorts y correr al mismo tiempo. Y le gritaba todo el rato al hombre. Llegó a su barca, subió a ella y salió disparada, mientras se subía todavía los pantalones. Cuando pasó por nuestro lado, nos miró a los ojos. Por eso sé quién era exactamente.

—Afirma que gritaba al hombre mientras corría hacia la barca. ¿Oyó bien lo que decía?

—Sí, pudimos oírla con toda claridad, porque para entonces estábamos muy cerca.

—Por favor, dígale al tribunal lo que la oyó gritar.

—Estaba gritando: «¡Déjame en paz, cabrón! ¡Como vuelvas a molestarme, te mataré!».

Un fuerte murmullo recorrió el tribunal sin detenerse. El juez Sims dio un mazazo en la mesa.

—Basta ya. Silencio.

—Eso es todo, Rodney, gracias —dijo Eric a su testigo—. No tengo más preguntas. Su testigo.

Tom pasó junto a Eric y se acercó al banquillo de los testigos.

—A ver, Rodney, ha testificado que, al principio, cuando oyó esas voces altas pero apagadas, no veía lo que pasaba entre la señorita Clark y el señor Andrews. ¿Es eso correcto?

—Así es. No los vimos hasta que nos acercamos un poco.

—Y ha contado que la mujer, a la que luego identificó como la señorita Clark, gritaba como si estuviera en apuros. ¿Correcto?

—Sí.

—No vio besos ni ninguna conducta sexual consentida entre dos adultos. Oyó a una mujer gritar como si la estuvieran atacando, como si estuviera en apuros. ¿Es eso correcto?

—Sí.

—Por tanto, ¿no es posible que, cuando la señorita Clark le daba patadas, estuviera defendiéndose del señor Andrews, una mujer sola en el bosque contra un hombre fuerte y atlético, un antiguo quarterback, que la había atacado?

—Sí, supongo que es posible.

—No tengo más preguntas.

—¿Repregunta?

—Sí, su señoría —dijo Eric sin moverse de la mesa de la acusación.

—Bueno, Rodney, al margen de que cierta conducta fuera consentida o no entre ellos, ¿es acertado decir que la acusada, la señorita Clark, estaba extremadamente enfadada con el difunto, Chase Andrews?

—Sí, muy enfadada.

—Lo bastante como para gritar que lo mataría si volvía a molestarla. ¿Es eso correcto?

—Sí, así fue.

—No tengo más preguntas, su señoría.

Capítulo 41
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
8 de octubre de 2136

Cuando la oficial científica del primer contacto humano me contactó para un estudio sobre el miedo, me sentí intimidado. Sara Rosario había realizado extensos análisis biológicos y ambientales, colaborando con científicos venlil en sus primeras investigaciones conductuales. Sus charlas comparando nuestra psicología acumularon millones de visitas, al igual que su polémico análisis sobre nuestros ecosistemas.

En resumen, los "conservacionistas" terranos no estaban contentos con nuestra manipulación biótica. Sara había criticado nuestros esfuerzos por erradicar especies depredadoras, hablando de "cascadas tróficas". Las consecuencias que atribuía a la ausencia de cazadores eran descabelladas, aunque citaba ejemplos terrestres.

¿Cómo eliminar un depredador podría alterar el océano, destruir vegetación o esparcir enfermedades? Los humanos pueden demostrar su valía sin inventar teorías ridículas.

Aparte de sus ideas marginales, Sara era una científica excepcional con credenciales en múltiples campos. Si alguien podía anular nuestras respuestas de miedo, era ella. Sabía que el proceso sería traumático, pero haría cualquier cosa por dejar atrás estos sentimientos internalizados. Estaba harto de fallar en proteger a mis amigos humanos.

"¿Estás seguro de esto, Slanek?" —gruñó Marcel mientras nos acercábamos—. "Si intentas ser más humano para complacerme, no lo hagas. Te acepto como eres."

Enrollé mi cola alrededor de su muñeca. "Gracias, pero lo hago por mí. Estoy cansado de tener miedo y estar a merced de mis instintos."

Tyler me dio una palmada en la espalda, más fuerte de lo deseado. El humano rubio nos acompañaba para ayudar con actividades físicas, ya que Marcel seguía recuperándose de sus heridas de bala. La ONU estaba involucrada en estos experimentos, así que sabía que parte era evaluar si podía convertirme en un soldado competente. El pavor crecía al saber que enfrentaría combates simulados.

"¿Por qué me ayudas, Tyler? No nos conocemos mucho, y debes tener otras cosas que hacer."

"Amigo, quería estar en el programa de compañeros como ustedes. La ONU me rechazó." El soldado me superaba en altura, y sus ojos azules brillaban como cristales de hielo. "No creyeron que congeniaría con los venlil. Demasiado alto y aterrador."

Marcel frunció el ceño. "Te rechazaron por no ser vegetariano. Aunque tu estatura no ayuda."

"Los aliens son lo más emocionante que nos ha pasado. Quiero ser parte de esto, pero quizás tuvieron razón. Siempre meto la pata con los venlil."

Estudié al soldado carnívoro, imaginando que nunca había visto un humano. Marcel ya era una masa intimidante de músculos cuando lo conocí. Su sombra me engulfaba, y sus ojos frontales eran como focos desde arriba. Solo verlo vulnerable, asustado y con frío, disipó esa aura amenazante.

Aún así, mi amigo apenas llegaba a los hombros de Tyler. El soldado era alto incluso para estándares humanos. Sus hábitos alimenticios habrían espantado a cualquiera en el puesto. Probablemente soltaría algo sobre perros y caza de persistencia cuando su compañero no estuviera preparado.

Aún así, Tyler tenía mucho que ofrecer si superabas su apariencia depredadora. Era amable hasta la exasperación, considerando mis emociones cuando yo era más duro de lo que merecía. Había altruismo en cómo no dudó en cargarme fuera de la cuna. Esperaba que otros venlil le dieran una oportunidad algún día.

Me acurruqué contra su brazo, sorprendiéndolo. "Te aprecio, Tyler; tienes buen corazón. No te rindas. Las apariencias no lo son todo."

"Eso fue... sensible y considerado." Marcel fingió un gasp, y reí al ver los blancos de sus ojos expandirse cómicamente. "¿Quién eres y qué has hecho con Slanek?"

"¡Oh, cállate! Ustedes son difíciles de procesar, y lo saben."

Tyler puso una mano en su cadera, en una pose ridícula. "Admírame, amigo. Las apariencias importan. 95 kilos de gloriosa masculinidad—"

"Sí, sí, eres el pináculo de la perfección masculina." Marcel lo empujó con su brazo sano. "¡Sigamos! El Secretario General no quiere ver eso."

¿El Secretario General? ¿Por qué estaría Meier aquí?

Seguí su mirada hacia los científicos terranos junto a las máquinas. Sara revisaba su equipo mientras otros depredadores nos observaban. Mis nervios se dispararon al notar que la mayoría vestían uniformes militares. Sabía que estos experimentos tenían aplicaciones bélicas, pero no pensé que líderes castrenses estuvieran a cargo.

El Secretario General Meier parecía menos divertido con nuestras payasadas que yo; las travesuras no eran su pasatiempo favorito. Discutía acaloradamente con varios individuos en uniformes verde-marrón. La combinación de colores parecía el vómito de un árbol, pero dudaba que apreciaran el comentario.

Sara nos llamó. "Cuánto tiempo, Slanek. Me alegra que estés intacto."

"E-espero seguir así. ¿Por qué hay tantos humanos importantes aquí?" —chirrié.

Bajó la mirada. "No hay forma fácil de decirlo, pero debemos acelerar nuestro trabajo. No hay mucho tiempo."

"¿Escucharon las noticias de Venlil Prime?" —intervino Meier.

Marcel asintió. "El embajador Williams está vivo, y regresó con nuevos amigos."

Agradecí que mi humano hablara, porque esta emboscada me había sacado de mis respuestas preparadas. ¿Se trataba de ayudar a nuestros nuevos aliados con sus programas de primer contacto? ¿O crear un proceso de vinculación más fácil?

"La foto del Zorlin—" —comenzó Tyler.

"Zuruliano" —corregimos Sara y yo al unísono.

"—Zuruliano en el zapato humano está por todas partes. Mi compañero solo dijo: '¿Un depredador?' Parece una almohada mullida para mí."

Meier suspiró irritado. "Las otras noticias. Los krakotl lideran una cruzada contra nosotros, y tenemos más enemigos que amigos. Ni siquiera nuestros 'amigos' ayudarían. Las matemáticas indican desventaja numérica."

"Los miles de naves aviares representan una coalición multi-especie" —agregó un uniformado—. "Llegarán el 16 o 17 de octubre."

El horror me recorrió las venas al entender la gravedad. ¿Cómo podían estar tan calmados ante un ataque a la Tierra? Marcel y Tyler estaban serios, pero no lo suficiente. Este raid buscaba convertir su hogar en un páramo, igual que las tácticas arxur.

Los krakotl eran de las pocas especies capaces de liderar una ofensiva funcional. Su alta agresividad evolucionó para ahuyentar depredadores. Durante la guerra arxur, desarrollaron tecnología clave. Aunque no a nivel humano, tenían astucia táctica.

"¿P-por qué no un ataque preventivo? ¿Como con los gojid?" —exigí.

Meier frunció el ceño. "Es tarde para eso, y no habría funcionado. Sus naves ya estaban en el espacio; no podíamos sorprenderlos como a los gojid. Concentraron fuerzas alrededor de sus estaciones."

"Pero son excelentes combatientes. Tienen naves avanzadas. Nadie iguala la destreza militar depredadora."

"Nos superaban diez a uno, enviando toda nuestra incipiente armada. Además tenían ventaja territorial y láseres orbitales en cada base. Sería como lanzar nuestra flota a una supernova."

Sara suspiró. "Nuestra mejor esperanza era que Noah los disuadiera. No funcionó."

Miré a Marcel, notando cómo observaba su holotabla. Sus pensamientos eran transparentes: le preocupaban Nulia y Lucy en su residencia. La niña gojid nunca se sentiría segura si veía otro mundo destruido.

Eso si alguien sobrevive el ataque. Toda la humanidad está en peligro. Hay que evacuarlos.

Aplasté mis orejas contra la cabeza. "¡Saben que vienen los krakotl! Todavía hay tiempo. ¡Evacuen la Tierra!"

"¿A dónde? Quienes quieran irse tendrán la oportunidad, incluyéndote" —gruñó Meier.

"Es nuestro hogar; lo hemos construido todo aquí. Es nuestro único planeta." Marcel me revolvió el pelaje con suavidad. "Los soldados nos quedaremos a luchar."

"¡No! —chillé—. Vengan conmigo a territorio venlil. Los cuidaremos... a todos. Por favor, no mueran."

"Está bien, amigo. Regresa a tu mundo. Quiero que estés seguro."

Las lágrimas rodaron por mi rostro al imaginar a Marcel muerto por una horda krakotl. Recordé el dolor en mi pecho cuando creí que lo matarían frente a mí. Habíamos pasado por el infierno juntos, y por fin parecía que la calma llegaba.

Ahora, sin aviso, la luz al final del túnel se apagó. Si cancelaban el experimento, lo entendería. Los humanos tenían preocupaciones mayores que mis frágiles instintos.

"Cancelen el estudio. No es prioridad." Me sequé las lágrimas con una pata. "No se preocupen por repercusiones diplomáticas de mi parte. Quiero luchar con ustedes."

Meier negó con la cabeza. "Podemos discutir integrarte a una nave de la ONU si los resultados son positivos. Pero piénsalo bien; habrá muchas bajas."

"Aprecio su palabra, pero no tienen tiempo para arreglarme. No pierdan—"

"Este estudio es crucial para la supervivencia de nuestra especie." Meier cruzó los brazos con gesto calculador. "Si la Tierra cae, los venlil serán custodios de los humanos restantes. Deberán reconstruir nuestra población y proteger a los sobrevivientes."

"¡No hable así! ¡Por favor!"

"Debo hacerlo. Nuestra investigación podría guiarlos y fortalecer a sus soldados."

"Si las cosas salen mal, este es el legado de la humanidad" —terminó Sara—. "Todos esperamos que los venlil prosperen."

Mi cola cayó entre mis piernas, y contuve el impulso de colapsar. Las probabilidades terranas de resistir eran mínimas; todos los humanos que conocía podrían estar muertos en poco más de una semana. Escuchar al líder de la ONU hablar como si eso fuera probable, destruyó mis esperanzas de que el sistema Sol tuviera algún as bajo la manga. Su especie no merecía este destino.

Los humanos enfrentaban su perdición sin miedo, así que yo también debía aceptar la realidad. Si mi participación fortalecía al ejército venlil en ausencia de la ONU, haría lo que fuera necesario. Sin importar el estrés mental, valdría la pena.

Tragué saliva. "Gracias por decírmelo en persona, señor. ¿Por dónde empezamos?"

Sara rebuscó en una caja y sacó una funda roja de tela. Contuve el impulso de retroceder cuando la pasó sobre mi cabeza. Sus uñas curvas se enredaron en mi pelaje como dagas. Perdí la visión por un segundo, aumentando el pánico. ¿Cómo cubrirme la cabeza ayudaría en algo?

Deben tener una buena razón. Estos depredadores no te harán daño. Los humanos jamás te lastimarán, me repetí.

La científica ajustó unas correas detrás de mis orejas con suavidad. Recuperé la visión a través de dos aberturas alineadas con mis ojos. La máscara me sofocaba, pero el ajuste era correcto. ¿Estaba hecha a mi medida? Su propósito debía ir más allá de añadir color a mi pelaje plateado.

Noté que algo andaba mal con mi vista al procesar el entorno. Donde había visto a Tyler a mi lado, solo había sombra. El reconfortante rostro de Marcel también estaba oculto. Este accesorio eliminaba mi visión periférica. ¿Así era tener vista depredadora?

Sara aplaudió. "Perfecto."

"¿Estás bien, Slanek?" —la voz de Marcel resonó a mi izquierda, y tuve que girar la cabeza para verlo—. "Pareces miserable... como un pez fuera del agua."

Era difícil describir la sensación de no percibir objetos cercanos. Hasta sostener una conversación era antinatural. No me extrañaba que los humanos se sobresaltaran si me acercaba por el lado. Ahora algo podría acecharme por detrás sin que lo notara hasta el ataque.

"Sobreviviré" —refunfuñé—. "¿Me harás estar más calmado, Sara, limitando mi visión? Sin ofender, pero pensé que el rango visual limitado era una desventaja humana."

"Tus instintos se disparan con cosas que se acercan por los lados o detrás. Te distraes fácilmente porque ves demasiado a la vez. Esto ayudará a tu reflejo de susto, enfocándote en un solo objetivo."

"Entiendo. Como las anteojeras de los caballos" —dijo Tyler, más sombrío que de costumbre.

¿Como qué? Tal vez me equivoqué, pero suena como si hubieran forzado su visión de túnel en otras presas.

La científica asintió. "Exacto. Slanek, ¿probamos un simulador de combate con las anteojeras? Si no ayuda o no te gusta, lo dejamos."

"Bien."

Sara me guió con suavidad a una habitación que imitaba la cabina de una nave de patrulla, con controles y pantallas. Donde debería estar el ventanal, había pantallas en blanco; imaginé que pronto mostrarían naves arxur.

Tyler se acomodó en el asiento del copiloto con expresión abatida. El humano sabía que podríamos estar en un combate real muy pronto. Los riesgos de nuestra próxima misión serían su planeta entero.

Este vuelo no tenía amenazas reales, y debía recordarlo. En algún lugar de mi alma debía haber algo de valentía. Solo importaba ganarme un lugar en la última batalla de la ONU, y probar que la genética de presa no nos definía.

Estos enemigos virtuales tendrían un infierno que pagar.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 42
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
8 de octubre de 2136

Los humanos me indicaron que colocara un auricular envolvente sobre mis orejas. Me impresionó cómo habían modificado su tecnología pensando en los Venlil, aunque esperaba no ser el único en usarlo. El dispositivo reproducía audio simulado de alarmas e impactos; también permitía que Sara me hablara directamente.

"Slanek, voy a guiarte durante este ejercicio. Con tiempo, espero que aprendas a hacer esto por ti mismo", explicó con voz melodiosa. "Los pensamientos guían nuestras acciones. Cambiando tus pensamientos, puedes desaprender conductas negativas."

Incliné la cabeza. "Pero ese es el problema. No puedes controlar tus pensamientos."

"Bueno, no con esa actitud. No desarrollaste tus patrones de pensamiento de la noche a la mañana", respondió Sara. "Requiere tiempo, esfuerzo y comprensión para autoajustarse. ¿Te importa si te hago unas preguntas antes de comenzar la simulación?"

"Adelante."

"¿Cuándo fue tu primer encuentro con un depredador?"

No veía la relevancia de la pregunta, pero decidí complacer a la humana. Si creía que explorar los orígenes de mi fobia ayudaría, no había daño en colaborar. Cuanta más información tuviera sobre mí, mejor sujeto sería.

Viste a los Arxur en la tele, pero eso no cuenta realmente. Madre intentaba protegernos de esas atrocidades, recordé.

Los encuentros con depredadores eran raros en Venlil Prime, aunque ocasionalmente alguno se filtraba. Equipos de investigadores en vehículos blindados acudían al lugar, incinerando cualquier área con evidencia de un cazador. Jamás los dejaríamos vivos para que se reprodujeran y aterrorizaran nuestros asentamientos. Oficial de exterminio era una profesión bien pagada, pero todo el dinero del mundo no sería suficiente incentivo para mí.

"Mis padres me llevaron a pasear por los pastizales locales, y había un roedor muerto en el camino. Mucha sangre. Larvas por todas partes; las cámaras de noticias llegaron en minutos." Un escalofrío recorrió mi espina dorsal al recordar. "Los presentadores dijeron que podría haber un depredador suelto. Todo el vecindario quedó bajo toque de queda policial. Las escuelas cerraron indefinidamente."

Tyler no podía escuchar la conversación, pero me lanzó una mirada perpleja. El humano arqueó una ceja, como si no pudiera creer lo que escuchaba. Creo que lo que murmuró fue: ¿Qué demonios?

"Cuéntame más sobre eso. ¿Supieron qué le pasó al animal?" preguntó Sara.

Apreté los dientes. "Murió por causas naturales, según la autopsia. Todos se aliviaron al saber que no había amenaza inminente. Pero esa fue la semana en que aprendí sobre las cadenas alimenticias... y nuestro lugar en ellas."

"¿Cómo te hizo sentir eso?"

"Asustado. Impotente. No podía creer que existieran animales que basaran su existencia en m-matar."

"Noto que esto es difícil para ti, Slanek. Si puedo preguntar, ¿qué conclusiones sacó tu yo infantil sobre los depredadores?"

"Que debían ser crueles e insensibles para soportar tal violencia. Para comer ese cadáver en descomposición que vi."

"Los Arxur deben haber reforzado esas creencias. Supongo que fue tu primer sentimiento hacia los humanos."

Un gaspe horrorizado escapó de mi pecho al darme cuenta de lo que acababa de decir sobre los depredadores. Se me había olvidado que estaba hablando con uno mientras me concentraba en el residuo emocional de esa experiencia. Ahí estaba el "despiste" del que Marcel se burlaba.

"Lo siento, fui demasiado honesto. No quise decir que tú eres—" chillé.

"Tranquilo. No me ofendo." La voz de Sara era serena y calmante, como el susurro de hojas al viento. "Quiero que seas transparente conmigo; especialmente sobre cómo te hacen sentir los humanos."

"No me gusta pensar en los humanos como depredadores. Es chocante equipararlos con, eh..."

"Con el animal del campo. Con comer 'cadáveres en descomposición'."

"Sí."

La científica guardó silencio al otro lado del auricular, y escuché ligeros rasguños. Debía estar tomando notas. Esperé no haber dicho demasiado; los humanos no admitirían si se ofendían.

"Lo hiciste genial, Slanek. Gracias por compartir eso. Ahora te pediré que intentes ponerte en los zapatos del depredador", dijo. "Piensa en tantas razones como puedas sobre por qué un animal elegiría cazar: más allá de ser cruel, violento o insensible. Lo hablaremos en la próxima sesión."

Concentré la vista en el piso, ignorando la mirada inquisitiva de Tyler. ¿Sabía tan bien la carne que resultaba adictiva? Era difícil pensar en otro atractivo para la depredación más allá del impulso biológico.

Incluso con los humanos, asumía que tenían esos aspectos debido a sus brutales métodos de caza. La diferencia era que creía que tenían otro lado, con suficientes atributos positivos para superar los repugnantes. Además, hallaron cómo saciar sus ansias sin dañar a otras criaturas.

Quizás debería preguntarle a Marcel. Él podría saber las respuestas que busca Sara.

Suspiré cansadamente. "No sé si podré hacer eso, pero lo intentaré."

"Bien. Ahora comenzaremos tu misión. El objetivo es evitar que naves hostiles alcancen la órbita terrestre. Estaré aquí para guiarte."

Las pantallas cobraron vida, y Tyler apretó el gatillo. La imagen de la Tierra era hiperrealista, hasta el resplandor anaranjado de los continentes. Nubes serpenteantes flotaban sobre océanos, y el fondo oscuro enmarcaba el planeta con serena luminosidad. Una vista impresionante, incluso en simulación.

Busqué contactos enemigos en los sensores. Giré el cuello para vislumbrar una nave aproximándose por la izquierda. Las anteojeras limitaban mi visión, dificultando la orientación. Al menos me hacían inmune a las explosiones virtuales a la distancia.

Mi respiración se entrecortó cuando un haz de plasma pasó a metros del casco. Esto se sentía demasiado real y peligroso. El estrés de tomar decisiones hacía que el pánico se filtrara. Me paralicé como siempre; ¿qué debía hacer? Ni siquiera recordaba cómo activar los sistemas de puntería.

Sin embargo, la inacción era inaceptable. Mi temblorosa zarpa golpeó la palanca de dirección, virando la nave hacia el hostil. Mi visión reducida se nubló; mi corazón latía tan fuerte que sentía un terremoto en el pecho. Todo instinto gritaba que enfrentar a un enemigo agresivo era demasiado arriesgado.

Siento que voy a morir. Como si volara hacia mi perdición... y ni siquiera es real.

Mientras, Tyler estaba imposiblemente sereno, alineando municiones cinéticas con el objetivo. ¿Cómo podían los humanos superar la niebla química con tal facilidad? Era como si sus instintos los impulsaran hacia el peligro en lugar de huir.

"Slanek, respira hondo. Cuenta hasta cinco inhalando, luego exhala", gruñó Sara.

Tomé bocanadas entrecortadas, intentando obedecer. A través del mareo, vi la nave enemiga agrandarse en la ventana. Un gaspe escapó antes de poder contenerme; todo ocurría tan rápido. No había tiempo para pensar.

Todo en pantalla se congeló, incluyendo el hostil. Me desplomé en vergüenza; cancelarían el experimento el primer día. Era un caso perdido. Ayudarlos jamás estaría a mi alcance, por más que lo deseara.

"¡Háblame!" La voz urgente de Sara me sacó del estupor. "Califica tu miedo del 1 al 10, siendo 10 el peor que hayas sentido."

Parpadeé confundido. "Eh... ¿7?"

"Podemos trabajar con eso. Todo estará bien. Este sentimiento pasará", dijo. "¿Qué pensamientos tuviste al asustarte?"

"Solo... sé que no puedo hacer esto. No soy un luchador, y nunca lo seré. Mis instintos no soportan estrés o peligro."

"Escucho que crees que no puedes controlar tus emociones. Ya decidiste que es imposible."

"Los humanos son especiales. Debo aceptar lo que soy."

"Lo que eres es un buen piloto. Recuerda, el enemigo es tan vulnerable como tú."

"N-no se siente así. Nunca."

"Concéntrate en tu objetivo y dispara. Nada más importa; puedes completar esa tarea. Paso a paso."

Cerré los ojos, permitiendo que mi respiración se calmara. Estaba en mis manos presionar unos botones, ¿no? Debía haber forma de anular mis instintos, como los humanos controlan su agresividad. Marcel enfrentó nueve naves Arxur en una nave inferior, y sobrevivimos. Esto era nada.

"Oye, podemos lograrlo, Slanek. ¡No estás solo aquí! ¡Recuérdalo!" gruñó Tyler.

Moví las orejas en agradecimiento. El humano de cabello arena había perdido ánimos al conocer las probabilidades terrestres, pero aún intentaba apoyarme. La valentía se sentía menos difícil sabiendo que depredadores intrépidos me respaldaban. Los humanos eran sobrevivientes, y eso significaba buena compañía.

No estás solo en esto. Estás del lado de los depredadores; no de los Krakotl. Ellos son quienes deberían temer.

Creía en la fuerza humana, incluso dudando de la mía. Una determinación recién nacida creció en mis venas al reanudarse la simulación. Las anteojeras servían para enfocarme en una sola tarea. Era cuestión de actuar, no pensar.

La nave enemiga se lanzó hacia nosotros, acercándose a la Tierra. Mis conocimientos de aviación surgieron, verificando el objetivo en sensores. Solo contemplé mi respiración, mientras mi garra presionaba el botón de misiles. Los proyectiles rastrearon al bombardero esbelto, siguiendo sus evasiones.

Mi compañero humano lanzó una ráfaga de cinéticos. Era prudente aprovechar cualquier apertura en los escudos. Los misiles sacudieron al oponente imaginario, y los precisos disparos de Tyler destrozaron su armadura. El trabajo en equipo fue estimulante, por un momento. El depredador mostró los dientes ante la emoción, y casi lo imité.

En lugar de abrumarme con opciones, me pregunté qué harían los humanos. Irían por el golpe final, sin dar tiempo de recuperación. La caza por persistencia les enseñó a ser implacables; quizás yo pudiera aprender de esa crueldad.

"¡Deja en paz a mis amigos!" sisée a la pantalla. Era fácil canalizar mi indignación por el ataque injusto a la Tierra. "Nadie lastima a mi manada, nunca más."

Navegué más cerca de nuestro enemigo. Mi ira por la injusticia luchaba contra la voz que pedía retirarse. El rostro resuelto de Tyler mantuvo mi zarpa en el acelerador. Por una vez, quería ser el depredador; abalanzarme sobre un enemigo debilitado.

Mi corazón se aceleró al descargar un devastador salva contra sus flancos. Tentáculos anaranjados estallaron de su coraza metálica, condenando a la ficticia tripulación al vacío. La simulación volvió a blanco, declarando "misión exitosa".

"¡¡Lo lograste!!" celebró Tyler, forzando una sonrisa. "Esto fue todo tuyo, Slanek."

Salté del asiento, moviendo la cola. Como recordaba la Federación, los Venlil no teníamos instinto de lucha. ¿Cómo había matado a un enemigo... e imitado la intensidad terrícola? ¿Me habían cambiado los humanos?

Una respuesta a la pregunta de Sara surgió: un animal podría elegir ser depredador para perfeccionar su especie. La caza exigía disciplina y reducía el peso de instintos temerosos. Quizás era empoderador ser quien infligía el daño.

Sara aclaró su garganta. "Te dije que eras un buen piloto. Este ejercicio debería darte esperanza."

"Pero fue solo una nave. Nada comparado con la invasión Krakotl."

"Aumentaremos la duración y número de enemigos diariamente. Pronto enfrentarás un ejército."

La emoción del éxito se desvaneció al procesar ese futuro abrumador. La científica parecía decidida a llevarme más allá de mis límites instintivos. Cada día sería más difícil que el anterior. Al menos, sus preguntas me hicieron reconsiderar mis miedos.

"Oh amigo, estoy tan orgulloso." Marcel debió tomar el micrófono. Su voz grave resonó en mis oídos. "Vas a convertir a esos pájaros en plumas espaciales. No lo verán venir."

"Gracias, pero... no estoy seguro."

Él rió. "Eres más fuerte de lo que crees. Las habilidades de ataque están ahí, como vimos. Acabaste con ese maldito, incluso con Tyler estorbando."

Esta vez, el alto copiloto se acercó para oír. Alzó las manos exasperado, luego me lanzó una mirada por reírme. Había comicidad en su expresión que antes me hubiera hecho suplicar por mi vida. Ahora reconocía la diferencia entre broma y malicia humana.

Tyler agitó un puño a la cámara. "Slanek y yo ganaremos esta guerra mientras tú comes Doritos."

"No way, hermano. Estaré ahí evitando que comas crayones en pleno combate."

"¿Qué puedo decir? Es la dieta de un verdadero depredador."

Aprecié que mis amigos bromeasen en situaciones oscuras; era su forma de sobrellevar lo desagradable. No había especie más resiliente en la galaxia. Con su ejemplo, quizás podría moldearme en algo un poco más... vicioso.

Recordé que lo importante era la supervivencia de estos depredadores alienígenas. Mi progreso era secundario, complementando sus objetivos. Si la Tierra caía, sus defensores llevaría consigo a tantos enemigos como pudieran. Ninguna batalla contra humanos era tan fácil como parecía.

Sin embargo, confiaba en que la República Venlil no abandonaría a sus aliados.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 43

Un microscopio

1969

A primeros de septiembre, más de una semana después de que Chase la atacara, se acercó andando a la playa. El viento azotaba la carta que llevaba en la mano, así que la sujetó contra el pecho. Su editor la había invitado a reunirse con él en Greenville, le escribió que entendía que no fuera a menudo a la ciudad, pero que quería conocerla y que los gastos correrían por cuenta de la editorial.

El día era despejado y cálido, así que condujo hacia el interior de la marisma. Al final de un estuario estrecho, al girar por una herbosa curva, vio a Tate acuclillado en un banco de arena, recogiendo muestras de agua en pequeños viales. Su yate barra barca de investigación estaba amarrado a un tronco y oscilaba por el canal y bloqueaba el paso. Tiró de la caña del timón. La hinchazón de la herida de la cara había disminuido, pero seguía teniendo el ojo rodeado de una mancha verde y púrpura. Se asustó. No podía permitir que Tate le viera la cara golpeada e intentó hacer girar la barca con rapidez.

Pero él alzó la mirada y la saludó.

—Ve aparcando, Kya. Tengo que enseñarte un microscopio nuevo.

Eso tuvo el mismo efecto que cuando la inspectora escolar le habló del pastel de pollo. Aminoró la velocidad, pero no contestó.

—Vamos. No te vas a creer el aumento que tiene. Se ven los seudópodos de las amebas.

Nunca había visto una ameba, y menos sus partes corporales. Volver a ver a Tate le producía una sensación de paz, de calma. Decidió que podría esconderle el lado herido de la cara y atracó la barca para caminar hacia él por el agua poco profunda. Llevaba vaqueros recortados y una camiseta blanca, el pelo suelto. Él la esperaba en lo alto de la escalera de proa y le ofreció la mano, que ella aceptó, pero apartó la mirada.

El color beige suave del yate se fundía con el pantano, y Kya nunca había visto nada tan refinado como la cubierta de teca y el timón de bronce.

—Ven abajo —dijo mientras descendía hacia el camarote.

Ella estudió el despacho del capitán, la cocinita, mejor equipada que la suya, y la zona residencial convertida en laboratorio con múltiples microscopios y anaqueles con probetas. Y otros instrumentos que parpadeaban y zumbaban.

Tate manipuló el microscopio más grande y preparó el portaobjetos.

—Aquí, espera un momento. —Puso una gota de agua de la marisma en el portaobjetos, la cubrió con otra lámina y enfocó el visor—. Echa un vistazo.

Kya se inclinó con delicadeza, como si fuera a besar a un bebé. La luz del microscopio se reflejó en sus pupilas oscuras, y contuvo el aliento mientras un Mardi Gras de figuras disfrazadas daba piruetas y se movía ante sus ojos. En vez de una gota de agua, veía tiaras inimaginables que adornaban cuerpos asombrosos, tan sedientos de vida que retozaban como atrapados bajo la carpa de un circo.

Se llevó la mano al corazón.

—No tenía ni idea de que hubiera tantos y tan hermosos —musitó, sin dejar de mirar.

Él le identificó algunas especies y dio un paso atrás para observarla. «Está sintiendo el latido de la vida —pensó—. Porque no hay nada que se interponga entre su planeta y ella».

Él le mostró más láminas.

—Es como no haber visto nunca las estrellas y verlas de repente —susurró ella.

—¿Quieres un café? —preguntó él en voz baja.

—No, no, gracias.

Entonces se apartó del microscopio en dirección a la escalera. Con torpeza. Mantenía apartado el ojo amoratado.

Tate estaba acostumbrado a que Kya fuera reservada, pero su conducta le pareció más distante y extraña que nunca. Mantenía la cabeza constantemente apartada.

—Vamos, Kya. Solo una taza de café.

Ya estaba en la cocina y echaba agua en una máquina que goteaba una mezcla fuerte. Ella se quedó parada en la escalera que conducía a cubierta y él le pasó una taza, y le hizo un gesto para que subiera. La invitó a sentarse en el banco acolchado del castillo de proa, pero se quedó en pie. Como un gato, cerca de la salida. El brillante banco de arena blanca se curvaba en la distancia desde los robles que daban sombra.

—Kya… —Empezó a hacerle una pregunta, pero, cuando ella se volvió, vio el moratón apagado de su mejilla.

—¿Qué te ha pasado en la cara?

Caminó hacia ella y quiso tocarle la mejilla. Ella se apartó.

—Nada. Me di con una puerta en medio de la noche.

Por la forma en que se llevó la mano a la cara, él supo que no era cierto. Alguien le había pegado. ¿Habría sido Chase? ¿Seguiría viéndola pese a estar casado? Tate abrió la mandíbula. Kya se movió para dejar la taza, como si fuera a irse.

Él se obligó a mostrarse tranquilo.

—¿Has empezado algún libro nuevo?

—Casi he acabado el de setas. Mi editor estará en Greenville a finales de octubre y quiere reunirse allí conmigo. Pero no estoy segura de ir.

—Debes hacerlo. Te conviene conocerlo. Hay un autobús que sale todos los días de Barkley, y otro de noche. No tarda mucho. Una hora y veinte minutos, o algo así.

—No sé dónde comprar el billete.

—El conductor lo sabe. Tú preséntate ante él en la parada de autobús de la calle principal y él te dirá lo que debes hacer. Creo que Jumpin’ tiene los horarios clavados en su tienda.

Estuvo a punto de decir que había tomado el autobús muchas veces a Chapel Hill, pero le pareció mejor no recordar esos días en los que ella lo esperaba en una playa en julio.

Guardaron silencio un rato mientras daban sorbos al café y escuchaban a un par de halcones que silbaban a lo largo de las paredes de una gran nube.

Él dudó en ofrecerle más café, pues sabía que de hacerlo, se iría, así que le preguntó por el libro de setas, le explicó los protozoos que estudiaba. Cualquier cebo era bueno para retenerla.

La luz de la tarde se suavizó y se levantó un viento frío. Kya dejó la taza en la mesa.

—Tengo que irme.

—Estaba pensando en tomar algo de vino. ¿Quieres un poco?

—No, gracias.

—Espera un momento antes de irte —dijo Tate mientras bajaba a la cala y volvía con una bolsa de bizcochos y pan sobrantes.

—Por favor, saluda de mi parte a las gaviotas.

—Gracias.

Bajó la escalera del barco. Él la llamó cuando se dirigía hacia su barca.

—Kya, está refrescando, ¿no quieres una chaqueta o algo?

—No, estoy bien.

—Toma al menos mi gorro. —Y le lanzó un gorro rojo de esquí.

Ella lo agarró y se lo tiró de vuelta. Él volvió a tirarlo, más lejos, y ella corrió por el banco de arena, se agachó y lo recogió. Se subió a su barca entre risas, arrancó el motor y, al pasar junto a él, tiró el gorro al interior de la lancha. Él sonrió y ella se rio. Entonces, dejaron de reírse y se limitaron a mirarse el uno al otro mientras se tiraban mutuamente el gorro hasta que ella desapareció tras la curva. Kya se sentó en el asiento de proa y se llevó la mano a la boca.

—No —dijo en voz alta—. No puedo volver a enamorarme de él. No volverán a hacerme daño.

Tate no se movió de la proa. Apretaba los puños ante la imagen de alguien pegándola.

Ella siguió la línea de la costa más allá del oleaje, rumbo al sur. Por ese camino pasaría junto a su playa antes de llegar al canal que atravesaba la marisma hasta su cabaña. Normalmente no paraba allí, sino que recorría el laberinto de canales hasta su laguna y luego iba andando a la playa.

Pero las gaviotas la vieron pasar y rodearon la barca. Gran Rojo aterrizó en la proa y balanceó la cabeza. Ella se rio.

—Vale, tú ganas.

Atravesó el oleaje y atracó la barca tras una extensión de avena marina muy crecida y se puso a echarles el pan que le había dado Tate.

Cuando el sol propagó oro y rosa sobre las aguas, se sentó en la arena mientras las gaviotas se acomodaban a su alrededor. De pronto oyó un motor y vio que la lancha de Chase aceleraba hacia su canal. Él no veía su barca tras la avena marina, pero ella estaba a simple vista en la arena. Se tumbó al instante con la cabeza vuelta para observarlo. Estaba al timón, el aire le alborotaba los cabellos, en el rostro tenía una fea mueca. Pero no miró en su dirección cuando se metió por el canal camino de la cabaña.

Cuando desapareció de la vista, se sentó. La habría sorprendido en casa de no haber parado allí, con las gaviotas. Con papá había aprendido una y otra vez que esa clase de hombres siempre debe dar el último golpe. Kya había dejado a Chase tirado en el suelo. Los dos pescadores debieron de ver cómo lo tumbaba. Tenía que darle una lección a Kya, como lo habría hecho papá.

Vendría a la playa en cuanto descubriera que no estaba en la cabaña. Corrió a la barca, arrancó y se dirigió de vuelta hacia Tate. Pero no quería decirle lo que le había hecho Chase; la vergüenza se imponía a la razón. Aminoró la marcha y se dejó llevar por las corrientes hasta que el sol desapareció. Tenía que esconderse y esperar a que Chase se fuera. Mientras no lo viera irse, no sabría si era seguro volver a casa.

Entró en el canal; temía que pudiera aparecer en cualquier momento desde cualquier dirección. Puso el motor un punto más por encima del reposo, para poder oír su lancha, y se internó en una zona de agua estancada con abundancia de árboles y arbustos. Entró en marcha atrás en la vegetación y apartó ramas hasta que la escondieron las capas de hojas y el anochecer.

Escuchó mientras respiraba con dificultad. Por fin oyó su motor aullando en el suave aire de la tarde. Se agachó aún más a medida que se acercaba, repentinamente preocupada por que la punta de su barca fuera visible. El sonido se acercó más y segundos después, pasó la lancha. Se quedó allí sentada durante casi treinta minutos, hasta que estuvo completamente oscuro, y luego volvió a casa a la luz de las estrellas.

Se llevó la cama a la playa y se sentó con las gaviotas. No le hicieron ningún caso; se acicalaban las extendidas alas antes de sentarse en la arena como piedras emplumadas. Se pegó a ellas todo lo que pudo mientras gorjeaban en voz baja y se tapaban la cabeza para pasar la noche. Pero, pese a los suaves arrullos y el erizar de plumas, no pudo dormir. Daba vueltas a uno y otro lado y se sentaba cada vez que el viento imitaba el ruido de pisadas.

El oleaje del amanecer rugió con el azote de un viento que le castigó las mejillas. Se sentó entre los pájaros, que andaban cerca de ella, se estiraba y se rascaba con las patas. Gran Rojo —ojos muy abiertos, cuello inclinado— parecía haber encontrado algo muy interesante en la parte inferior del ala, gesto que normalmente habría hecho reír a Kya. Pero los pájaros no le proporcionaban ninguna alegría.

Caminó hasta el agua. Chase no se rendiría. Una cosa era vivir aislada y otra muy diferente vivir con miedo.

Se imaginó dando un paso tras otro dentro del espumeante mar, se hundiría en la quietud bajo las olas, los mechones de su pelo flotarían suspendidos como acuarelas negras en el pálido mar azul, sus brazos y largos dedos flotarían hacia el brillo luminoso de la superficie. Sus sueños de escapar, aunque fuera mediante la muerte, la elevaban hacia la luz. El tentador y brillante premio de la paz, que estaría fuera de su alcance hasta que su cuerpo descendiera al fondo para posarse en el lóbrego silencio. A salvo.

«¿Quién decide la hora de morir?».

Capítulo 44
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
9 de octubre de 2136

En cuanto salimos del espacio Krakotl, resultó evidente que los humanos habían estado rastreando nuestros movimientos. Los depredadores merodeaban en las sombras a lo largo de nuestra ruta estelar; dos emboscadas tendieron a la flota durante el primer día de viaje. Los primates sabían que veníamos, y eso fue suficiente para inquietar a la tripulación.

Pero los humanos tenían miedo, por lo que pude deducir. Sus ataques parecían destinados a retrasarnos y mermar nuestros recursos. Las naves terrestres más grandes llevaban disruptores FTL en sus cascos, que podían desplegarse tan pronto como entrábamos en su alcance. Se lanzaban en una pasada de misiles mientras estábamos aturdidos, para luego desaparecer con igual rapidez.

¿Por qué huyen después de un solo ataque? Estas tácticas parecen demasiado cobardes para provenir de depredadores.

Aun así, ajusté las rotaciones de personal para que nuestra nave estuviera lista para el combate en todo momento. Solo me permití una breve siesta después de la segunda emboscada, solo para refrescar mi mente. No habría tiempo para un descanso nocturno completo hasta que el enemigo reapareciera.

Thyon también trabajaba horas extras, recopilando datos para predecir la próxima aparición de los terrícolas. Nuestra nave iba a atrapar a los humanos la próxima vez que intentaran algo. Si sus intentos de interrumpir nuestras operaciones eran tan mediocres, debían carecer de confianza en sus habilidades de combate.

"Este lugar parece el más probable para una emboscada. La radiación EM del púlsar del sistema afecta nuestros sensores y sistemas de puntería", dijo el primer oficial. "Aunque quizás me equivoque. También afectaría su puntería".

Mis plumas se erizaron de inquietud. "Sospecho que la dependencia humana de los sistemas de puntería es menor que la nuestra. Tienen un sistema de respaldo en sus cerebros".

"¿Deberíamos aconsejar a la flota que cambie de ruta? Si estoy en lo cierto sobre la ubicación de los terrícolas, queda menos de un minuto antes de que activen los disruptores".

"No hagamos nada precipitado, Thyon. Sus naves pueden superarnos en velocidad, así que solo estaríamos posponiendo esto para más tarde. Enfrentemos a estas plagas depredadoras aquí, en nuestros términos".

El oficial Farsul tragó saliva nervioso y estudió su pantalla. No podía culpar al tipo de orejas grandes por sentirse incómodo al enfrentar a los humanos a ciegas. Nuestro miedo instintivo no favorecía las maniobras improvisadas ni los cálculos precisos bajo estrés. Los Krakotl podíamos reunir agresión, claro, pero esa desesperación no era controlada.

Pero Jala no estaba limitada por sustancias químicas. Si la colocaba detrás de la estación de armas, podía recalibrar nuestra artillería en un instante. No teníamos que preocuparnos de que el miedo nublara sus sentidos. Había una razón por la que retorcí el ala del alto mando, para no encerrarla en un manicomio como querían. Estaba en nuestro interés usar personas como ella contra los depredadores.

Aclaré mi garganta. "Jala, asume el control de las armas. Cambia a anulación manual y golpea la primera nave que veas con lo que prefieras".

La Krakotl femenina apartó a un oficial más joven de su camino y picoteó los botones con alegría. No necesitaba que se lo dijeran dos veces. Era raro ver a alguien tan emocionado por cumplir órdenes, especialmente cuando implicaban ser lanzado al combate. Mi segundo al mando no pasaría por alto las pistas, si se las pusieran delante.

"Capitán, respóndeme con honestidad", susurró Thyon. "¿Jala tiene la Enfermedad del Depredador?"

Bajé la voz. "Esa terminología es ignorante; los depredadores sí sienten miedo. Jala es un activo que tengo bajo control. Sabe que soy lo único que evita que la arrojen a un agujero profundo y oscuro".

"No creo ni por un segundo que los depredadores sientan algo... pero ella tiene más en común con ellos, de cualquier manera. ¿Cómo puedes confiar en que no se pondrá de su lado?"

"Incluso las personas con su condición no se alían con quienes quieren comérselas. He oído que eso tiende a acortar la esperanza de vida".

"No me digas".

El Farsul transfirió las coordenadas proyectadas del enemigo a la red de sensores. Según sus estimaciones, los humanos estaban acampados dentro del anillo de un gigante gaseoso. Parecía una posición adecuada para tender una emboscada. El campo gravitacional del planeta añadía más perturbación a las lecturas de los sensores, y las partículas heladas del anillo eran indistinguibles de una nave silenciosa.

Eso es un análisis bastante sólido por parte de Thyon. Supongo que tengo suerte de que el tipo que la Federación me endilgó sea medianamente inteligente.

El primer oficial también anotó el alcance máximo de un disruptor FTL. Era lógico que los humanos esperaran hasta que la mayor parte de la flota estuviera dentro del paraguas del pulso. Resalté la circunferencia de la zona de explosión en mi pantalla, usando su ubicación aproximada. Ahora era cuestión de avanzar y esperar.

"Navegación, tan pronto como lleguemos al borde de ese círculo rojo, desactiven el warp", grazné. "Si sincronizamos bien esto, los humanos pensarán que estamos aturdidos. Justo cuando se muestren, estaremos listos para disparar".

Thyon parpadeó sorprendido. "Plan audaz. Si nos equivocamos por unos segundos, quedaremos aturdidos junto con todos".

"Y si aparecemos demasiado pronto, los humanos sabrán que estamos al tanto. Por supuesto, no sabemos con certeza que están aquí. Podríamos estar persiguiendo fantasmas... pero confío en tu trabajo".

"Gracias, señor. ¿No deberíamos avisar a la flota?"

"Negativo. Los depredadores podrían haber violado nuestras comunicaciones".

Otras naves aliadas podrían haber llegado a conclusiones similares, pero nuestro papel como nave insignia Krakotl era tomar la iniciativa. Derrotar a un depredador requería audacia. No creo que ni los meticulosos humanos contaran con que les daríamos la vuelta a la tortilla. Tenían la impresión de que todos en la Federación eran débiles, y eso podría servirnos bien.

El miedo plasmado en los rostros de la tripulación del puente era evidente; los reclutas inexpertos no estaban entusiasmados con lanzar una nave de miles de millones de créditos a una trampa de depredadores. Para ser justos, esta era la clase de acción que merecía reprimendas del Mando de la Alianza si salía mal. Teníamos una oportunidad para validar nuestras decisiones.

Mi archivo dice que tomo "riesgos innecesarios", y atribuye mi éxito a la suerte. Imagino que Thyon leyó ese dosier antes de embarcar.

Para bien o para mal, siempre me preguntaba qué haría un depredador. Intentar predecir sus movimientos o entender su pensamiento era fácil, una vez que se convertía en un hábito. Esta incursión era un último trabajo, antes de pasar el testigo a alguien más joven. ¿Qué mejor manera de coronar mi carrera que venciendo la mayor amenaza de nuestro tiempo?

Me acerqué revoloteando a la estación de navegación, listo para intervenir si el técnico se paralizaba. Nuestro punto casi solapaba el área peligrosa. Thyon ardía en deseos de dar la orden de desenganche, pero no quería precipitar las cosas. No podíamos permitir que la osadía inhibiera nuestra paciencia.

Mi respiración se entrecortó al entrar en el umbral del pulso. "Un poco más... ¡espacio real, ahora!"

Una vista frontal de un gigante gaseoso apareció en la ventana. La masa anaranjada opaca, rodeada por un anillo reluciente, era un espectáculo digno de contemplar. Mis garras se tensaron cuando la sensación de ser observado me invadió. No podía ver ninguna nave enemiga, pero podía sentir su presencia impía.

"Ningún signo de actividad humana—", comenzó Thyon.

Miles de naves aliadas aparecieron a nuestro alrededor sin previo aviso. La flota de la Federación evidentemente se tambaleaba por los efectos de la señal disruptora. Ágiles naves terrícolas emergieron en enjambre del anillo y descendieron sobre las naves Krakotl más cercanas con furia.

Las alas de Jala se extendieron a su máxima envergadura mientras comenzaba a disparar misiles a voluntad. Varios proyectiles impactaron contra un bombardero enemigo, que fue destruido en pleno vuelo. Más explosivos siguieron de cerca, sincronizados con cinéticas que martilleaban sus escudos.

Los humanos fueron rechazados por mi Krakotl enloquecida, el tiempo suficiente para que algunos aliados recuperaran el sentido. La puntería de nuestros aliados claramente estaba afectada sin sensores, y la mayoría de los rayos de plasma erraron el blanco por mucho. Aun así, los depredadores determinaron que la misión era un fracaso. No iban a arriesgarse a que un golpe perdido conectara.

Solo hay unas pocas docenas de naves en esta emboscada, de todos modos. El ejército terráqueo no prestó suficiente apoyo.

"Están retirándose. ¡No dejen que escapen!", exclamó el primer oficial Farsul.

"Todas las naves de la Federación, fuego a discreción", ladré por el canal de comunicaciones. "¡No me importa si fallan! Arrojen todo lo que tengan listo a su posición".

Jala estuvo encantada de cumplir esas órdenes y dispensó otra ronda de misiles hacia la cobertura del gigante gaseoso. Ahí era donde los terrícolas intentaban desaparecer para un warp de emergencia. Ninguno de nuestros explosivos impactó en un oponente, pero sí golpearon fuerte el anillo mismo. Fragmentos de hielo salieron volando del epicentro, y algunas esquirlas encontraron su camino hacia la armadura humana.

El oficial de navegación nos llevó al borde del anillo; la proximidad era suficiente para obtener una visual. Algunas naves depredadoras quedaron inoperativas o destrozadas por los escombros. Los vítores estallaron en el puente al ver la devastación que habíamos desatado. Intenté imitar el placer, pero disparar a humanos solo me hizo sentir insensible.

Mis ojos se detuvieron en los restos en la ventana. "Buen trabajo, Jala. Debemos haber eliminado un número de dos dígitos... en gran parte, gracias a tu entereza".

"No lo menciones. ¡Fue divertido!", trinó. "Una lástima que nuestro enfrentamiento fuera tan corto. Esperaba más pelea".

Thyon entrecerró los ojos. "No es una lástima que nuestra victoria fuera decisiva. Hace más probable que nuestro vuelo a la Tierra continúe sin impedimentos".

Dejé de escuchar su disputa. Mi atención estaba en escanear manualmente una nave terráquea inmóvil. Los sensores de las naves habían estado completamente automatizados desde antes de que yo naciera. A corta distancia, sin embargo, debería ser posible superar la interferencia con asistencia del operador.

La nave humana que examiné tenía el casco hundido, lo que sugería impacto de escombros a alta velocidad. Estaba mayormente intacta, pero el soporte vital y las propulsiones estaban fuera de línea. Alguna parte de mí sentía curiosidad por saber si su piloto aún vivía. Las generaciones futuras preguntarían sobre estos terrícolas, y nadie podría dar una explicación adecuada. Esta era una oportunidad única para documentar los modales de un depredador sapiente.

"¡Silencio en el puente! Comunicaciones, asegúrense de que todas las transmisiones se estén grabando", chillé. "Quiero que todos aquí conozcan al enemigo, así que estoy llamando a ese casco que se ventila. Considérenlo un curso intensivo sobre depredadores".

Thyon jadeó. "¿Qué? ¿Qué te hace pensar que ese demonio responderá?"

Incliné la cabeza. No había garantía de que un humano aceptara nuestro intento de comunicación, pero valía la pena intentarlo. Aunque ver su rostro haría estremecerse a la tripulación, no había riesgo factible. Sus armas y opciones de escape estaban cortadas, y era lo suficientemente inteligente para saberlo.

El saludo saliente se envió con un desliz de mis garras, contra las protestas de la tripulación. Un tenso silencio llenó el aire mientras nuestra señal se extendía al enemigo incapacitado. No hubo respuesta durante varios segundos, lo que solo aumentó los nervios de la tripulación. ¿Creían estas personas que un depredador podía teletransportarse a bordo a través de una llamada?

Casi podía sentir la perplejidad del terráqueo; sopesaba si escuchar nuestro mensaje. La curiosidad debió ganar, porque un par de ojos azules helados aparecieron en la pantalla. La ferocidad de su mirada hizo que varios compañeros se agacharan para cubrirse; su color parecía frío y antinatural. La bestia tenía una laceración en la frente y se la secaba con una toalla para evitar que la sangre le nublara la visión.

Está herido. Quizás no piensa con claridad, así que podemos sonsacarle información.

No podía decir que mirarlo no me diera escalofríos, incluso después de décadas tratando con depredadores. Esta criatura era más inteligente que cualquier cosa que hubiera eliminado en la naturaleza. Solo tenía unos pocos mechones de pelo en la cara, lo que la hacía parecer extraña y desnuda.

"¿Qué quieren? No necesito sus burlas, pájaros", glugluteó.

Resistí el impulso de desviar la mirada e intenté hacer observaciones neutrales. Bajo esa visera petrificante, había señales de que la criatura estaba alterada. El más leve fruncimiento de su ceja sugería miedo, y la forma en que apretaba la mandíbula indicaba dolor. Sabía que su muerte era inminente; ese conocimiento ensombrecía sus últimos momentos.

Levanté un ala en un gesto no comprometido. "Nadie se burla de ti. Solo quiero hablar".

"Debes estar bromeando". Se inclinó hacia la cámara, lo suficiente para distinguir las venas de sus ojos. "¿Qué te hace pensar que quiero hablar contigo?! Ilumíname".

"Una corazonada. Supuse que un depredador de manada no querría morir solo. Si me equivoco en eso, puedes terminar esta transmisión ahora".

Thyon me miraba como si me hubiera crecido un tercer ala, mientras Jala observaba el intercambio con diversión. Tenía mis razones para realizar esta llamada a la vista del público. La tripulación necesitaba ver la confirmación de mis teorías, después de la recepción escéptica que observé. Sería un error crítico de comprensión presumir que compartían los patrones de comportamiento solitarios de los Arxur.

El humano mostró los dientes y movió la cabeza incrédulo. Apoyó la barbilla en las manos y luego volvió a enfocar esos horribles ojos en la cámara. El vaho espiralaba de sus labios carnosos, lo que sugería que la temperatura de la cabina era gélida. Con solo una melena rubia y delgada, no imaginé que duraría mucho sin regulación ambiental.

"Nunca respondiste mi pregunta", suspiró la bestia. "¿Qué es lo que quieres?"

"Quiero rescatarte de ese congelador. Entrégate pacíficamente a nuestra custodia, y me aseguraré de que sobrevivas. Puedes garantizar que tu cultura sea recordada".

"Gracias, pero no, gracias. ¿Qué tan estúpido crees que soy? La muerte es mejor que lo que ustedes hacen con los prisioneros humanos".

"Tienes mi palabra de que te mantendré en condiciones justas. No quieres morir. Puedo ver tu miedo".

El depredador parpadeó lentamente y se abrazó los brazos para conservar calor. No estaba listo para dar información clave ahora, pero si gestionaba sus necesidades, podría empezar a revelar inteligencia. La autoconservación era una fuerza impulsora en todo ser sapiente.

El humano desprendió un pequeño recorte de su tablero y lo giró hacia la cámara. La imagen mostraba tres jóvenes depredadores enseñando los dientes, con el piloto agachado junto a ellos. Otro primate adulto tenía un brazo alrededor de las crías y mostraba colmillos blancos como perlas. Parecían feroces, pero... felices.

"Esa es mi familia. Tengo miedo, pero no de mi muerte", gruñó. "Tengo miedo de que vayan a matar a todos los que amo. Lo único que los satisfará es purgar a toda mi especie de la existencia... y no sé si incluso eso saciará su odio. Por favor, detengan esto".

La transmisión se cortó abruptamente, y ahogué el nudo de lástima en mi garganta. Ahí estaba la confirmación de que los humanos se preocupaban unos por otros. Esperaba que eso inspirara un poco más de simpatía en mis compañeros; el gobierno Krakotl no debería ocultar los atributos redentores de la humanidad. Era suficiente para establecerlos como una amenaza importante y válida.

La verdad importa, pensé. No vamos a despojarnos de eso en mi nave, para sentirnos mejor.

"El depredador solo tiene unas horas antes de que se le acabe la atmósfera. ¿Órdenes, señor?", preguntó Jala con voz sin emociones.

Bajé la mirada. "Termínalo. Una muerte rápida, Jala. El humano rechazó mi oferta, y no podemos dejarlo para que lo rescaten sus hermanos".

La Krakotl femenina puso los ojos en blanco, pero desplegó un misil en la columna de conducción. Observé cómo los restos estallaban en llamas. Era misericordioso concederle a la bestia un final rápido, en lugar de condenarla a asfixiarse en esa tumba helada. Aun así, su muerte no despertó emociones positivas. Algunos de la tripulación también parecieron conmovidos por su eliminación, lo que significaba que mi estrategia fue un éxito.

Las fosas nasales de Thyon se ensancharon con exasperación. "¿En qué estabas pensando, Capitán?! ¿Qué habrías hecho si aceptaba tu oferta?"

"La habría encerrado en la brigada, como dije", respondí. "Y no, Zarn no se habría acercado a cien pasos de ella. Podríamos contener a un solo depredador herido... y era útil".

"¿Útil? ¿Qué ganaste con esa pequeña charla?"

"Cuida tu tono, XO; este es mi barco. Ahora, todos conocen al enemigo como yo. Pueden aceptar las razones reales de esta misión".

El primer oficial Farsul apretó los dientes. Thyon estaba perturbado por mi visión generosa de los depredadores, pero sabía que protestar en el puente estaba fuera de lugar. Quizás necesitaba creer falsedades para mantener su convicción.

Todas las dudas debían resolverse antes de llegar a la Tierra. Suponiendo que se resolvieran las emboscadas terráqueas, el próximo enfrentamiento de la flota aplastaría todo lo que la humanidad tenía hasta hacerlo desaparecer. Cuando llegáramos a nuestro destino, esperaba que mi tripulación estuviera lista para hacer lo necesario.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 45

Gorro rojo

1970

La mañana del lunes, después de la visita de Tate, cuando Kya fue conducida al tribunal por el alguacil, siguió sin mirar a los espectadores, como había hecho antes, y contempló los árboles en sombra del exterior. Pero oyó un ruido familiar, quizá una tos suave, y se volvió. Allí, en primera fila, al lado de Tate, estaban Jumpin’ y Mabel, que llevaba el sombrero para la iglesia decorado con rosas de seda. La gente había armado un alboroto al verlos entrar con Tate y sentarse delante, en la «zona blanca». Pero, cuando el alguacil informó de esto al juez Sims, aún en su recámara, este le dijo que anunciara que, en su tribunal, cualquiera, fuese cual fuese su credo o color, podía sentarse donde quisiera, y que si a alguien no le gustaba, era libre de irse. De hecho, él mismo se aseguraría de que fuese así.

Kya se sintió un poco más fuerte al ver a Jumpin’ y a Mabel, y se sentó ligeramente más erguida.

El siguiente testigo de la acusación, el doctor Steward Cone, el forense, tenía el pelo gris muy corto y usaba gafas que le caían demasiado abajo de la nariz, costumbre que lo obligaba a inclinar la cabeza para ver por las lentes. Mientras respondía a las preguntas de Eric, la mente de Kya vagó hasta las gaviotas. Las había añorado durante los largos meses de cárcel, pero Tate las había alimentado. No las había abandonado. Pensó en Gran Rojo, en cómo se metía siempre entre sus pies cuando les tiraba migas de pan.

El forense echó la cabeza atrás para ajustarse las gafas, y el gesto trajo a Kya de vuelta al tribunal.

—Así que, para resumir, testifica que Chase Andrews murió entre la medianoche y las dos en punto de la noche del 29 de octubre o la mañana del 30 de 1969. La causa de la muerte fueron daños graves en el cerebro y la médula espinal debido a su caída por una reja abierta en la torre de vigilancia, a veinte metros del suelo. Al caer se golpeó la nuca contra una viga, hecho confirmado por la sangre y las muestras de pelo obtenidas de la viga. ¿Es esto correcto según su opinión de experto?

—Sí.

—Bueno, doctor Cone, ¿cómo es que un joven inteligente y en forma como Chase Andrews se cae por una reja abierta y se precipita a la muerte? Por eliminar una posibilidad: ¿tenía en la sangre alcohol o cualquier otra sustancia que pudiera haberle afectado el juicio?

—No, no la había.

—Las pruebas presentadas previamente demuestran que Chase Andrews se golpeó la nuca contra esa viga, no la frente. —Eric se paró ante el jurado y dio una zancada hacia delante—. Al caminar, la cabeza suele adelantarse ligeramente al cuerpo. En caso de meterme por un posible agujero delante de mí, la inercia y el peso de mi cabeza me inclinarían hacia delante. ¿No es así? De haber dado un paso adelante, Chase Andrews se habría golpeado de frente contra la viga, no con la nuca. ¿Y no es cierto, doctor Cone, que las pruebas indican que Chase cayó hacia atrás?

—Sí, las evidencias respaldan esa conclusión.

—Por tanto, ¿podemos concluir también que, de haber estado Chase Andrews parado ante la reja abierta y haber sido empujado por alguien, habría caído hacia atrás y no hacia delante? —Antes de que Tom pudiera objetar, Eric dijo muy deprisa—: No le pido que declare que esto demuestra de forma concluyente que empujaron a Chase hacia atrás, sino dejar claro que, de haberle empujado alguien, las heridas que habría recibido en la cabeza habrían coincidido con las encontradas. ¿Es eso correcto?

—Sí.

—Muy bien. Doctor Cone, cuando examinó usted a Chase Andrews en la clínica, la mañana del 30 de octubre, ¿llevaba un collar con una concha?

—No.

Kya contuvo las crecientes náuseas y contempló a Justicia dominical, que se acicalaba en un alféizar. Se lamía la parte interior de la punta de la cola, retorcido en una posición imposible, con una pierna levantada en alto. Su aseo parecía absorberlo y entretenerlo por completo.

—¿Es correcto decir que Chase Andrews llevaba una cazadora vaquera la noche en que murió? —preguntó el fiscal unos minutos después.

—Sí, es correcto.

—Y, según su informe oficial, doctor Cone, ¿encontró usted fibras de lana roja en su chaqueta? ¿Fibras que no coinciden en nada con la ropa que llevaba puesta?

—Sí.

Eric mostró una bolsa de plástico que contenía hilos de lana roja.

—¿Son estas las fibras que se encontraron en la chaqueta de Chase Andrews?

—Sí.

Eric levantó de su mesa una bolsa más grande.

—¿Y no es verdad que las fibras de lana roja encontradas en la chaqueta de Chase coinciden con las de esta gorra roja? —dijo mientras se la entregaba al testigo.

—Sí. Estas son mis muestras etiquetadas, y las fibras del gorro y de la chaqueta coincidían con exactitud.

—¿Dónde se encontró este gorro?

—El sheriff encontró el gorro en la residencia de la señorita Clark.

Eso no era dominio público, por lo que los murmullos se adueñaron de la sala.

—¿Hay alguna prueba de que ella usara el gorro?

—Sí. En el gorro se encontraron cabellos de la señorita Clark.

Al ver a Justicia dominical en el tribunal, Kya pensó que su familia nunca había tenido una mascota. Ni un perro ni un gato. Lo más parecido había sido una mofeta hembra que vivía bajo la cabaña. Era una criatura suave, elegante y descarada. Mamá la llamaba Chanel.

Tras unos cuantos desencuentros, acabaron conociéndose todos muy bien y Chanel se volvió muy educada, y exhibía su armamento cuando los chicos se ponían demasiado alborotadores. Iba y venía a su antojo, a veces a escasos metros de quien bajara o subiera por los escalones de madera y ladrillo.

En primavera, llevaba a sus crías a incursiones por los arroyos y el bosque de cedros. Ellas correteaban detrás, chocaban unas con otras en una confusión blanquinegra.

Por supuesto, papá siempre amenazaba con librarse de ella, pero Jodie, demostrando una madurez muy superior a la de su padre, decía muy serio: «Vendría otra, y es preferible la mofeta conocida a la mofeta por conocer». Kya sonrió y se sorprendió al recordar a Jodie.

—Por tanto, doctor Cone, la noche en que murió Chase Andrews, la noche en que se cayó hacia atrás por una reja levantada, en una postura consistente con ser empujado, en su chaqueta había fibras provenientes de un gorro rojo encontrado en la residencia de la señorita Clark. Y en ese gorro había cabellos de la señorita Clark.

—Sí.

—Gracias, doctor Cone. No tengo más preguntas.

Tom Milton miró un momento a Kya, que contemplaba el cielo. La sala se inclinaba físicamente hacia la acusación como si el suelo estuviera ladeado, y no le ayudaba nada que Kya se mantuviera tan rígida y distante, como tallada en hielo. Se apartó el pelo blanco de la frente y se acercó al forense para el contrainterrogatorio.

—Buenos días, doctor Cone.

—Buenos días.

—Doctor Cone, ha testificado que la herida en la nuca de Chase Andrews es consistente con una caída de espaldas por la abertura. ¿No es cierto que, si él hubiera dado un paso atrás por su cuenta y se hubiera caído por el agujero por accidente, las consecuencias de golpear la viga con la cabeza habrían sido exactamente las mismas?

—Sí.

—¿Había en su pecho o brazos alguna herida que coincidiera con las que habría recibido de ser empujado?

—No. Por supuesto, tenía lesiones por todo el cuerpo debidas a la caída, pero la mayoría en espalda y piernas. Ninguna que pudiera identificarse específicamente provocada por algún empujón.

—De hecho, ¿no es cierto que no hay evidencia alguna que apunte a que Chase Andrews fuese empujado al agujero?

—Eso es cierto. No soy consciente de la existencia de pruebas que indiquen que se empujara a Chase Andrews.

—Por tanto, señor Cone, de su examen profesional del cuerpo de Chase Andrews no se deriva evidencia alguna que demuestre que fue un asesinato en vez de un accidente.

—No.

Tom se tomó su tiempo para dejar que la respuesta calara en el jurado antes de continuar.

—Ahora, hablemos de esas fibras rojas encontradas en la chaqueta de Chase. ¿Hay algún modo de determinar el tiempo que llevaban esas fibras en la chaqueta?

—No. Podemos decir de dónde proceden, pero no desde cuándo.

—En otras palabras, esas fibras podían llevar en la chaqueta un año, incluso cuatro años.

—Correcto.

—¿Aunque la chaqueta se hubiera lavado?

—Sí.

—Por tanto, no hay evidencias de que esas fibras se traspasaran a la chaqueta la noche en que Chase murió.

—No.

—Se ha testimoniado que la acusada conocía a Chase Andrews desde hacía cuatro años. Por tanto, ¿está diciéndonos que esas fibras pudieron transferirse del gorro a la chaqueta en cualquier momento en el que ellos se hubieran encontrado en esos cuatro años llevando esa misma ropa?

—Por lo que he visto, sí.

—Por tanto, las fibras rojas no prueban que la señorita Clark estuviera con Chase Andrews la noche en que murió. ¿Existe acaso alguna evidencia de que la señorita Clark estuviera aquella noche cerca de Chase Andrews? Por ejemplo, ¿fragmentos de la piel de ella en el cuerpo de él, bajo las uñas, o sus huellas dactilares en los botones o cierres de la chaqueta? ¿Cabellos suyos en su ropa o su cuerpo?

—No.

—De hecho, como las fibras rojas pudieron pegarse a su chaqueta cuatro años antes, no hay prueba alguna de que la señorita Catherine Clark estuviera cerca de Chase Andrews la noche de su muerte.

—Correcto, a juzgar por mi examen.

—Gracias. No hay más preguntas.

El juez Sims declaró un descanso para almorzar.

Tom tocó con delicadeza el codo de Kya y le susurró que había sido un buen contrainterrogatorio. Ella asintió ligeramente mientras la gente se levantaba y estiraba. Casi todos se quedaron lo suficiente para ver a Kya ser esposada de nuevo y conducida fuera de la sala.

Kya se dejó caer en la cama mientras los pasos de Jacob levantaban ecos en el pasillo tras dejarla en su celda. La primera vez que la encarcelaron, no le dejaron tener la mochila en la celda, pero sí llevarse algo de su contenido en una bolsa de papel marrón. Buscó en la bolsa y sacó el pedazo de papel con el teléfono y la dirección de Jodie. Lo había mirado todos los días desde que estaba allí, siempre pensando en telefonearlo para pedirle que viniera a estar con ella. Sabía que iría, y Jacob le había dicho que podía usar el teléfono para llamarlo. Pero no lo había hecho. ¿Cómo iba a decirle: «Ven, por favor, estoy en la cárcel acusada de asesinato»?

Devolvió el papel a la bolsa con cuidado y sacó la brújula de la Primera Guerra Mundial que le había regalado Tate. Dejó que la aguja señalara al norte y observó cómo se estabilizaba. Se la puso sobre el corazón. ¿Dónde iba a necesitar una brújula más que en ese sitio?

Entonces susurró las palabras de Emily Dickinson:

Se barre el corazón,

y se destierra el amor,

no queremos volver a usarlo

hasta alcanzar la eternidad.

Capítulo 46

Rey del mundo

1969

El mar y el cielo de septiembre brillaban con un azul pálido bajo el sol suave mientras Kya navegaba en su pequeña barca hacia el puesto de Jumpin’ para consultar el horario de autobuses. La ponía nerviosa la idea de ir en autobús con extraños a una ciudad extraña, pero quería conocer a su editor, Robert Foster. Llevaban más de dos años intercambiándose notas breves, e incluso alguna carta larga, sobre los ajustes de la prosa y los dibujos de sus libros, pero esa correspondencia, a menudo escrita con frases biológicas mezcladas con descripciones poéticas, se había convertido en una relación forjada con un lenguaje propio. Quería conocer a esa persona del otro lado del buzón que sabía que la luz ordinaria se ve refractada por prismas microscópicos en las plumas de los colibríes y crea la iridiscencia de su cuello rojidorado. Y que lo decía con palabras tan llamativas como esos colores.

Cuando subió al muelle, Jumpin’ la saludó y le preguntó si necesitaba gasolina.

—No, gracias, esta vez no. Necesito copiar el horario de autobuses. Tiene uno, ¿verdad?

—Debo tenerlo. Clavado en la pared, a la izquierda de la puerta. Sírvase.

Y, cuando salió de la tienda con el horario, preguntó:

—¿Va de viaje a alguna parte, señorita Kya?

—Puede. Mi editor me ha invitado a Greenville a conocerlo. Aún no estoy segura de ir.

—Vaya, pues eso está muy bien. Es un viaje largo, pero le sentará bien.

Cuando Kya se volvió para subir a su barca, Jumpin’ se inclinó y la miró más atentamente.

—Señorita Kya, ¿qué le ha pasado en ese ojo? ¿Y en la cara? Parece como si le hubieran pegado.

Ella apartó enseguida el rostro. El moratón del golpe de Chase, con casi un mes de antigüedad, se había apagado hasta ser una débil mancha amarillenta que Kya creyó que nadie notaría.

—No, choqué con una puerta…

—No me cuente historias, señorita Kya. Que no me he caído de un guindo.

Ella guardó silencio.

—¿Ha sido el señor Chase quien le hizo eso? Sabe que puede contármelo. De hecho, no se irá de aquí hasta que me lo diga.

—Sí, fue Chase.

Kya apenas podía creer que esas palabras hubieran salido de su boca. Nunca creyó tener a alguien a quien contarle esas cosas. Volvió a apartarse y contuvo las lágrimas.

La cara entera de Jumpin’ frunció el ceño. No habló durante varios segundos.

—¿Qué más le ha hecho? —dijo entonces.

—Nada, se lo juro. Lo intentó, Jumpin’, pero lo rechacé.

—A ese hombre habría que darle de latigazos y luego echarlo del pueblo.

—Jumpin’, por favor. No puede contárselo a nadie. Sabe que no puede decírselo al sheriff ni a nadie. Me arrastrarían a la oficina del sheriff y me obligarían a contar a un montón de hombres todo lo que sucedió. No puedo pasar por eso.

Kya se tapó la cara con las manos.

—Pues hay que hacer algo. No puede hacer una cosa así y luego ir por ahí en esa lancha elegante que tiene como si fuera el rey del mundo.

—Jumpin’, ya sabe cómo son las cosas. Se pondrían de su parte. Dirían que quiero armar un escándalo para sacar dinero a sus padres o algo así. Piense en lo que pasaría si una de las chicas de Colored Town acusara a Chase Andrews de asalto e intento de violación. No harían nada. Cero. —La voz de Kya se volvía más y más aguda—. Esa chica acabaría teniendo muchos problemas. Escribirían sobre ella en los periódicos. La acusarían de prostituirse. Bueno, pues a mí me pasaría lo mismo, y lo sabe. Por favor, prométame que no se lo dirá a nadie —concluyó con un sollozo.

—Tiene razón, señorita Kya. Sé que la tiene. No debe preocuparse de que yo vaya a hacer algo que empeore la situación. Pero ¿cómo sabe que no volverá a ir a por usted? Y usted siempre anda sola por ahí.

—Siempre he sabido protegerme; si esa vez no pude hacerlo fue porque no lo oí venir. Estaré a salvo, Jumpin’. Si decido ir a Greenville, quizá cuando vuelva pase un tiempo en mi cabaña de lectura. No creo que Chase conozca su existencia.

—Muy bien. Pero quiero que venga por aquí más a menudo, quiero que venga y me haga saber cómo le van las cosas. Sabe que siempre puede venir y quedarse con Mabel y conmigo.

—Gracias, Jumpin’. Lo sé.

—¿Cuándo irá a Greenville?

—No estoy segura. Mi editor dice en la carta que a finales de octubre. No he preparado nada, ni siquiera he aceptado su invitación.

Ahora sabía que no podría ir hasta que no le hubiera desaparecido por completo el moratón.

—Bueno, pues hágame saber cuándo va para allá y cuándo vuelve, ¿me oye? Tengo que saber cuándo no está en el pueblo. Porque, si no la veo durante más de uno o dos días, iré personalmente a buscarla a su cabaña. Y con más gente si es necesario.

—Lo haré. Gracias, Jumpin’.

Capítulo 49
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
17 de octubre de 2136

La estación de monitoreo de drones terranos estaba instalada en un enorme barco, por alguna razón. Supuse que era porque un blanco móvil sería difícil de alcanzar para los Krakotl desde órbita. Lo más probable era que necesitaran descender a la atmósfera para eliminarnos. Mis amigos tenían defensas y aviones listos para ese momento.

Los humanos decidieron que yo era más útil escaneando canales de comunicación en busca de información útil. Marcel, a pesar de sus protestas, también estaba relegado por sus heridas. Era obvio que su asignación era más para calmarme a mí, o para intervenir si me paralizaba. Había docenas de otros depredadores en la sala, todos ansiosos por estar en el espacio.

En cambio, observábamos la batalla desde pantallas de computadora. Cuando los primeros bombarderos de la Federación rompieron nuestras defensas, todos entendimos lo rápido que estábamos perdiendo. Vi una seriedad en los humanos que nunca antes había visto, incluso en las peores situaciones. ¿Por qué no habían evacuado la Tierra como les dije?

—Nuestros satélites registran 42 impactos, algunos en ciudades principales —anunció la General Jones con tono solemno—. Cada uno tendrá un canal de noticias local para monitorear. Debemos... registrar qué ciudades hemos perdido.

Observé cómo colocaba alfileres rojos en un mapa. Su programa de drones no había perfeccionado la guerra espacial, pero su despliegue apresurado era lo único que nos mantenía en la lucha. Enseñar a los sistemas automatizados a diferenciar entre cientos de naves alienígenas, escombros y perturbaciones subspaciales no era tarea fácil, según me dijeron.

Marcel abrió una transmisión en una pantalla secundaria, pasando sus dedos sin garras por las cicatrices faciales. Las imágenes que vi me hicieron desear mis anteojos ciegadores, pero me obligué a mirar. Era una vista aérea de escombros: una metrópolis convertida en desierto por la antimateria.

—"...Ciudad de México y Nueva York impactadas en Norteamérica. El complejo bunker Raven Rock también fue destruido, con personal esencial estadounidense dentro. Sin embargo, ninguna región ha escapado ilesa.

Asia ha recibido la mayor cantidad de detonaciones. Reportes iniciales confirman devastación masiva en Karachi, Tokio, Dhaka, Shanghai y Mumbai, ciudades densamente pobladas. Beijing, sede del gobierno chino, sigue intacta, aunque se espera que sea un objetivo futuro.

En Europa, la red de búnkeres suizos la ha convertido en blanco múltiple. Toda su población, más un millón de refugiados europeos, están refugiados allí. Mientras, Turquía niega los reportes sobre Estambul, pese a imágenes satelitales que muestran su caída.

En el hemisferio sur, se perdió contacto con Sao Paulo, Lima y Buenos Aires. África reporta impactos en Kinshasa, Lagos y El Cairo, mientras Oceanía lamenta la caída de Sídney. Las estimaciones conservadoras hablan de decenas de millones de bajas a nivel global."

—¿Cómo puede hacer esto la Federación, Slanek? ¿Por qué merecemos morir? —los ojos de Marcel brillaban húmedos, su voz un susurro áspero—. Solo somos personas, como tú... ¡solo queríamos paz!

Aplasté mis orejas contra el cráneo. —Lo siento mucho. Ojalá pudiéramos hacer más.

—¡Son blancos civiles! No había necesidad de esto... ni siquiera con sus propios mundos bajo fuego se detuvieron. Millones murieron por nuestros ojos, por ser tan maldítamente diferentes.

A pesar de su ira, vi que mi amigo estaba al borde del colapso. La flota de la ONU era masacrada por todos lados, cada pantalla mostraba explosiones. Mi corazón se encogió al pensar que Tyler podía estar muerto; el alto carnívoro servía en un portanaves. La artillería humana también se agotaba, pese a su amor por las armas nucleares.

Mi resistente depredador no puede rendirse ahora. Es como si Marcel admitiera la derrota.

—Lo sé, Marc —dije suavemente—. Escucha, sin importar el dolor, debemos luchar hasta que caiga el último asentamiento. Si vamos a morir hoy, que sea llevándonos a muchos con nosotros.

Un odio puro brilló en sus ojos avellana. —No hacía falta decírmelo. Si la humanidad sobrevive, espero que matemos a cada uno de ellos.

—No lo dices en serio. Los Venlil estamos con ustedes hasta el final. Por lo que eso valga.

La República Venlil solo tenía unos cientos de naves en reserva, tras donar nuestra flota a la humanidad. Aun así, la Gobernadora Tarva envió la mayoría a defender la Tierra. Estaban mezcladas con unidades humanas en roles de apoyo. Menos de cincuenta quedaban en Venlil Prime. Ambos bandos sabían que era más de lo que podíamos permitirnos.

Mi mirada se fijó en un grupo Venlil cuya línea humana había caído ante un ataque Krakotl. Los depredadores se comprometieron demasiado en detener a los bombarderos, y aún así fracasaron. Las naves de la República se agruparon por instinto, convirtiéndose en un blanco fácil.

Me sorprendió la poca hesitación del enemigo para eliminarlas. Este ataque de la Federación era tan depredador como los humanos, si no más; era como si ya no nos consideraran personas. No podíamos paralizarnos y confiar en la mentalidad de rebaño cuando asesinaban a nuestros compañeros.

—Apoyo Venlil, manténganse móviles —gruñó Marcel en su micrófono, notando el mismo problema—. No se conviertan en blancos estáticos. Pidan refuerzos de la ONU; sus aliados ayudarán si pueden.

Algunas naves terranas escucharon y se desviaron para ayudar al grupo Venlil. Nuestra puntería con el plasma era notablemente peor que la de la Federación; las tripulaciones debían estar en pánico. Incluso con mi entrenamiento extra, estaría aterrado en su lugar. Estaban estacionados frente a una muerte segura.

Los Krakotl chocaron contra los refuerzos humanos, mientras los Venlil lanzaban misiles de apoyo. Los terranos volaban como locos, al menos en las naves tripuladas. Creo que encontraron energía para protegernos al entender que el enemigo rompería las líneas de otra forma.

Podemos ser la "especie más débil de la galaxia", pero al menos son naves extras interponiéndose. Debería estar con los otros Venlil, luchando...

Los humanos disparaban sin cesar, mientras los Venlil ayudaban desde distancia segura. La Federación debió darse cuenta de que esas naves eran tripuladas por presas, no depredadores. Varios enemigos redirigieron su curso para atravesar nuestras tímidas ofensivas, en lugar de buscar brechas.

Los terranos interceptaron a los hostiles, concentrando fuego en las naves más grandes. Las clases pesadas de la Federación llevaban más explosivos, por lo que eran prioridad. La Tierra, inocente, se alzaba tras los defensores Venlil. Con vehículos armados acercándose, el instinto de huir debía ser abrumador.

Me puse los auriculares, recordando las enseñanzas de Sara. —¡Naves Venlil, son más fuertes de lo que creen! La Federación se equivoca sobre nosotros; no somos solo el hazmerreír de la galaxia. ¡Superen sus límites! ¡Mantengan la línea!

Algunos Venlil retrocedieron antes de ser alcanzados, pero volvieron a sus posiciones. Ninguno quería que el hogar humano sufriera más daño. La mayoría había llegado a amar a esos depredadores arbóreos, y el amor era tan buena motivación como el odio. Mi gente resistió más de lo esperado, aunque los agresores los masacraron en masa.

Algunas naves enemigas lograron pasar cuando nuestras fuerzas cayeron. Mi corazón se hundió al ver que nadie perseguía al bombardero líder; los otros grupos terranos estaban demasiado lejos. Unos veinte misiles se dirigieron a la Tierra, lo que significaba millones más de bajas. Una estadística imposible de comprender.

Sin la resistencia Venlil, habrían sido cien detonaciones. Ahora solo mitigamos el daño... y rezamos por un milagro.

Los Krakotl fueron inteligentes al dejar naves protegiendo su retaguardia. La flota de liberación Gojid de la ONU intentó atacar por detrás, pero encontró una unidad armada esperándolos. En circunstancias menos desesperadas, los humanos habrían reconocido a las aves como rivales dignos.

El conteo de naves terranas bajaba a 1000; las primeras etapas de la batalla fueron catastróficas. La Federación aún tenía miles de naves, avanzando con agresión desenfrenada. Nuestros depredadores se quedaban sin naves y sin trucos. No podían estar en todos lados a la vez.

Los bombarderos enemigos se filtraban en pequeños grupos, haciendo que el número de muertos siguiera aumentando. No podía imaginar el dolor de Marcel; el humano pelirrojo se cubría el rostro con las manos. Apartó mi cola cuando intenté envolver su muñeca. Su civilización, todo lo que conocía, se esfumaba en una hora.

—Marcel, por favor, ayúdame —sacudí su brazo—. Hay quinientos nuevos contactos desde la colonia de Marte. No sé a quién notificar.

Sabía que debía avisar a la General Jones, pero pensé que sentirse útil lo ayudaría. El vegetariano necesitaba salir de su miseria y dejar de pensar en Nulia y Lucy. Debía sentirse culpable por enviarlas a un búnker. Un depredador honorable debería caer luchando, no hundido en autocompasión.

—¿Me escuchas? —insistí—. Hay más naves acercándose, de diseño estándar de la Federación.

—¿Otra ola de monstruos? ¿No bastaba con la primera? —escupió.

No podía culparlo por su reacción. Los terranos no tenían recursos para enfrentar otra armada. Pero había que intentar detenerlos, aunque fuera inútil.

Al ver que no ayudaría, llamé a la General Jones. Estudió los datos por un minuto completo, analizando cada detalle.

—Es difícil captar la señal, pero parece que intentan contactarnos —frunció el ceño.

—¿Pongo la transmisión en la pantalla principal? —preguntó un asistente.

—Sí, conéctenos a través de la interferencia. Si la Federación ofrece rendición, no nos queda más opción que aceptar... incondicionalmente.

Todos en la estación miramos la pantalla central. Jones se situó frente a la cámara, con amargura en la mirada. No entendía por qué la Federación cambiaría su postura sobre la exterminación total. ¿No era su única demanda la aniquilación humana?

Un cuadrúpedo apareció en pantalla, y la expresión de Jones cambió a sorpresa. Esas orejas redondeadas y pelaje marrón eran características Zurulianas. El capitán se apartó de la cámara, claramente nunca había visto un humano.

—¡POR LOS DIOSES, NO NOS COMAN! Por favor... quiero decir... —tartamudeó el Zuruliano—. ¿No nos disparen?

Jones arqueó una ceja. —¿Qué hacen aquí? Esto es una zona de guerra activa.

—¡A-amigos! ¡S-somos amigos! Nos iremos.

El cuadrúpedo no podía hilar pensamientos coherentes. Salté de mi asiento, moviendo la cola en señal de "Aléjate" hacia Jones. La humana no captó la indirecta, así que empujé su pierna con insistencia. Finalmente entendió y se apartó de la cámara.

—Oficial Zuruliano, por favor infórmenos de sus intenciones —dije con orejas tranquilizadoras—. Nadie les hará daño.

—Chauson... rogó al primer ministro que ayudáramos a los humanos. Insistió tanto. Dijo que eran amables, ¡pero se ven tan hambrientos! ¡Tan hambrientos!

Un destello de esperanza apareció en los ojos de Jones. —Espere... ¿vinieron a ayudarnos?

—¿Por qué me gruñe? ¡Venlil, tienes que salir de ahí!

Exhalé frustrado y miré a Marcel buscando apoyo. Sus ojos estaban perdidos en la distancia, enrojecidos. Ni siquiera hizo el amago de un gruñido. Esa devastación me dio la determinación necesaria.

—Es solo cómo hablan los humanos, por sus rangos vocales más graves. No hay nada que temer —expliqué—. Necesitamos ayuda urgente en varios frentes. Su asistencia sería muy apreciada.

El Zuruliano inclinó la cabeza. —Conozco mis órdenes, pero ¿no atacarán estos depredadores al ver movimiento? ¡Están en modo agresión! Y esto es un cuarto de toda nuestra flota. No somos una especie militar.

—Zuruliano, ya... hemos perdido millones de vidas. Vidas inocentes —la voz de Jones tembló levemente antes de estabilizarse—. Prometo que solo queremos proteger la Tierra. Avisaré que son aliados. Por favor, si creen en la paz, ayúdennos.

El cuadrúpedo miró por la ventana, donde su formación se acercaba a los atacantes de la Federación. Su expresión era conflictiva; temí que desobedeciera sus órdenes. Este capitán mostraba aversión a los depredadores, incluso asco ante un humano. La transmisión terminó sin aclaraciones.

Las naves terranas seguían disminuyendo, mientras los Zurulianos observaban. Jones marcó los nuevos contactos como aliados, una apuesta necesaria. La Federación aún no notaba su aproximación; rogué que intercedieran por la Tierra.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 50

El diario

1970

Al día siguiente, cuando la llevaron al tribunal, Kya miró hacia Tate, Jumpin’ y Mabel y contuvo el aliento al ver un uniforme y un asomo de sonrisa que cruzaba un rostro desfigurado. Jodie. Asintió ligeramente mientras se preguntaba cómo se habría enterado del juicio. Probablemente por algún periódico de Atlanta. Encogió la cabeza avergonzada.

Eric se levantó.

—Su señoría, con la venia del tribunal, el pueblo llama a la señora de Sam Andrews.

La sala tomó aire cuando Patti Love, la afligida madre, se dirigió al banquillo de los testigos. Al ver a la mujer que una vez esperó que fuera su suegra, Kya se dio cuenta de lo absurdo de esa idea. Patti Love, vestida con la más fina seda negra, parecía preocupada por su apariencia e importancia incluso en ese lugar deprimente. Se sentó muy recta, con el brillante bolso en el regazo, los cabellos recogidos en un moño perfecto bajo un sombrero inclinado lo justo, con una espectacular redecilla negra que le oscurecía los ojos. Nunca habría aceptado como nuera a una habitante descalza de las marismas.

—Señora Andrews, sé que esto es muy duro para usted, así que seré lo más breve posible. ¿Es cierto que su hijo, Chase Andrews, llevaba un collar de cuero con una concha?

—Sí, es cierto.

—¿Y cuándo, y con qué frecuencia, llevaba ese collar?

—Todo el tiempo. Nunca se lo quitaba. No le vi quitarse el collar en cuatro años.

Eric entregó a la señora Andrews un diario de cuero.

—¿Puede usted identificar este objeto para el tribunal?

Cuando el fiscal levantó el diario de Kya para que lo viera todo el mundo, ella bajó la mirada y movió los labios, furiosa ante esa invasión de su intimidad. Se lo había hecho a Chase al poco de conocerse. Durante gran parte de su vida se le había negado el placer de hacer regalos, una privación que pocos comprendían. Tras trabajar durante días y noches en el diario, lo envolvió en papel marrón que decoró con brillantes helechos verdes y blancas plumas de gansos nivales. Se lo entregó a Chase cuando bajó de la lancha y pisó la orilla de la laguna.

—¿Qué es esto?

—Algo de mi parte —había dicho con una sonrisa.

Una historia dibujada de su vida juntos. El primer dibujo a plumilla representaba a los dos sentados en un leño, con Chase tocando la armónica. Los nombres latinos del arroz de costa y de las conchas del suelo estaban escritos con la letra de Kya. Un torbellino de acuarelas mostraba su lancha a la luz de la luna. Luego una imagen abstracta de marsopas curiosas que nadaban alrededor de la lancha, con la inscripción «Michael dirige la lancha hacia la costa» perdiéndose entre las nubes. Otra con ella rodeada de gaviotas argénteas en una playa plateada.

Chase había pasado las páginas maravillado. Había rozado con los dedos algunos dibujos, se había reído ante otros, pero sobre todo, en silencio, había asentido.

—Nunca he tenido nada como esto. —Se inclinó para abrazarla—. Gracias, Kya.

Pasaron un rato sentados en la arena, envueltos en mantas, hablaron, se cogieron de las manos.

Kya recordó cómo le había latido el corazón por la alegría de dar, sin imaginar que alguien pudiera llegar a ver el diario. Y menos como prueba en un juicio por asesinato.

No miró a Patti Love cuando esta contestó a la pregunta de Eric.

—Es una colección de dibujos que la señorita Clark hizo para Chase. Se lo dio como regalo.

Patti Love recordaba que encontró el diario bajo una pila de discos al limpiar la habitación. Aparentemente escondido. Se sentó en la cama de Chase y abrió la gruesa cubierta. Allí, con mucho detalle, estaba su hijo sentado en un tronco con esa chica. La Chica Salvaje. Su Chase con esa basura. Le costaba respirar. «¿Y si la gente lo descubre?». Su cuerpo sintió primero frío, luego sudor, lo rechazaba.

—Señora Andrews, ¿querría explicarnos lo que ve en este dibujo pintado por la acusada señorita Clark?

—Es un dibujo con Chase y la señorita Clark en lo alto de la torre de vigilancia.

Un murmullo recorrió la sala.

—¿Qué más?

—Ahí, entre sus manos… Le da el collar con la concha.

«Y no volvió a quitárselo —pensó Patti Love—. Creía que me lo contaba todo. Creía tener una complicidad con mi hijo mayor que otras madres. Me lo decía continuamente. Pero no sabía nada de él».

—Así que, debido a este diario y a que él mismo se lo dijo, ¿usted sabía que su hijo se veía con la señorita Clark, y sabía que ella le había dado el collar?

—Sí.

—¿Y llevaba Chase el collar la noche del 29 de octubre, cuando fue a cenar a su casa?

—Sí, no salió de casa hasta después de las once, y llevaba el collar.

—¿Y llevaba puesto el collar el día siguiente, cuando usted fue a la clínica a identificar su cuerpo?

—No, no lo llevaba.

—¿Conoce usted alguna razón por la que alguno de sus amigos, o cualquier otra persona, aparte de la señorita Clark, hubiera querido quitarle el collar?

—No.

—Objeción, su señoría —dijo Tom desde su asiento—. Habla de oídas. Le pide que especule. No puede saber lo que piensan otras personas.

—Aceptada. Miembros del jurado, deberán ignorar la última pregunta y la respuesta. —El juez bajó la cabeza como un ganso y amonestó al fiscal—: Cuidado por donde va, Eric. ¡Lo sabe muy bien, por el amor de Dios!

Eric, impertérrito, continuó.

—Muy bien. Sabemos por sus propios dibujos que la acusada, la señorita Clark, subió con Chase a la torre de vigilancia al menos en una ocasión, sabemos que le dio el collar. Y que él lo llevaba siempre encima hasta la noche en que murió. En cuyo momento desapareció. ¿Es eso correcto?

—Sí.

—Gracias. No tengo más preguntas. Su testigo.

—No preguntaré —dijo Tom.

Capítulo 53

Eslabón perdido

1970

Al día siguiente, Tom solo tenía a un testigo más. Era su última carta.

Llamó a Tim O’Neal, que llevaba treinta y ocho años operando su propio barco camaronero en las aguas de Barkley Cove. Tim, con casi sesenta y cinco años, alto pero fornido, tenía espesos cabellos castaños con retazos de gris, pero una barba casi completamente blanca. La gente lo consideraba callado y serio, honrado y amable; siempre abría la puerta a las damas. El último testigo perfecto.

—Tim, ¿es cierto que la noche del 29 al 30 de octubre del pasado año condujo usted su barco al puerto de Barkley Cove aproximadamente entre la 1.45 y las 2.00 de la madrugada?

—Sí.

—Dos de sus tripulantes, el señor Hal Miller, que testificó aquí, y el señor Allen Hunt, que ha hecho una declaración jurada, afirmaron haber visto a la señorita Clark viajando al norte en su barca alrededor de las horas mencionadas. ¿Está usted al tanto de su declaración?

—Sí.

—¿Vio usted a esa hora y lugar la misma barca que vieron el señor Miller y el señor Hunt?

—Sí, la vi.

—¿Y coincide con sus declaraciones de que era la señorita Clark en su barca quien se dirigía al norte?

—No. En absoluto.

—¿Por qué no?

—Estaba oscuro. La luna no salió hasta más tarde. Y la barca estaba demasiado lejos para identificarla con certeza. Conozco a todos los que viven por aquí que tienen ese tipo de barca, y he visto en muchas ocasiones a la señorita Clark en la suya. Pero esa noche estaba demasiado oscuro para identificar esa barca o a quien fuera en ella.

—Gracias, Tim. No hay más preguntas.

Eric se acercó al banquillo de los testigos.

—Tim, aunque no pudiera identificar la barca, ni a quien fuera en ella, ¿coincide en que alrededor de la 1.45 de la noche en que Chase Andrews murió en la torre de vigilancia había una barca que se dirigía hacia allí?

—Sí, puedo decir que la barca tenía una forma y un tamaño similar a la de la señorita Clark.

—Muchas gracias.

El abogado defensor se levantó para repreguntar y habló desde la mesa.

—Tim, solo para confirmarlo. Ha dicho usted que ha identificado muchas veces a la señorita Clark en su barca, pero que aquella noche no vio nada que le permitiera identificar esa barca o a su ocupante como a la señorita Clark. ¿Es así?

—Así es.

—¿Y puede decirnos si hay muchas barcas del mismo tipo y tamaño que la de la señorita Clark operando en la zona?

—Oh, sí, su barca es una de las más corrientes de esta zona. Por aquí navegan montones de barcas como la suya.

—Por tanto, la barca que vio aquella noche podría haber pertenecido a un montón de personas que tienen una barca similar.

—Del todo.

—Gracias. Su señoría, la defensa ha concluido.

—Tendremos un receso de veinte minutos —dijo el juez Sims—. Pueden retirarse.

Para su alegato final, Eric llevaba una corbata ancha a rayas doradas y borgoñas. El público guardó un silencio expectante cuando se acercó al jurado y se paró ante la barandilla, y paseó deliberadamente la mirada de un miembro del jurado a otro.

—Damas y caballeros del jurado, son ustedes miembros de esta comunidad, de un pueblo único y orgulloso. El año pasado perdieron a uno de sus hijos. Un joven, una estrella rutilante de su comunidad, al que le esperaba una larga vida con su bella…

Kya apenas le oía cuando repetía su versión de cómo había matado a Chase Andrews. Se mantuvo inmóvil, apoyó los codos en la mesa, la cabeza en las manos, y oyó fragmentos de su discurso.

—… dos hombres muy conocidos de esta comunidad vieron a la señorita Clark y a Chase en la marisma…, la oyeron decir las palabras «¡Te mataré!»…, un gorro de lana roja que dejó fibras en la chaqueta vaquera… ¿Quién, si no, podría querer quitarle ese collar?…, ustedes saben que esos vientos y corrientes pueden aumentar drásticamente la velocidad…

»Sabemos por la forma en que vive que es muy capaz de navegar en su barca de noche y subir a la torre en la oscuridad. Todo encaja como un reloj. Cada movimiento que hizo esa noche está claro. Pueden y deben encontrar a la acusada culpable de asesinato en primer grado. Gracias por cumplir con su deber.

El juez Sims hizo una seña con la cabeza a Tom, y este se acercó al jurado.

—Damas y caballeros del jurado, yo me crie en Barkley Cove y, cuando era más joven, oí las historias sobre la Chica Salvaje. Sí, dejémoslo claro de una vez. La llamábamos la Chica Salvaje. Muchos siguen llamándola así. Algunos decían que era medio loba, o el eslabón perdido entre el hombre y el mono. Que sus ojos brillaban en la oscuridad. Pero en realidad era una niña abandonada, una niña que sobrevivió sola en un pantano, que pasó hambre y frío, y a la que no ayudamos. De no ser por uno de sus pocos amigos, Jumpin’, ninguna de nuestras iglesias o grupos comunitarios le habría ofrecido ropa o comida. En vez de eso, la etiquetamos y la repudiamos por considerarla diferente. Pero, damas y caballeros, ¿excluimos a la señorita Clark porque era diferente, o era diferente porque la excluimos? Si la hubiéramos aceptado entre nosotros, no sería lo que es hoy. Si la hubiéramos alimentado, vestido y amado, invitado a nuestras casas e iglesias, no sentiríamos prejuicios hacia ella. Y creo que hoy no estaría ahí sentada acusada de un crimen.

»Sobre sus hombros recae la labor de juzgar a esta joven tímida y rechazada, pero deberán basar ese juicio en los hechos presentados en este caso, en este tribunal, no en rumores o en sentimientos nacidos en los últimos veinticuatro años.

»¿Cuáles son los hechos incontestables?

La mente de Kya captó retazos, tal como le había pasado con la acusación.

—… la acusación ni siquiera ha demostrado que este incidente haya sido un asesinato y no un simple y trágico accidente. No hay arma del crimen, no hay heridas causadas al empujarlo, ni testigos, ni huellas dactilares…

»Uno de los hechos demostrados más importantes de este caso es que la señorita Clark tenía una coartada sólida. Sabemos que estaba en Greenville la noche en que murió Chase… No hay ninguna evidencia de que se disfrazara de hombre, viniera en autobús hasta Barkley… De hecho, la acusación ni siquiera ha demostrado que estuviera en Barkley Cove aquella noche, ni que fuera a la torre. Lo repetiré: no hay una sola evidencia que demuestre que la señorita Clark estuviera en la torre de vigilancia, o en Barkley Cove, o que matase a Chase Andrews.

»… y el camaronero, el señor O’Neal, que hace treinta y cinco años que pilota su propia embarcación, testificó que estaba demasiado oscuro para poder identificar la barca.

»… fibras en la chaqueta que podían llevar cuatro años allí… Estos son los hechos incontestables…

»Ni uno solo de los testigos de la acusación se ha manifestado seguro de lo que vio, ni uno solo. En cambio, todos los testigos de la defensa se han mostrado seguros al cien por cien…

Tom se paró un momento ante el jurado.

—Conozco muy bien a la mayoría de ustedes, y sé que pueden dejar a un lado sus antiguos prejuicios contra la señorita Clark. Pese a haber ido al colegio un día en toda su vida, ya que los demás niños se metieron con ella, se las arregló para educarse sola y convertirse en una naturalista y escritora reconocida. Nosotros la llamamos la Chica Salvaje, pero hay instituciones científicas que la consideran «experta en la marisma».

»Creo que podrán dejar a un lado los rumores e historias que circulan sobre ella. Creo que emitirán un veredicto basado en los hechos expuestos en este tribunal, y no en los falsos rumores que vienen escuchando desde hace años.

»Es hora de que por fin seamos justos con la Chica Salvaje.

Capítulo 54

Viceversa

1970

Tom hizo un gesto hacia las sillas desiguales de una pequeña sala de conferencias para ofrecerles asiento a Tate, Jodie, Scupper y Robert Foster. Se sentaron alrededor de una mesa rectangular con manchas circulares de tazas de café. Las paredes tenían dos tonos de yeso descascarillado: verde lima por arriba, verde oscuro por abajo. Y había un olor a humedad que lo permeaba todo, procedente tanto de las paredes como de la marisma.

—Pueden esperar aquí —dijo Tom, que cerró la puerta tras él—. Un poco más abajo, frente al ascensor, hay una máquina de café, pero no se lo bebería ni una mula de tres ojos. El café del diner es decente. Veamos, son pasadas las once. Ya decidiremos más tarde el almuerzo.

Tate se acercó a la ventana entrecruzada de barrotes blancos, como si hubieran intentado escapar por ella otros individuos que esperaban un veredicto.

—¿Adónde se han llevado a Kya? ¿A su celda? —preguntó a Tom—. ¿Tiene que esperar allí sola?

—Sí, está en su celda. Ahora voy a verla.

—¿Cuánto tiempo cree que tardará el jurado? —preguntó Robert.

—Es imposible saberlo. Cuando se cree que serán rápidos, tardan días, y viceversa. Probablemente, la mayoría habrá decidido ya, y no a favor de Kya. Tendremos alguna posibilidad si hay miembros con dudas que intenten convencer a los demás de que su culpabilidad no se ha demostrado de forma definitiva.

Todos asintieron en silencio y sopesaron la palabra «definitiva», como si la culpabilidad estuviera demostrada, pero no de forma absoluta.

—Bueno —continuó Tom—. Voy a ver a Kya y luego me pondré a trabajar. Debo preparar la apelación y una moción de juicio nulo por prejuicios. Por favor, no olviden que, en caso de que la condenen, no será el final. Ni de lejos. Estaré al tanto y les haré saber cualquier noticia.

—Gracias —dijo Tate, y añadió—: Por favor, dígale a Kya que estamos aquí, y que nos sentaremos con ella si quiere.

Aunque los últimos días ella se había negado a ver a nadie que no fuese Tom y a casi a nadie los últimos dos meses.

—Claro. Se lo diré.

Tom se marchó.

Jumpin’ y Mabel tuvieron que esperar el veredicto fuera, entre los palmitos y juncos de la plaza, en compañía de otros negros. Justo cuando extendieron coloridas colchas en el suelo y sacaron pan y salchichas de bolsas de papel, una lluvia repentina les hizo recogerlo todo y correr para ponerse a cubierto bajo el saledizo de la Sing Oil. El señor Lane gritó que tenían que esperar fuera, cosa que sabían desde hacía cien años, y que no se pusieran en el camino de los clientes. Algunos blancos se agolparon en el diner o en el Dog-Gone para tomar un café, mientras otros se amontonaban en la calle bajo brillantes paraguas. Los niños saltaban en los recientes charcos y comían galletas como si esperasen un desfile.

Kya creía saber lo que era la soledad tras el aprendizaje recibido después de pasar sola millones de minutos. Una vida mirando la vieja mesa de la cocina, los dormitorios vacíos, a través de extensiones interminables de hierba y mar. Sin nadie con quien compartir la alegría de una pluma encontrada o una acuarela terminada. Recitando poesía a las gaviotas.

Pero un frío silencio se aposentó del lugar en cuanto Jacob cerró su celda con el ruido metálico de los barrotes, para desaparecer por el pasillo y cerrar con un golpe final la pesada puerta. Esperar el veredicto de su propio juicio por asesinato la sumió en una soledad diferente. A su mente no afloró la pregunta de si viviría o moriría, sino que se hundió bajo el miedo mayor de pasar años en soledad sin su marisma. Sin gaviotas, sin mar, en un lugar sin estrellas.

Habían liberado a los molestos compañeros de celda del final del pasillo. Casi echaba de menos su cháchara constante, su presencia humana, por miserable que fuera. Ahora vivía sola en ese largo túnel de cemento, barrotes y cerraduras.

Sabía cuál era la escala de los prejuicios que había contra ella y que un veredicto temprano significaría que habían deliberado poco, lo cual implicaba su condena. A su mente acudió la imagen de una mandíbula agarrotada, la torturaba saberse condenada.

Pensó en mover la caja bajo la ventana y buscar rapaces que sobrevolaran la marisma. Pero se quedó sentada. En silencio.

Dos horas después, a la una de la tarde, Tom abrió la puerta de la sala donde esperaban Tate, Jodie, Scupper y Robert Foster.

—Bueno, hay noticias.

—¿Qué? —Tate alzó la cabeza de golpe—. ¿No habrá ya un veredicto?

—No, no. No hay veredicto. Pero creo que son buenas noticias. El jurado ha pedido ver la transcripción del testimonio de los conductores de autobús. Esto significa que, como mínimo, se están pensando las cosas y no limitándose a votar un veredicto. Los conductores son claves, claro, y los dos afirmaron estar seguros de que Kya no viajó en sus respectivos autobuses, además de no estar seguros de que alguien fuera disfrazado. A veces, ver un testimonio negro sobre blanco es más claro para un jurado. Ya veremos, pero es un destello de esperanza.

—Aceptamos un destello —dijo Jodie.

—Miren, ya ha pasado la hora del almuerzo. ¿Por qué no van al diner? Les prometo que, en cuanto haya algo, iré a buscarlos.

—No creo —respondió Tate—. Estarán todos allí hablando de su culpabilidad.

—Lo entiendo. Enviaré a mi ayudante a por algunas hamburguesas. ¿Qué tal eso?

—Bien, gracias —dijo Scupper, y sacó unos dólares de la cartera.

A las 14.15, Tom volvió para decirles que el jurado había solicitado ver el testimonio del forense.

—No sé si esto es favorable o no.

—¡Mierda! —maldijo Tate—. ¿Cómo se puede pasar por esto?

—Intente tranquilizarse, puede llevar días. Los mantendré informados.

Tom volvió a abrir la puerta a las cuatro de la tarde, serio y reservado.

—Bueno, caballeros, el jurado ya tiene un veredicto. El juez ha ordenado que todo el mundo vuelva a la sala.

—¿Qué significa? ¿Es demasiado pronto? —preguntó Tate mientras se levantaba.

—Venga, Tate. —Jodie le tocó el brazo—. Vamos.

En el pasillo, se unieron a la corriente de habitantes del pueblo que entraban hombro con hombro. Con ellos venía el aire húmedo, que apestaba a humo de cigarrillos, pelo mojado por la lluvia y ropas empapadas.

La sala se llenó en menos de diez minutos. Muchos no consiguieron asiento y se amontonaron en los pasillos o en los escalones de la entrada. A las 16.30, el alguacil condujo a Kya hasta su sitio. Por primera vez, la ayudaba a andar cogiéndola del codo, y parecía a punto de derrumbarse sin su ayuda. No levantaba la mirada del suelo. Tate respiraba para contener las náuseas mientras se fijaba en cada línea de expresión de su rostro.

La señorita Jones, la taquígrafa, entró y tomó asiento. Los miembros del jurado tomaron asiento, solemnes y sin alegría, como el coro de un funeral. La señora Culpepper miró a Kya. Los demás miraban al frente. Tom intentó leer sus expresiones. En la sala no se oía ni una tos ni un movimiento.

—En pie.

La puerta del juez Sims se abrió y este se sentó en el estrado.

—Por favor, siéntense. Portavoz del jurado, ¿han alcanzado un veredicto?

En la primera fila se levantó el señor Tomlinson, un hombre tranquilo, dueño de la zapatería Buster Brown.

—Lo tenemos, su señoría.

El juez Sims miró a Kya.

—Que la acusada haga el favor de levantarse para escuchar el veredicto.

Tom tocó a Kya en el brazo y la ayudó a incorporarse. Tate puso la mano en la barandilla, todo lo cerca de Kya que le era posible. Jumpin’ agarró la mano de Mabel y la apretó.

Nadie en la sala había experimentado al unísono esos latidos del corazón, compartiendo la falta de aliento. Los ojos se movían, las manos sudaban. Hal Miller, el tripulante del camaronero, le daba vueltas mentalmente a la situación, buscaba confirmarse que había sido la barca de la señorita Clark la que había visto aquella noche. ¿Y si se hubiera equivocado? La mayoría miraba, pero no a la nuca de Kya, sino al suelo, a las paredes. Era como si el pueblo fuera juzgado, no Kya, y pocos sentían la escabrosa alegría que esperaban de la situación.

El portavoz del jurado entregó un trozo de papel al alguacil, y este se lo pasó al juez, que lo desdobló y lo leyó sin expresión. El alguacil lo recogió del juez Sims y se lo entregó a la señorita Jones, la taquígrafa.

—¿Quiere alguien leerlo? —escupió Tate.

La señorita Jones se levantó y miró a Kya, desdobló el papel y leyó:

—Nosotros, el jurado, encontramos a la señorita Catherine Danielle Clark no culpable del cargo de asesinato en primer grado del señor Chase Andrews.

Kya sucumbió a la presión y se sentó. Tom la imitó.

Tate pestañeó. Jodie aspiró aire. Mabel sollozó. El público se quedó inmóvil. Debían de haber oído mal.

—¿Ha dicho no culpable? —Un torrente de murmuraciones fue aumentando de volumen hasta convertirse en preguntas indignadas.

—Esto no está bien —gritó el señor Lane.

El juez golpeó con el martillo.

—¡Silencio! Señorita Clark, el jurado la ha encontrado no culpable de los cargos. Es usted libre de irse, y me disculpo en nombre del Estado por haberla retenido dos meses en la cárcel. Miembros del jurado, les agradecemos su tiempo y su servicio a la comunidad. Pueden retirarse.

Alrededor de los padres de Chase se congregó un pequeño grupo. Patti Love lloraba. Sarah Singletary fruncía el ceño como todos los demás, pero se la veía aliviada. La señorita Pansy esperaba que nadie notara que relajaba la mandíbula. Una única lágrima surcó la mejilla de la señora Culpepper, y luego sonrió ligeramente porque la pequeña del pantano volviera a escaparse.

Un grupo de hombres vestidos con monos de trabajo se paró al fondo de la sala.

—Este jurado tiene mucho que explicar.

—¿No puede declararse juicio nulo? ¿Repetir el juicio?

—No. Acuérdate, no se la puede juzgar dos veces por el mismo delito. Es libre. Se ha librado.

—Es culpa del sheriff, que lo lio todo con Eric. No se atuvo a su versión y la cambió sobre la marcha. Que si otra teoría, que si no.

—Y se pasea presumiendo como si estuviera bajo la ley del revólver.

Este grupo de descontentos se disgregó enseguida, tras salir por la puerta, alegaron que tenían trabajo pendiente. La lluvia enfrió las cosas.

Jodie y Tate atravesaron corriendo la puertecita de madera para llegar hasta la mesa de la defensa. Scupper, Jumpin’, Mabel y Robert los siguieron y rodearon a Kya. No la tocaron, se mantuvieron cerca de ella mientras seguía sentada, sin moverse.

—Puedes irte a casa, Kya —dijo Jodie—. ¿Quieres que te lleve?

—Sí, por favor.

Kya se levantó y le dio las gracias a Robert por haber acudido desde Boston. Él se limitó a sonreír.

—Olvídese de esta historia absurda y continúe haciendo su increíble trabajo.

Kya le tocó la mano a Jumpin’, y Mabel la abrazó y la apretó contra su acolchado seno. Entonces, se volvió hacia Tate.

—Gracias por las cosas que me trajiste.

Se volvió hacia Tom y se quedó sin palabras. Él se limitó a rodearla con los brazos. Entonces miró a Scupper. Nunca se lo habían presentado, pero sus ojos le dijeron quién era. Ella asintió en agradecimiento y, para su sorpresa, él posó una mano en su hombro y lo apretó con suavidad.

Entonces siguió al alguacil, acompañada de Jodie, hasta la puerta trasera de la sala y, al pasar junto al alféizar, alargó la mano para tocar la cola de Justicia dominical. Este la ignoró y ella admiró su perfeccionada simulación de no necesitar despedirse.

Cuando la puerta se abrió, sintió el aliento del mar en el rostro.

Capítulo 55
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Kalsim,
Mando de la Alianza Krakotl

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
18 de octubre de 2136

La oscuridad había caído sobre la reserva cuando asomé la cabeza de la tienda. El sueño había infundido nueva energía en mis venas. Había una esperanza mínima de escapar de la Tierra si evitábamos a los grupos de búsqueda humanos. Nuestro grupo necesitaba decidir nuestro próximo movimiento, y cómo transportar al niño depredador sin lastimarlo.

Un gemido apagado resonó detrás de mí. Me giré para ver a Arjun, atado de pies a cabeza con cuerdas ajustadas. Debía haberse despertado antes que yo y haber forcejeado para liberarse. Varias capas de cinta médica cubrían su boca, desperdiciando gasas. Supuse que Zarn no quería oír hablar a un humano.

Conteniendo los nervios, me acerqué. "Shh, está bien. Tendré que arrancar la cinta. Cierra los ojos".

¿Cómo podía el Doctor Zarn tratarlo como un animal sin pensamiento? Depredadores o no, los humanos eran seres sintientes. Las ataduras eran excesivas e innecesarias. Algo tan simple como una campana en su pierna bastaría; no parecía rápido ni sigiloso.

El niño depredador cerró los ojos con fuerza. Arranqué el adhesivo lo más rápido posible y me estremecí ante su mueca de dolor. Su piel cerca del labio quedó enrojecida. La criatura se contuvo de morderme con sus caninos babosos, lo cual fue un alivio.

Me puse a deshacer los nudos. ¿Qué pasaría si Arjun intentaba sorprenderme una vez libre? Podría alcanzar mi arma antes de que reaccionara. Estaba a distancia de agarre, y sus reflejos debían ser más rápidos que los míos.

Al soltarse la última cuerda, el humano se liberó de sus ataduras. Mi mirada se desvió hacia mi arma. Di unos pasos atrás, conteniendo el impulso de desenfundar. El niño había sufrido suficiente; necesitaba que alguien fuera civilizado con él.

La mirada llorosa en sus ojos... el pobre está aterrorizado. No hay duda de que estos desdichados tienen sentimientos.

"Lamento que te hayan hecho eso, Arjun. ¿Estás bien?", pregunté con suavidad.

Resolló. "Solo me mantienen vivo porque creen que canjearán recursos por mí. Oí cómo hablaban de mí".

"Eso evitó que Zarn y Jala te dispararan, ¿no? Yo te habría liberado. Créeme, quiero que regreses sano y salvo con tu familia".

"¡Mentiras! Esos dos alienígenas son malvados. Si quieres liberarme, ¡ayúdame a salir de aquí!"

Comenzaba a arrepentirme de haberle quitado la cinta. Esos gritos agresivos no ayudaban. Debía hablar bajo o Zarn notaría que intentaba consolar a un humano. Aunque esperar que un depredador mantuviera la calma era demasiado ambicioso. Juzgar a este niño por estándares Krakotl sería injusto.

"Necesito la cooperación del doctor". Mis plumas se erizaron de irritación. "Mi amigo con vendajes morirá sin él. Es una buena persona... inteligente, ocurrente".

El depredador mostró los dientes. "Ninguno de ustedes es bueno. Mataron a millones indiscriminadamente, y les gustó".

"No sabes de qué hablas. Tuve que elegir entre cientos de civilizaciones y la tuya. Fue una decisión terrible, pero necesaria para preservar la vida. En cada paso, intenté minimizar el sufrimiento humano".

"¿Lanzando bombas sobre ciudades? ¿Escuchas lo que dices?"

"Hasta el último momento antes del ataque, busqué alternativas. Mi propia tripulación odia que trate a los suyos con dignidad, que ofrezca rendición".

"Entonces tu tripulación es un asco".

La voz de Arjun sonaba ronca, sus labios resecos. ¿Cómo esperaba Zarn que bebiera agua con la boca tapada? El doctor Takkan ni siquiera dejó raciones cerca. Probablemente lo complacería verlo morir deshidratado.

Busqué en mis propias raciones, sin darle la espalda. Sería tonto dejarme vulnerable a un ataque. El niño observó con interés mientras le ofrecía un cantimplora. Bebió con avidez antes de devolverla.

"Jala es la otra Krakotl que viste. Su cerebro no siente empatía ni miedo", expliqué. "No puede evitar su crueldad, como tú no puedes evitar la tuya".

De hecho, Arjun es mucho más capaz de compasión. Ha apelado a mi moral varias veces. Le importa más que su propia vida.

La bestia frunció el ceño. "Los humanos no somos crueles. ¡Estás adoctrinado, Kalsim! Tenemos vidas, familias, escuelas... chistes, canciones y juegos, como ustedes".

"Lamento la belleza que han perdido, pero eso no cambia la verdad. Dime que no ves humanos matando o esclavizando culturas débiles. Que no nos quitarían nuestros mundos alegremente para someternos".

"¿Qué? Eso no está en nuestros planes. Nunca haríamos eso".

"Pero ya lo han hecho entre ustedes. Y somos alienígenas, no humanos. Construirían su imperio sobre nosotros. Está en su ADN, transmitido a pequeños como tú. Ese... su crecimiento es la amenaza".

Arjun apretó los puños indignado, pero su estómago gruñó. Recordé lo que Noah dijo sobre necesidades humanas: su dieta era principalmente vegetal, podían vivir sin carne. Este adolescente podría comer nuestra comida sin problemas.

Mis garras sacaron una lámina de corteza seca. "Toma. Deja de discutir y come esto".

"Eh, eso no parece comida". Arjun miró la oferta con recelo. Dio un mordisco cauteloso y lo escupió. "¡Es amargo... asqueroso!"

"Te doy mis raciones para que no mueras de hambre. No tiene que saber como tu deliciosa comida llena de sangre".

El niño puso cara de disgusto, pero tragó varios bocados. Los sonidos de arcadas eran exagerados. Cualquiera diría que estaba expulsando los pulmones o que le había dado veneno. Este alboroto alertaría a Zarn y Jala.

Pocos Krakotl se esforzarían por el bienestar de un depredador. Arjun no entendía por qué atacamos su planeta, pero no lo culpaba. Estaba angustiado, incapaz de ser objetivo. Quizás con el tiempo entendería que lo protegí.

El doctor Takkan entró blandiendo una pistola. "Por las plumas, Kalsim. ¿Lo liberaste y le das de comer?"

"Corteza. No queremos que enloquezca y devore el cadáver de Thyon", dije. "Hablando de eso, ¿dónde está el primer oficial?"

"No cambies de tema. ¿Ahora, en lugar de canjearlo, este humano consume recursos y mano de obra?"

"Es una pérdida temporal. No podemos entregar al niño esquelético".

"¿Por qué no? Con el estómago vacío, los humanos tendrían más prisa por recuperarlo. Si es que a los depredadores les importa".

Arjun terminó la corteza, alejándose de Zarn. Sus mejillas estaban manchadas de lágrimas, pero también mostraba odio puro en sus pupilas. No podía imaginar la tormenta química depredadora en sus venas. La falta de compasión del doctor era asombrosa; su sugerencia de inanición era tan fría como el trastorno de Jala.

Lo miré fijamente. "Primero, eso incitaría a los humanos a tratarnos igual. Este depredador no merece sufrir por existir. Ya ha sufrido suficiente dolor hoy".

El médico movió la cola. "¿Te preocupan sus emociones fingidas? ¿Por qué te importa lo que siente?"

"¡Vete al demonio! No soy un 'eso'", gruñó el humano.

Zarn cargó contra el niño, alzando su arma. El doctor temblaba de ira mientras apuntaba a su cabeza. La mirada binocular del depredador se amplió con alarma. No podía permitir que lo golpearan por expresarse, cuando solo se quejaba de nuestro lenguaje.

Arjun tenía una familia y un futuro, amenazados por la malicia del Takkan. Nuestra conversación demostraba su inteligencia para ser un niño. Claro, ayudaría a propagar la especie humana. Pero eso parecía inevitable, así que ¿qué lograba lastimarlo?

No quiero verlo sufrir... o terminar como Thyon.

Sin darme cuenta, interpuse mi ala en el camino del golpe. Zarn ya había iniciado el movimiento cuando obstruí su ángulo. El metal impactó mi tejido blando, mientras el humano se protegía tras mis plumas. El dolor recorrió mi apéndice izquierdo hasta el hueso. La sensación pulsante era nauseabunda, y un vistazo confirmó que estaba fracturado.

"¡Mierda! Me rompiste el ala", chillé, doblando el cuerpo. "¿Y si hubiera sido la cabeza de Arjun? ¡Podrías haberle partido el cráneo!"

El doctor apuntó su arma hacia mí. "¿'Le'?"

Mis ojos se dilataron al notar mi desliz. Negué con la cabeza, intentando filtrar cualquier evaluación positiva del niño. La criatura estaba postrada en el suelo, con los ojos desorbitados. Sin sus herramientas, los humanos no eran depredadores competentes. Yo era su única protección.

La concentración de Zarn decayó cuando Jala aterrizó detrás de él. Aproveché para arrebatarle el arma con mi ala sana. Irónicamente, necesitaba sus servicios para tratar la fractura. El dolor se intensificaba con cada movimiento; el Takkan ni siquiera se inmutó por atacarme.

Empuñé el arma torpemente. "El motín se castiga con la muerte, a menos que el capitán sea declarado incompetente. ¿Por qué no ejecuto tu sentencia?"

"Kalsim, b-baja el arma", tartamudeó el doctor. "Estás siendo irracional".

"¿Yo soy irracional? ¡Entonces cómo te describo a ti!"

Jala soltó una carcajada. "¿Qué me perdí?"

Sus ojos se desviaron y desenfundó su arma. Arjun había aprovechado el caos para correr hacia la salida. El humano se detuvo en seco cuando la sociópata bloqueó su camino. Tras ver lo escurridizas que eran las fuerzas terráqueas, debería haberle prestado más atención.

Espero que Jala no tome decisiones apresuradas.

"Zarn se demostró una amenaza para la tripulación". Bajé el arma, notando su desprecio. "Pero no volverá a desobedecer órdenes, ¿verdad?"

El Takkan suspiró. "No... señor".

"Tu ala no debería doblarse así, Kalsim", se rió Jala.

Intenté ignorar el dolor punzante. "Dime algo que no sepa... ríete de mi desgracia después. ¿Necesitas algo?"

"Exploré el perímetro desde el aire y vi un humano a unos kilómetros. Viene hacia aquí... y está armado".

Arjun emitió un gruñido feroz. "Papá".

El pánico se apoderó de mí ante la idea de humanos convergiendo sobre nosotros. Enfrentar al padre era una opción, pero no sabíamos si estaba solo. El "fotógrafo" podría alertar a las autoridades. Los humanos eran peligrosos sin el factor sorpresa; no estaba claro si sobreviviríamos a un combate directo.

Lo mejor sería dejar al niño, y mi conciencia lo exigía. Pero ese plan no sería popular. Con un ala lesionada, enfrentarme a Jala y Zarn era riesgoso. Ambos podían disparar sin problema, y una Krakotl voladora tenía movilidad.

Más importante, incapacitar al doctor condenaría a Thyon. Era la razón principal para no castigar este motín. La vida del Farsul tenía prioridad sobre el bienestar de Arjun, lisa y llanamente. Debía mantener el control hasta que el primer oficial despertara.

"Es hora de movernos", decidí. "¿Dónde está tu paciente, Zarn?"

El médico refunfuñó. "Thyon está a salvo. Jala lo subió a un árbol cercano con un sistema de poleas. Los depredadores no llegarán a él ahí, aunque no sé si los humanos lo encontrarán".

"Bien. Debemos apresurarnos antes de que decenas de bestias adultas nos alcancen. Volveremos cuando disminuya la actividad humana".

Jala recogió nuestros suministros y cualquier objeto útil de Arjun. Guié al niño afuera, procurando ser gentil con los empujones del arma. No deseaba intimidarlo, pero necesitábamos velocidad. No había tiempo para diplomacia.

Arjun miró alrededor desesperado mientras salíamos del campamento. Sabía que anhelaba ser rescatado. Esa mirada suplicante me recordó a los cachorros ardiendo, rogando ser salvados de su exterminio. ¿Por qué tenía que evocar esos recuerdos con cada expresión? Creí haber superado esa culpa.

"¡PAPÁ! ¡AYUDA!", gritó el niño. "¡Están—"

Le tapé la boca con mi ala sana. "¡Idiota! ¿Quieres que te maten?"

Zarn me pasó un rollo de gasas, con mirada suficiente. Podía oír su "te lo dije" implícito. El doctor miró al humano y se pasó un dedo por el cuello lentamente. El niño tragó saliva, comprendiendo el gesto.

Apliqué una capa de cinta y le di una palmada compasiva. Los alaridos no dejaban alternativa más que amordazarlo. Ese grito podía haber alertado a su padre y atraído bestias del bosque.

Eso aplastó toda esperanza de que su guardián aceptara la desaparición como accidente. Sus sospechas se elevarían, y sus instintos protectores buscarían respuestas. Nuestro grupo estaba por descubrir cuán buenos son los humanos para rastrear.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 56

La garza nocturna

1970

El cementerio de Barkley Cove se perdía bajo túneles de oscuros robles. El musgo pendía en largas cortinas y formaba santuarios semejantes a cuevas para las viejas lápidas, los restos de una familia aquí, un solitario allí, todo en completo desorden. Dedos de retorcidas raíces habían roto y retorcido las lápidas hasta dejarlas deformadas y sin nombre. Recordatorios de la muerte hechos grumos por los elementos de la vida. El mar y el cielo cantaban en la distancia con demasiada luz para tan severo lugar.

El día anterior, el cementerio bullía con gente del pueblo, como hormigas constantes, incluidos todos los pescadores y tenderos que habían acudido a enterrar a Scupper. La gente se amontonaba en incómodo silencio mientras Tate se movía entre vecinos, conocidos y parientes desconocidos. Desde que el sheriff lo había encontrado en la marisma para decirle que su padre había muerto, Tate se había limitado a moverse y actuar como si lo guiaran con una mano en la espalda y un empellón en el costado. No se acordaba de nada y ese día había vuelto al cementerio para despedirse.

Los últimos meses apenas había pasado tiempo con Scupper, primero suspirando por Kya, luego intentando visitarla en la cárcel. La culpa y el pesar se cebaban en él. Puede que, de no haber estado tan obsesionado con su propio corazón, hubiera notado que a su padre le fallaba el suyo. Antes de ser arrestada, Kya le había mostrado señales de volver con él, le había regalado un ejemplar de su primer libro, había subido a su barca para mirar por el microscopio, se había reído al tirarle el gorro, pero, en cuanto empezó el juicio, se había retraído más que nunca. La cárcel podía hacer eso a una persona, suponía.

Incluso en ese momento, mientras caminaba hacia la nueva tumba con una maleta de plástico marrón, se descubrió pensando más en Kya que en su padre y se maldijo por ello. Se acercó al reciente montículo bajo los robles, con el ancho mar al fondo. La tumba se había cavado junto a la de su madre, con la tumba de su hermana al otro lado, rodeadas por un pequeño muro de piedra y mortero con conchas incrustadas. Había espacio de sobra para él. No se sentía como si su padre estuviera allí.

—Debí hacer que te cremasen como a Sam McGee —dijo Tate, casi sonriendo.

Entonces, al mirar al océano, deseó que, donde fuera que estuviese, Scupper tuviera un barco. Un barco rojo.

Dejó en el suelo, junto a la tumba, la maleta de plástico, con un tocadiscos de pilas, y puso un disco de 78 en el plato. La aguja dudó y cayó, y la plateada voz de Miliza Korjus se elevó sobre los árboles. Se sentó entre la tumba de su madre y el montículo cubierto de flores. Extrañamente, la tierra suave y recién removida olía más a principio que a final.

Alzó la voz y, con la cabeza gacha, le pidió a su padre perdón por pasar tanto tiempo lejos de él, y supo que lo perdonaba. Recordó la definición que tenía su padre de un hombre: uno que puede llorar libremente, sentir la poesía y la ópera en el corazón y hacer lo que sea necesario para defender a una mujer. Scupper habría entendido lo que era seguir el amor a través del barro. Se quedó un rato allí sentado, con una mano en su madre y la otra en su padre.

Por fin, tocó la tumba por última vez, caminó de vuelta a su camioneta y condujo hasta donde tenía el barco amarrado en el puerto del pueblo. Volvería al trabajo, se concentraría en formas de vida microscópicas. En el muelle, se le acercaron varios pescadores que lo incomodaron, y aceptó sus condolencias igual de incómodo.

Agachó la cabeza, decidido a irse antes de que se le acercara alguien más, y saltó a la cubierta de proa del bote de cabina. Pero, antes de sentarse tras el timón, vio en el asiento una pálida pluma marrón. Enseguida supo que era la suave pluma del pecho de una garza nocturna hembra, una criatura de largas patas que vive discretamente en las profundidades de la marisma, sola. Pero allí estaba, demasiado cerca del mar.

Miró a su alrededor. No, no estaría allí, tan cerca del pueblo. Giró la llave y se dirigió al sur por el mar, y entró finalmente en la marisma.

Viajó por los canales con demasiada rapidez, pasó junto a ramas bajas que azotaban el barco. Al entrar en la laguna de Kya, su revuelta estela salpicó la orilla y amarró el barco al lado de la barca de ella. De la chimenea de la barraca brotaba humo, ondulado y libre.

—Kya —gritó—. ¡Kya!

Ella abrió la puerta y salió bajo los robles. Vestía una falda blanca y larga y un jersey azul pálido, los colores de las alas, y el pelo le caía sobre los hombros.

Esperó a que ella se acercase, la agarró por los hombros y la estrechó contra su pecho. Y luego la apartó.

—Te quiero, Kya, lo sabes. Lo sabes desde hace mucho tiempo.

—Me abandonaste como todos los demás —dijo ella.

—Nunca volveré a dejarte.

—Lo sé.

—Kya, ¿me quieres? Nunca me lo has dicho.

—Te he querido siempre. Te he querido incluso cuando era niña, en una época que no recuerdo.

Inclinó la cabeza.

—Mírame —le pidió él con delicadeza. Ella dudó, tenía la cabeza gacha—. Kya, necesito saber que se ha acabado el huir y el esconderse. Que puedes amar sin tener miedo.

Ella alzó el rostro y le miró a los ojos para luego conducirlo a través del bosque hasta la arboleda de robles, al lugar de las plumas.

Capítulo 57

La luciérnaga

La primera noche durmieron en la playa, y al día siguiente él se mudó a la cabaña con ella. Haciendo las maletas y deshaciéndolas en la misma marea. Como hacen las criaturas de la arena.

Mientras paseaban al final de la tarde por la línea de la marea, él la cogió de la mano y la miró.

—¿Te casarás conmigo, Kya?

—Estamos casados. Como los gansos.

—Vale. Puedo vivir con eso.

Por la mañana se levantaban al alba y, mientras Tate preparaba café, Kya freía maíz en la vieja sartén de hierro de mamá, ennegrecida y mellada, o preparaba gachas y huevos mientras el amanecer descansaba sobre la laguna. Con la garza posando sobre una pata en la niebla. Recorrían estuarios, vadeaban canales y saltaban estrechos riachuelos para recolectar plumas y amebas. Por la noche, navegaban en la vieja barca de Kya hasta el anochecer, para luego nadar desnudos a la luz de la luna o amarse en camas de fríos helechos.

Los laboratorios Archbald ofrecieron un trabajo a Kya, pero ella lo rechazó y siguió escribiendo libros. Tate y ella volvieron a contratar al manitas para que construyera detrás de la cabaña un laboratorio y un estudio con madera y pilones cortados con hacha y el techo de hojalata. Tate le regaló un microscopio a Kya y pusieron mesas de trabajo, estantes y armarios para sus especímenes. Bandejas de instrumentos y suministros. Luego reformaron la cabaña, añadieron un nuevo dormitorio, un lavabo y una sala de estar más grande. Ella insistió en mantener la cocina como estaba y el exterior sin pintar, para que su morada, que ya era más que una cabaña, siguiera pareciendo real, castigada por los elementos.

Llamó a Jodie desde un teléfono en Sea Oaks y lo invitó a visitarlo junto con su esposa Libby. Los cuatro exploraron la marisma y pescaron. Cuando Jodie pescó un gran besugo, Kya lanzó un chillido.

—¡Has pescado uno más grande que Alabama!

Frieron pescado y bolas de maíz grandes como «huevos de ganso».

Kya nunca volvió a Barkley Cove, y Tate y ella pasaban la mayor parte de su tiempo en la marisma. Los del pueblo la veían como una forma distante que se movía en la niebla, y con los años, los misterios de su historia se volvieron una leyenda que se contaba una y otra vez sobre las tortillas de mantequilla y las salchichas de cerdo del diner. Las teorías y los cotilleos sobre la forma en que murió Chase Andrews nunca se acabaron.

Con el paso del tiempo, la mayoría estuvo de acuerdo en que el sheriff nunca debió arrestarla. Después de todo, no había pruebas sólidas contra ella, ni prueba alguna de que se hubiera cometido un crimen. Había sido muy cruel tratar de esa manera a una tímida criatura de la naturaleza. De vez en cuando, el nuevo sheriff, pues Jackson no fue reelegido, abría el expediente del caso y hacía algunas preguntas sobre posibles sospechosos, pero no pasaba de ahí. Con los años, el caso se convirtió en leyenda. Y, aunque Kya nunca llegó a superar del todo el desprecio y la sospecha que la rodeaban, en ella se asentó cierto contento y una casi felicidad.

Kya estaba una tarde tumbada en el blando mantillo junto a la laguna y esperaba a que Tate volviera de recoger muestras. Respiró hondo, sabía que siempre volvería, que por primera vez en su vida no la abandonarían. Oyó el ronroneo grave de su lancha al recorrer el canal, sintió en el suelo el suave rumor. Se sentó mientras su barco se abría paso entre la espesura y lo saludó al verlo al timón. Él le devolvió el saludo, pero no sonrió. Ella se puso en pie.

Tate amarró el barco al pequeño muelle que habían construido allí y caminó hasta ella.

—Kya, lo siento mucho. Tengo malas noticias. Jumpin’ murió anoche mientras dormía.

Notó un dolor que le presionaba el corazón. Todos los que la habían dejado habían elegido hacerlo. Esto era diferente. No era un rechazo, era como el azor de Cooper volviendo al cielo. Las lágrimas surcaron sus mejillas y Tate la abrazó.

Tate y casi todo el pueblo fueron al funeral de Jumpin’. Kya no. Pero, después de las exequias, se acercó a la casa de Jumpin’ y Mabel con mermelada de moras que hacía tiempo que debía haberles llevado.

Kya se detuvo en la valla. El jardín limpio como una patena estaba lleno de amigos y parientes. Algunos hablaban, otros reían mientras contaban viejas historias de Jumpin’ y otros lloraban. Todo el mundo la miró cuando abrió la puerta de la valla, y se apartaron para dejarla pasar. Mabel estaba en el porche y se apresuró hacia Kya. Se abrazaron, se mecieron adelante y atrás, lloraron.

—Te quería como si fueras su hija —dijo Mabel.

—Lo sé —aseguró Kya—, y él era mi papá.

Más tarde, Kya se acercó a su playa y se despidió de Jumpin’ empleando sus propias palabras, a su manera, sola.

Mientras recorría la playa y recordaba a Jumpin’, en su mente se abrieron paso pensamientos sobre su madre. Y, como si volviera a ser aquella niña de seis años, vio a su mamá alejándose por el sendero de arena con sus viejos zapatos de cocodrilo, esquivando los baches. Pero esta vez mamá se detuvo al final del camino y miró atrás, y saludó con la mano bien alta para despedirse. Sonrió a Kya, se volvió y desapareció en el bosque. Y esta vez, por fin, estuvo bien.

—Adiós, mamá —susurró Kya, sin lágrimas ni censura.

Pensó por un momento en los demás, en papá, en su hermano y en sus hermanas. Pero no le quedaba tanto de esa familia desaparecida para despedirse de ella.

Ese pesar también se desvaneció cuando Jodie y Libby empezaron a llevar a sus dos hijos, Murph y Mindy, a visitar a Kya y Tate varias veces al año. La cabaña volvía a llenarse de una familia que se sentaba alrededor del horno de leña para servirse maíz frito de mamá, huevos revueltos y tomate en rodajas. Pero ahora con amor y risas.

Barkley Cove cambió con los años. Un hombre de Raleigh construyó un elegante puerto deportivo donde había estado la choza de Jumpin’ durante más de cien años. Los yates atracaban en amarres con toldos azul brillante. Marineros de toda la costa se acercaban a Barkley Cove para pagar 3,50 dólares por un café.

En la calle principal aparecieron pequeñas cafeterías con sombrillas de colores y salas de exposiciones con paisajes marinos. En casi todas las tiendas había una mesa especial donde se exhibían los libros de «Catherine Danielle Clark - Autora local - Bióloga multipremiada». Había gachas en todos los menús, pero se llamaban «polenta con salsa de setas» y costaban 6 dólares. Y un día, unas mujeres de Ohio entraron en el Dog-Gone Beer Hall, sin imaginar que eran las primeras mujeres que cruzaban esa puerta, y pidieron gambas picantes en barquitos de papel y cerveza, ahora de barril. Adultos de ambos sexos y de cualquier color podían cruzar esa puerta, pero allí siguió la ventanilla practicada en la pared para que las mujeres pudieran pedir desde la acera.

Tate continuó trabajando en el laboratorio, y Kya publicó siete libros más, todos premiados. Y, aunque se le concedieron muchos honores, incluido un doctorado honorario en la Universidad de California del Norte, en Chapel Hill, nunca aceptó las invitaciones para hablar en universidades y museos.

Tate y Kya esperaban tener una familia, pero no tuvieron hijos. La decepción los unió aún más, y rara vez pasaban separados más de unas pocas horas al día.

A veces Kya caminaba sola por la playa y, cuando el ocaso manchaba el cielo, sentía las olas que le golpeaban el corazón. Se agachaba y tocaba la arena, y luego alzaba los brazos hacia las nubes. Sentía las conexiones. No las conexiones de las que le habían hablado mamá y Mabel, pues Kya nunca había tenido un grupo de amigos íntimos, ni las conexiones que había descrito Jodie, pues nunca había tenido una familia. Sabía que los años de aislamiento le habían alterado la conducta hasta hacerla diferente, pero ella no había tenido la culpa de esa soledad. La mayor parte de lo que sabía lo había aprendido de la naturaleza. La naturaleza la había cuidado, enseñado y protegido cuando nadie lo había hecho. Si su conducta diferente tenía consecuencias, estas derivaban del núcleo fundamental de la vida.

La devoción de Tate acabó por convencerla de que el amor humano es mucho más que las peculiares conductas de emparejamiento de las criaturas de la marisma. Pero la vida también le había enseñado que ese antiguo gen de la supervivencia seguía presente de forma indeseable entre los recovecos y entresijos del código genético del hombre.

A Kya le bastaba con ser una parte de esa secuencia natural tan constante como las mareas. Estaba conectada al planeta y a su vida como lo están pocas personas. Enraizada en esa tierra. Nacida de esa madre.

A los sesenta y cuatro años, el largo pelo negro de Kya era tan blanco como la arena. Una tarde no volvió de recoger muestras y Tate recorrió la marisma en su busca. Cuando ya atardecía, dobló un recodo y la vio navegando a la deriva en una laguna bordeada de sicomoros que llegaban hasta el cielo. Estaba tumbada de espaldas, la cabeza descansaba en la vieja mochila. La llamó en voz baja por su nombre y, como no se movía, gritó y luego chilló. Acercó su motora a la de ella y saltó torpemente a bordo. Extendió los largos brazos, la agarró por los hombros y la agitó suavemente. Su cabeza se desplomó aún más a un costado. Sus ojos no veían.

—Kya, Kya, no. ¡No! —gritó.

Todavía era joven, y hermosa, y su corazón se había detenido despacio. Había vivido lo suficiente para ver volver al águila calva; para Kya, eso era tiempo suficiente. La cogió en sus brazos y la meció adelante y atrás, sin dejar de llorar. La envolvió en una manta y remolcó su vieja barca de vuelta a su laguna por el laberinto de riachuelos y estuarios, y pasó por última vez junto a las garzas y los ciervos.

Y esconderé a la doncella en un ciprés,

cuando la pisada de la muerte esté cerca.

Obtuvo un permiso especial para enterrarla en sus tierras, bajo un roble que miraba al mar, y el pueblo entero acudió a su funeral. Kya nunca se habría creído las largas colas de gente apenada andando despacio. Por supuesto, acudieron Jodie y su familia, y todos los primos de Tate. También algunos curiosos, pero la mayoría de la gente acudió en señal de respeto por cómo había sobrevivido tantos años sola en la naturaleza. Algunos recordaban a la niña pequeña, vestida con un abrigo raído que le venía grande, yendo al muelle en su barca, descalza, a comprar gachas a la tienda. Otros fueron a su tumba porque sus libros les habían enseñado la manera en que la marisma conecta la tierra con el mar, y que ambos se necesitan mutuamente.

Para entonces, Tate ya comprendía que su apodo no era cruel, que solo unos pocos se convierten en leyenda, así que lo eligió como epitafio para su lápida.

Catherine Danielle Clark

«Kya»

«La Chica Salvaje»

1945-2009

La noche de su funeral, cuando todo el mundo se hubo ido, Tate entró en su laboratorio casero. Sus muestras cuidadosamente etiquetadas a lo largo de más de cincuenta años de trabajo componían la colección más duradera y completa de su especie. Ella había solicitado que se donara a los laboratorios Archbald y así lo haría algún día, pero en ese momento le resultaba inconcebible separarse de ella.

Al entrar en la cabaña, como ella siempre la había llamado, Tate sintió que las paredes exhalaban su aliento y los suelos susurraban sus pasos con tanta claridad que la llamó por su nombre. Entonces se recostó contra la pared y lloró. Levantó la vieja mochila y la apretó contra el pecho.

Los funcionarios del juzgado le habían pedido que buscara su testamento y su certificado de nacimiento. En el viejo dormitorio del fondo, que una vez fue el de sus padres, rebuscó en el armario y encontró unas cajas con su vida guardada en el fondo, casi escondidas bajo unas mantas. Las puso en el suelo y se sentó a su lado.

Abrió con mucho cuidado la vieja caja de puros, con la que empezó sus colecciones. La caja seguía oliendo a tabaco dulce y a niña pequeña. Entre algunas plumas de aves, alas de insectos y semillas estaba el pequeño tarro con las cenizas de la carta de su mamá y un frasco de laca de uñas Barely Pink, de Revlon. Restos y huesos de una vida. Las piedras de su sueño.

En el fondo estaba la escritura de propiedad, que Kya había puesto en servidumbre de conservación, para protegerla de desarrollos urbanísticos. Al menos esta parte de la marisma siempre sería salvaje. Pero no había testamento ni papeles personales, lo cual no le sorprendió; nunca habría pensado en esas cosas. Tate planeaba acabar sus días en la casa, pues sabía que ella lo habría querido así y que Jodie no pondría objeciones.

Más tarde, cuando el sol se escondió tras la laguna, estaba preparando un poco de maíz para las gaviotas y miró sin pensar el suelo de la cocina. Inclinó la cabeza al darse cuenta por primera vez de que no había linóleo bajo la pila de leña o el viejo horno. Kya mantenía la pila de leña muy alta, incluso en verano, pero ahora estaba baja y se veía el borde del linóleo en el suelo de madera. Quitó los troncos que quedaban y vio una trampilla entre los maderos. Se arrodilló, la abrió despacio y encontró un compartimento entre las vigas que contenía, entre otras cosas, una vieja caja de cartón cubierta de polvo. La sacó y dentro encontró un montón de sobres color manila y una caja más pequeña. Todos los sobres estaban marcados con las iniciales A. H., y de ellos sacó páginas y páginas de poesías de Amanda Hamilton, la poetisa local que había publicado versos sencillos en revistas de la región. Sus poemas siempre le habían parecido flojos, pero Kya solía recortarlos y guardarlos, y allí había sobres llenos de hojas manuscritas con los poemas. Algunas de las páginas contenían poemas completos, pero la mayoría estaban incompletos, con tachones y algunas palabras corregidas al margen, con la letra de Kya.

Amanda Hamilton era Kya. Kya era la poetisa.

Tate hizo una mueca incrédula. Debió de pasarse años dejando los poemas en su buzón oxidado, enviándolos a publicaciones locales. A salvo tras un seudónimo. Quizá para manifestarse, para expresar sus sentimientos a alguien que no fueran las gaviotas. Un lugar al que destinar sus palabras.

Leyó algunos de los poemas, la mayoría sobre la naturaleza o el amor. Había uno cuidadosamente doblado en un sobre. Lo sacó y lo leyó.

«La libélula»

Atraerlo fue tan fácil

como una postal de San Valentín.

Pero, al igual que la libélula hembra,

ocultaba una llamada secreta para morir.

Un toque final,

por terminar.

El último paso, una trampa.

Abajo, abajo cae,

sus ojos aún miran los míos

hasta que ven otro mundo.

Los vi cambiar.

Primero con una pregunta,

luego con una respuesta;

finalmente, con un final.

Y el mismo amor pasa a ser

lo que fue antes de empezar.

A. H.

Volvió a leerlo, todavía arrodillado en el suelo. Se llevó el papel al corazón, que le latía con fuerza en el pecho. Miró por la ventana, para asegurarse de que nadie venía por el sendero. Tampoco es que fueran a hacerlo, ¿por qué iban a hacerlo? Quería asegurarse. Entonces abrió la pequeña caja, aunque sabía lo que encontraría en ella. Allí, cuidadosamente guardado entre algodones, estaba el collar con la concha que había llevado Chase hasta la noche en que murió.

Tate estuvo un largo rato sentado a la mesa de la cocina, asimilándolo, la imaginaba viajando en autobuses nocturnos, aprovechando la marea, planeándolo todo. Llamando a Chase en la oscuridad. Empujándolo hacia atrás. Y luego arrodillándose en el barro del fondo, levantándole la cabeza, pesada en la muerte, para quitarle el collar. Tapando sus huellas, borrando su rastro.

Tate rompió unas ramitas en muchos pedazos, encendió un fuego en el viejo horno y fue quemando los poemas, un sobre tras otro. Puede que no necesitara quemarlos todos, puede que hubiera bastado con destruir ese poema, pero no pensaba con claridad. Los viejos papeles amarillentos levantaron una gran llamarada y se consumieron. Le quitó el cordel a la concha, lo dejó caer en el fuego y devolvió los tablones del suelo a su sitio.

Entonces, caminó hasta la playa en el casi crepúsculo y se paró en un cortante lecho de arena blanca y moluscos rotos y trozos de cangrejos. Miró por un instante la concha de Chase en su mano abierta y la dejó caer en la arena. Desapareció entre otras conchas, pues tenía el mismo aspecto. Se acercaba la marea y una ola bañó sus pies, y se llevó consigo cientos de conchas de vuelta al mar. Kya había pertenecido a esta tierra y a estas aguas, y ahora se la llevarían. Guardarían sus secretos en las profundidades.

Y entonces llegaron las gaviotas. Al verlo allí, volaron en círculos sobre su cabeza. Llamando. Llamando.

Al caer la noche, Tate caminó de vuelta a la cabaña. Pero, cuando llegó a la laguna, se detuvo bajo la copa de los árboles y vio cientos de libélulas que hacían señas desde los oscuros rincones de la marisma. Desde muy lejos, donde cantan los cangrejos.

Capítulo 59
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de la Federación

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
20 de octubre de 2136

Las Naciones Unidas apenas habían arañado la superficie de las especies en la Federación, teniendo interacciones significativas con un pequeño porcentaje. Los Krakotl y Farsul recibieron la mayor atención en la coalición anti-depredadores, pero 24 especies en total habían participado en el ataque a la Tierra. De esas, 17 comprometieron solo una minoría de sus fuerzas.

Una de ellas eran los Harchen, una especie reptil famosa por su camuflaje natural. Los bípedos presa, que se balanceaban al andar, medían la mitad de un humano y podían cambiar su piel a una multitud de colores atractivos. Su especie era promedio estelar en la mayoría de campos, notables por algunas franquicias mediáticas y empresas emergentes de software. Así que todo lo que tenían en común con los Arxur era su clasificación animal.

Sin embargo, mi decisión de adentrarme en territorio Harchen parecía arriesgada, en una nave Venlil evidente. Dadas sus hostiles relaciones con la Tierra, dudaba que nos recibieran con los brazos abiertos. Por eso recurrí a las tácticas de sigilo humanas para permanecer oculto. Sus estrategias astutas, desplegadas contra puestos fronterizos Gojid tiempo atrás, habían resultado útiles de forma irónica.

Nuestra nave saltó entre puntos de alta gravedad, hasta que nos ocultamos tras un satélite de la Modernidad Dichosa. Era una colonia adinerada que albergaba conglomerados mediáticos y empresas tecnológicas. Más importante aún, era el hogar de una reportera investigativa que quería reclutar. Sus historias eran contundentes y se aferraba a los hechos; cualesquiera que estos fueran.

"¿Por qué estamos aquí, Sovlin?" El sordo Talpin exigió a través de su sintetizador. "¿Estás huyendo con los Harchen, enemigos de los Terrans? ¿Aún quieres matar a los humanos por ser depredadores?"

Berna, su hermana, chasqueó sus garras. "Innumerables personas murieron en la Tierra, monstruo. ¿Cómo puedes darles la espalda?"

"Voy a recoger a una periodista llamada Cilany, en quien confío, con la lanzadera", respondí. "Ustedes esperarán aquí, donde nadie puede verlos. Entrada y salida, luego nos dirigimos a Aafa."

"Esta 'Cilany' debe tener interés en proteger su planeta. Su especie es hostil hacia los humanos", replicó la Gojid hembra. "Hay otros periodistas en la galaxia... demonios, miles en Aafa. No necesitamos a una enemiga."

"Los medios imparciales hacia los humanos son escasos. Cilany es quien expuso a los Sivkits por rechazar a millones de refugiados al año, y analizó sus prácticas coloniales insostenibles. Aunque fue denunciar a los militares Krakotl por extorsión lo que la hizo famosa."

"¿Cómo conecta eso contigo?"

"Porque fui la fuente anónima de ambas historias."

La diplomacia de cañoneras no conseguiría inteligencia, sin importar lo que pensaran mis guardias de la ONU. Berna y Talpin objetaron mi plan, pero no veían el panorama completo de nuestra excursión a los Kolshians. Los portavoces servían de poco sin medios para difundir su mensaje. Además, investigar a la Federación requería asistencia profesional.

Los sensores indicaban una gran presencia de naves alrededor de la Modernidad Dichosa, quizás los Harchen anticipando un contraataque humano. Escanear señales de vida o lecturas subespaciales no era opción en nuestro precario modo sigilo; la situación sería más clara al tener contacto visual. La cápsula de escape era estrecha, pero me abrí paso por la escotilla de emergencia. Esperaba que esta lanzadera de cuatro asientos tamaño Venlil pasara desapercibida.

Ahí lo tienes, Sovlin. Vuela a través de una armada expectante... y luego, tienes que regresar también. Esta era una idea notablemente mala.

Mis alrededores se hicieron visibles en la ventana, mientras me deslizaba desde una estación solar. La colonia Harchen brillaba en un marrón polvoriento, sin rastro de vegetación nativa. Cientos de naves de guerra rodeaban el planeta, lo que hizo sonar alarmas en mi mente. Los reptiles presa nunca tenían tantas naves pesadas en espera, para una colonia menor.

Tras manipular los botones, amplifiqué una nave de guerra en órbita. El aire fue arrancado de mis pulmones. Esa máquina de muerte torpe, cargada de explosivos, era un bombardero Arxur, rodeado de muchos hermanos. Ninguna nave Harchen lo desafiaba, pese a que la mayoría de su flota permanecía en casa.

¿Había dejado la participación Harchen en el ataque a la Tierra sus colonias vulnerables? Quizás racionaban sus defensas a las áreas más pobladas. También era posible que la coordinación local fuera demasiado pobre para resistir un asalto total. Fuera como fuera, algo había llamado la atención de los grises.

El canal de emergencia cobró vida al encender la radio. "¡Solicitamos asistencia inmediata de cualquier nave Harchen en la zona! Mando Harchen... ¿me copian? ¡Nuestras naves de evacuación están siendo masacradas!"

Hubo una pausa breve antes de una respuesta escueta. "No podemos desviar recursos de Fahl. Los Arxur intentan alejarnos del mundo natal. Lo siento."

"P-pero ¡no pueden dejarnos aquí! ¡Envíen algunas naves para cubrir la evacuación!"

"Modernidad Dichosa, no son prioridad. Sugiero transmitir el Canto del Recuerdo planetariamente, para asegurar su paso al más allá. Buena suerte."

El Canto del Recuerdo era una canción tradicional que los Harchen usaban como último rito. Era su forma de decir que sacrificarían toda la colonia. Si intentaba aterrizar, podrían derribarme o los Arxur matarme al pisar tierra. Peor aún, podrían llevarme a una nave de ganado.

En general, esta idea empeoraba por segundos. Berna y Talpin podrían ser detectados en cualquier momento, o quedarse sin piloto. Los humanos necesitaban nuestro testimonio. El destino de la galaxia dependía de mi súplica.

Pero si alguna vez fui un buen capitán, debía intentar rescatar a una vieja amiga. ¿Qué clase de individuo se queda quieto mientras masacran civiles? Los Harchen no merecían esto, por más cómplice que fuera su gobierno. Me pregunté si los Terrans aún lo entendían.

"Aterrizas cerca de la oficina, entras, rescatas a Cilany y despegas", me dije. "Estará bien. Nadie notará una cápsula diminuta durante un bombardeo."

Trazando un curso de descenso, la lanzadera esquivó a los grises mientras devastaban el terreno. Los Arxur buscaban naves que huyeran, no rescatistas suicidas. Nuestro sigilo me permitió aterrizar, pero el viaje de regreso sería otro asunto.

La nave penetró la atmósfera delgada, sacudida por fuerzas externas. Misiles incendiarios caían junto a mí, un bombardeo implacable para infligir bajas masivas. Quienes estaban abajo sabían que llovía muerte y sus chances de escape eran nulas.

¿Vendrían los humanos al rescate, si estuvieran aquí? Samantha habló como si deseara esto, pero no creí que realmente quisiera ese "purga".

El terreno Harchen se amplió en la pantalla, con una neblina ahumada. Explosiones precisas destrozaban manzanas residenciales e infraestructura. Los Arxur querían sacar a los civiles para facilitar la recolección. Era un movimiento clásico de su manual.

"Aterrizaje completado. Iniciando secuencia de apagado", anunció la computadora.

Salí de la cápsula con el arma en las patas. El oxígeno contaminado me hizo toser y los ojos me lloraron. Hongos atómicos salpicaban el horizonte. El único alivio era no ver siluetas Arxur, aunque oía gritos horribles a lo lejos.

El edificio de prensa seguía en pie, lo que era positivo. Correr no servía de nada con bombas cayendo por doquier. Los que huían probablemente eran cadáveres medio devorados, pero algunos se habrían refugiado dentro. Esperaba que Cilany fuera una de ellos.

Subí las escaleras de emergencia. No había rastro de electricidad o voces. Rezaba para que los Arxur no hubieran revisado el edificio. Jadeé al llegar al tercer piso, exhausto por el ascenso.

Gritos de terror siguieron mi entrada. "¡NO NOS COMAN! Somos reptiles como... oh."

Cilany jadeó. "¿Sovlin? ¿Qué demonios haces aquí?"

Miré alrededor. Cuatro reporteros Harchen temblaban bajo los escritorios. Uno sostenía un cojín sobre su garganta, como si lo protegiera de los dientes Arxur. Bajé el arma y señalé la salida.

"No hay tiempo. Vengan conmigo... tengo una lanzadera afuera. Caben todos si se aprietan", gruñí.

Cilany parpadeó confundida. "No tan rápido. Escuchamos que eres prisionero humano y que estabas mentalmente inestable. ¿Por qué y cómo estás aquí? No seré sujeto de prueba de depredadores."

"Los humanos me enviaron a Aafa como mensajero, y ves que estoy bien. Necesito tu ayuda. Tendrás oportunidad de quedarte con los Kolshians."

"Prueba que no estás reeducado. Pudieron convertirlo en un títere. Haciendo su voluntad, avanzando su agenda."

Los otros reporteros miraban con aprensión, aunque se acercaban a la salida. Respetaba que Cilany siguiera siendo escéptica, pero estas preguntas hacían perder tiempo. Era demasiado inquisitiva. Por su retórica, me pregunté si había creído la propaganda anti-humana.

"Sus ojos enfermizos erizaron mis espinas por días. Creí que los humanos me torturarían y arrasarían civilizaciones. Pensé que cada acto empático tenía motivos ocultos; los quería muertos. Y lo recuerdo todo, a diferencia de un adoctrinado."

Cilany se puso de pie. "¿Entonces por qué ayudaríamos a los humanos? ¿Tras lo que nos hicieron?"

"¿Lo que les hicieron? ¡Atacaron su hogar sin provocación! Son los Arxur quienes los atacan ahora. No están aliados."

"Este bombardeo coordinado es contra toda la coalición... al menos los que podemos contactar. Alguien debió alertar a los grises. ¿Seguro de que no están aliados?"

Un shock recorrió mis venas. ¿Los otros miembros de la coalición también estaban bajo ataque? Un ataque específico contra quienes bombardearon la Tierra llevaba a conclusiones oscuras. Si estas incursiones no eran espontáneas... entonces quizás la cuna Gojid... no.

Los humanos fueron amables con los no combatientes en la cuna, arriesgándose por nuestro bienestar. Sus reglas de guerra prohibían ataques a civiles. Esos soldados protegieron nuestras ciudades con uñas y dientes, y cuidaron a nuestros refugiados con amabilidad. No podía creer que idearan esto, pero ¿quién más contactaría a los grises?

Los humanos mostraron interés en negociar con los Arxur durante el interrogatorio. Quizás tendieron la mano, decidí. Que el Protector nos ayude si cambiaron de bando por desesperación.

Cilany se estremeció. "Sabes que los Terrans hablan con los grises; lo veo en tus ojos."

"Los humanos buscaban vías diplomáticas, pero odiaban lo que los Arxur nos hicieron. Debe ser accidente si compartieron esto."

"Solo me importa la verdad... y quizás no te guste. No ayudaré a difundir mentiras humanas. Ni para salvar mi vida."

"Esto no es sobre humanos, Cilly. La Federación se está destruyendo por cómo votaron. Nos condenará a todos. Solo ven, mira los hechos. Eso es todo."

El miedo brilló en los ojos de la Harchen, y su piel se tornó beige como las paredes. Lo tomé como señal de que se camuflaría para salir. Los otros reporteros no dudaron en escabullirse escaleras abajo. Preferían arriesgarse con un Gojid inestable antes que con los Arxur.

Gritos aterrorizados resonaron desde los primeros en salir. Volvieron tambaleándose. Les hice señas de callarse y levanté el arma. Debía haber un escuadrón de ganado o cadáveres afuera. Necesitábamos partir rápido.

Asomé la cabeza. El horror erizó mis espinas al ver cinco grises apoyados en la cápsula. Los depredadores esperaban que la presa cayera en sus garras; mi lanzadera estacionaria debió ser detectada. Parecían encantados con un Gojid; una comida rara post-cuna.

No podía dispararles a todos, menos con sus reflejos superiores. Huir era imposible sin la lanzadera. ¿Había condenado a los Harchen? Mi cerebro se congeló de terror por un instante, sellando mi destino.

Un Arxur saltó desde sus cuatro patas y me arrastró. Su saliva empapó mi pelaje mientras sus colmillos perforaban mi piel. Mi iniciativa por los humanos terminaría como comida de depredador.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 77
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

El amanecer se arrastraba sobre el horizonte, iluminando el supercontinente de Sillis. Las fuerzas humanas se agrupaban cerca de un depósito de agua que marcaba el límite de un pequeño asentamiento. Los oficiales de exterminio tilfish mantenían a la población como rehenes, lo que eliminaba la opción de bombardear la zona. Nuestro plan actual era desalojar a la resistencia.

Mi corazón palpitaba mientras viajaba con Marcel hacia el punto de encuentro. El pelirrojo me había advertido que los canes militares eran parte de esta operación. El miedo a los depredadores no sapientes parecía imposible de superar, pero estaba decidido a intentarlo. Tyler me había enviado videos de su perro después de la batalla de la Tierra; era evidente que ambas especies compartían un vínculo.

Si esas bestias horribles son importantes para los humanos, debo intentarlo. Ser un depredador espantoso no hace inherentemente malo a un animal.

Marcel saltó de nuestro vehículo y yo corrí tras él. El ambiente rico en oxígeno ayudaba a atenuar mi miedo, lo cual era una bendición. El perro estaba sentado entre el grupo de la ONU, jadeando con su lengua babeante. Sus ojos sin alma me identificaron y sus orejas se erguieron con malevolencia. ¡Y eso sin mencionar sus colmillos obesos!

"¿Estás bien, Slanek? Pareces a punto de desmayarte", gruñó el vegetariano.

Mi cola se encogió entre mis piernas. "S-super... bien."

"Es amigable, compañero. Son los animales más domesticados de la Tierra. Demonios, eran conocidos como 'el mejor amigo del hombre'... antes de conocer a los venlil, claro."

Para este punto, sabía que los terráns originalmente reclutaban perros para rastrear presas. Los no sapientes tenían un sublime sentido del olfato, pero eso también significaba que este chucho podía detectar mi terror. Aún así, esta introducción era algo que debía hacerse. Marcel necesitaba ver que aceptaba su ascendencia de cazador. Quizás esto acabaría con mi fobia a los depredadores de una vez por todas.

Oreé una plegaria silenciosa al universo para no ser devorado entero. Mis patas me llevaron más cerca, concentrándome en un paso a la vez. Cada impulso suplicaba huir, pero centré mis pensamientos en Marcel. Esta vez, Slanek no sería una carga. Si el animal se volvía salvaje, los humanos me protegerían; al fin y al cabo era su mascota.

La horrenda criatura me miró al acercarme y extendí una pata temblorosa. El monstruo olfateó, sus fosas nasales palpitando de hambre. Abrió su boca nuevamente y su lengua serpenteó hacia mí. Baba se coaguló en el pelaje de mi brazo, haciéndome retroceder. Sus manejadores humanos ofrecieron palabras de aliento.

Marcel sonrió. "¡Ves, le caes bien! ¿Quieres acariciarlo?"

Tragué saliva, sin querer defraudar a mi humano. El terror había tomado forma de migraña; el dolor era una cuña expandiéndose tras mis ojos. El perro me escudriñaba, un destello amenazante en sus pupilas. Me evaluaba, esperando pillarme desprevenido. Mi entrenamiento me enseñó a centrarme y controlar mi respiración.

Alcancé a tocar su cráneo, sintiendo su pelaje áspero bajo mis almohadillas. El vil depredador emitió un gruñido gutural que reverberó en su pecho. El ladrido malicioso me hizo saltar hacia atrás, colisionando con Marcel. ¿El demonio negro iba a comerme? ¡Debía haber decidido que era presa!

El chucho se levantó rápido, moviendo la cola. Husmeó en el suelo antes de agarrar un palo con sus fauces. Trotó hacia mí y dejó la rama a mis pies. Gotas de saliva espumaban en la corteza, sugiriendo que había trabajado un apetito. La criatura emitió un gemido agudo mientras yo miraba estupefacto.

Marcel se agachó y me pasó el palo. "¡Lánzalo! Dile a Dino que lo traiga."

"¿D-dino?", pregunté.

"Así se llama. ¡Vamos, deja que el perrito se divierta!"

Mentalmente anoté preguntar después sobre el origen del nombre. Mi lanzamiento fue patético, cayendo a solo unos pasos. Dino corrió tras él y arrancó el palo del suelo. Alivio inundó mi pecho al entender que esto era caza simulada. El juego era depredador, pero significaba que el perro no me cazaba a mí.

Aunque era escalofriante considerar por qué los perros traían objetos a los humanos. En la antigüedad, habría sido un cadáver dejado a los pies de su dueño. ¿Venía con los soldados para cazar tilfish? ¿Los perseguiría y reportaría a los terráns con la presa? Todo mientras los primates lo colmaban de elogios de "Buen chico"...

"¡Eso fue increíble, Slanek!" Marcel me dio una palmada en la espalda. "Causarías revuelo en nuestro internet si vieran esto."

"Eh. S-supongo que los depredadores... no se comen todo lo que ven."

"¿Acaso tú masticas cada hoja que ves? De cualquier modo, quiero oírte decir que estás listo para venir con nosotros."

"Donde vayas tú, voy yo. N-no te preocupes."

Las anteojeras mantuvieron al perro fuera de mi visión al subir al transporte. Muchos humanos me sonreían e hice mi mejor imitación de una sonrisa. El espectáculo hizo reír a los soldados; era agradable levantar su ánimo, aunque fuera a mi costa. Los terráns ya no gruñían tanto desde que perdieron un décimo de su población. Ninguna "ternura" venlil cambiaría esa realidad.

Dino se acomodó junto a mis patas, apoyando su grueso cráneo en el piso. La bestia parecía tranquila, pero sus orejas estaban alerta. No me gustaba su proximidad y rogaba que Marcel interviniera. El vegetariano solo le revolvió las orejas al perro, como hacía conmigo. Prefería el combate activo a esta situación; al menos estaba equipado para ese peligro.

Nuestra caravana no avanzó mucho, pues los tilfish rebeldes anticiparon la intervención de la ONU. Habían colocado púas en la carretera principal y arrastrado árboles caídos para bloquear el camino. Las rutas alternas también estaban obstruidas. Los humanos no podían moverlos sin maquinaria pesada; tomaría una eternidad esperar equipos.

Quizás se podía conducir campo traviesa, pero los senderos estaban empapados en gasolina. Un tilfish podría incendiarlos al primer movimiento de la ONU. Los espacios abiertos también estaban preparados; parques y áreas verdes habían sido inundados con acueductos locales. Incluso si los vehículos terráns pudieran vadear el agua, el lodo amenazaba con atrapar sus ruedas.

Marcel me hizo bajar del vehículo. "Mantente alerta, Slanek. Los exterminadores dejaron una ruta hacia la ciudad: a pie por los caminos."

"Seguro hay una trampa. No tendrán el elemento sorpresa", dije.

"Por suerte tenemos drones de reconocimiento. No vamos a ciegas. El perro también es bueno detectando explosivos."

Dino apoyó su nariz en el camino y corrió adelante. Esperaba que el perro huyera para siempre. Si se volvía un depredador salvaje aterrorizando a la población, quizás los terráns dejarían de llevar a su especie en misiones. Ningún soldado depredador intentó detenerlo, sugiriendo que el chucho daba más problemas que beneficios.

La infantería de la ONU preparó sus armas y escaneó el área. Copié sus movimientos, aunque las viviendas cercanas parecían vacías. Las lecturas térmicas de los drones se transmitían a sus holotabletas. Los tilfish estaban dispersos por la plaza del pueblo, muchos refugiados en la oficina de exterminio. Por su ubicación, asumí que eran hostiles.

Las patrullas enemigas también rondaban las calles, vigilando a los civiles. La población era pequeña y los residentes estaban confinados en sus hogares. Eso facilitaba diferenciar combatientes de rehenes; era mejor que los inocentes se quedaran dentro. Cazar a cada hostil sería difícil, pues sus fuerzas estaban dispersas.

Avancé trotando para igualar el paso humano. Esquivamos obstáculos y trepamos algunos bloqueos. Los depredadores de persistencia eran incansables, pero mi cuerpo dolía por el esfuerzo. Noté que Marcel favorecía su pierna herida, así que no pedí que me cargara.

"¿Estás bien?", pregunté.

Marcel apretó los dientes. "No estoy... en mi mejor condición, tras meses lesionado. Recuperarme de la sala de juegos de Sovlin fue duro. Debo recuperar mi estado... fortalecer esta pierna."

"Tiene sentido. Nosotros también perdemos fuerza si somos sedentarios. Nuestros científicos creen que la actividad física venlil decayó junto con los depredadores nativos. El estado físico no importa tanto sin amenazas."

"Probablemente sea cierto. Igualmente, para un depredador... nuestro estado físico correlaciona con la caza. Que ya no practicamos."

Un ladrido nos sacó de la conversación. Dino estaba sentado junto a un barril de pólvora negra con el logo de empresas mineras. Tenía una mecha, pero no había sido activado. Los tilfish debían esperar que los humanos pasaran. Era el humor de los exterminadores armar las tácticas depredadoras contra ellos.

El manejador del perro silbó y este volvió corriendo. Supongo que el chucho no quería escapar; los primates lo tenían hechizado. Ahora que lo pienso, ni un depredador feral huiría de una fuente fácil de carne. Los terráns deben mantener el control con generosas raciones de comida.

Juega el juego porque aprendió que los humanos lo recompensan. Pero cuando se queden sin comida, los devorará vivos.

Fuera cual fuera mi opinión sobre los motivos de Dino, era impresionante que los humanos entrenaran una bestia para detectar armas. Su potencial de exploración era valioso y sus sentidos hacían más segura la misión. Los explosivos de pólvora eran primitivos comparados con el arsenal terrano, pero igual no quería pasar cerca de uno.

Cuando las tropas estuvieron a salvo, un soldado lanzó un fósforo al barril. Explotó con una nube de humo que levantó tierra. Marcel hizo una señal y los primates avanzaron. Debía haber enemigos cerca si planeaban detonarlo. Los drones terráns regresaron a nuestra posición, buscando hostiles ocultos.

Marcel silbó. "¡Salgan desarmados; esto terminó! Los vemos. Sí, ustedes ahí."

Nuestra vigilancia no había localizado tilfish, pero el engaño funcionó. Un trío de insectos salió de una madriguera y disparó. Apunté mi arma hacia ellos, alineando la mira. Tras un instante de concentración, apreté el gatillo.

Mi bala atravesó el cráneo de un insecto, esparciendo materia cerebral. Los humanos reaccionaron rápido, descargando una ráfaga de proyectiles. El enemigo hirió a dos de los nuestros antes de caer. Los depredadores no fallan blancos despejados, y este encuentro no fue la excepción.

Inspiré tembloroso. "E-ese fue mi primer muerto."

Los ojos avellana de Marcel mostraron compasión. "La primera vez es la más difícil. Si te consuela, todos pasamos por eso... aún recuerdo la mía."

"Pero eres humano."

"No importa. A menos que seas un sociópata, quitar una vida es algo que te atormenta. Sientes que has cambiado... y así es, Slanek. Solo recuerda por qué luchas."

La brigada terrana marchó hacia la plaza. Sabía que la oficina de exterminio era nuestro objetivo, así que no era momento para emociones. Participaba por mi amigo; no dudaba del porqué. Todo mi entrenamiento era para ser efectivo y demostrar que los venlil no son un chiste.

Encontrar la ruta fue fácil; solo había que seguir los carteles. Varios depredadores usaron traductores visuales cerca de los anuncios. La caricatura humana, a menudo poco halagadora, destacaba en ellos. Era obvio que el gremio exterminador los odiaba particularmente.

Marcel leyó uno y negó con la cabeza. El cartel preguntaba: "¿Estos te parecen ojos arbóreos?" Mostraba a un humano con cubiertos, mirando a un krakotl en un plato. El artista exageró su melena erizada, colmillos curvos y venas en ojos dilatados.

Me acerqué a otro póster. Mostraba gojid en un corral, esquivando una mano humana. El contorno de la Tierra brillaba ominosamente atrás. El eslogan decía: "Asilo para todos". Los mismos refugiados podían confirmar que las condiciones no eran siniestras; las naves ganaderas solo pertenecían a los arxur.

El de la entrada al menos tenía base real: una foto de soldados humanos descendiendo del cielo, entre cadáveres gojid. "Próximamente en tu ciudad", proclamaba. Incluía un enlace para reclutar exterminadores contra la invasión de la ONU.

"Creo que no les caemos bien, Slanek", gruñó Marcel. "Aunque no sé de dónde saqué esa idea."

Me cubrí, esperando que los humanos forzaran la entrada. "Te pareces mucho al que mastica al krakotl. ¿Es tu gemelo perdido?"

"Gracioso, pensé que se parecía más a tu madre."

"¡Oye... resolveremos esto después de la batalla!"

Mi depredador enseñó los colmillos. Los soldados intercambiaron señales y colocaron una carga explosiva. La detonación voló la puerta y los humanos entraron. Disparos resonaron al eliminar a los tilfish en la entrada.

Empuñé mi arma y entré al lobby. El humo flotaba en el ambiente iluminado tenuamente. Los depredadores estudiaban un plano del edificio; primero sellarían las salidas. Los drones nos mostraron dónde estaban la mayoría de los enemigos. Solo faltaba eliminarlos.

Los humanos se acercaban a los exterminadores rebeldes, y yo compadecía a los tontos que osaran resistir.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 79
Memoria del sujeto de transcripción:

Gobernadora Tarva,
República Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

Los recursos venlil estaban al límite, con millones de rescates saturando nuestra capacidad. Los voluntarios trabajaban hasta el agotamiento, y los refugiados humanos contribuían tanto como cualquiera. Apreciábamos la ayuda de los depredadores, pero debíamos supervisar sus interacciones con los ex-ganado. Estaba segura de que no pretendían hacer daño. Sin embargo, los primates a menudo no notaban lo aterradores que podían ser sus gestos cotidianos.

Bastaba con que un terrano reaccionara con agresividad, o se quitara la máscara en el momento equivocado. Si su secreto se filtraba en este centro, imaginaba cómo tomarían la noticia los rescatados. ¿Aceptaría un ex-exterminador como Glim que nuestro aliado más cercano fuera una raza depredadora? ¿Podría Haysi comprender los crímenes de la Federación, después de estudiar nuestras relaciones idílicas en la historia?

Oye, que sepas que una de cada diez razas son carnívoras, me imaginaba diciendo. Ah, y nuestros vecinos son depredadores; estamos aliados en su guerra contra la Federación. Con los arxur también.

Era una situación delicada, independientemente de interferencias externas. Muchos de estos venlil crecieron en cautiverio, sin comprensión de nuestra sociedad moderna. Sus funciones lingüísticas y cognitivas eran rudimentarias. Los arxur no los habían expuesto a otros alienígenas ni les ofrecieron servicios sociales.

"¿Gobernadora? Es tu turno", dijo Sara.

Haysi estaba tumbada, examinando la torre de "Jenga". La ex-historiadora salía de su caparazón; era bueno verla interesarse en la cultura terrana. Noah y Sara respondían evasivamente, alimentando su curiosidad. Los humanos trajeron hoy este juego de bloques como introducción a su recreación.

Mi garra tocó una pieza suelta cerca del centro, extrayéndola con cuidado. La torre tembló levemente, haciendo saltar mis nervios. Los venlil rescatados se inclinaron con interés, alertas. Satisfecha con que la estructura aguantara, coloqué el listón arriba.

Noah se frotó las manos. "¡Bien hecho! Mi turno."

"¡Cielos estrellados!" Glim retrocedió, mirando con recelo al humano. "¿C-cómo se te puso la voz tan grave, Noah?"

"Eh, tengo algo de tos", murmuró el embajador, aclarándose la garganta. "Me sale muy gutural; disculpen."

Noah evitó girarse hacia Glim, lo que delataría su visión binocular. Las emociones del depredador eran invisibles tras su máscara, pero la confusión del exterminador venlil era evidente. Las voces masculinas humanas tenían un timbre ronco que añadía peso, contrastando con nuestro tono agudo.

El embajador de la ONU agarró sin tacto un bloque de la base, derribando la torre. Sospeché que Noah perdió a propósito para distraer a Glim. El astronauta se excusó y salió rápidamente, consciente de casi delatarse.

Glim inclinó la cabeza. "Sois una especie extraña, Sara. Noah no parecía enfermo hasta ahora."

"Ah, Noah finge estar bien. Seguro se medicó con jarabe para la tos", respondió la científica terrana.

"Algo en ustedes me molesta. Quizás sea que no puedo leerlos. Si no quieren quitarse las máscaras, al menos muéstrenme un diagrama anatómico de su especie."

"Veré cómo conseguir uno."

"¿Lo hará?"

"Ese tono. ¿Qué insinúa, Glim?"

El venlil macho aplastó las orejas contra la cabeza, moviendo la cola irritado. Temí que ya hubiera adivinado que los "gaianos" eran depredadores. Pero su enojo, más que miedo, sugería que aún no tenía certeza. Aunque su actitud empeoraba día a día.

Es positivo que su espíritu no esté quebrado, pero se está convirtiendo en un problema. Quizás deba aislarlo de los humanos.

"Por fin contacté con mi familia tras años, pero solo nos permiten mensajes pregrabados. No nos dejan ver televisión ni usar internet", gruñó Glim. "Evitan todas nuestras preguntas. Nos ocultan algo."

Sara alzó las manos. "Eso no es justo—"

"¡Esto no es justo! Sigo cautivo en mi propio planeta, con mi gente. Unos alienígenas sospechosos mandan aquí. ¡Ni siquiera nos dejan salir a tomar aire fresco!"

Haysi escuchaba en silencio. "Sara. Q-quiero... ir al museo."

La alarma me recorrió las venas, sabiendo que no podíamos complacerlos. Los humanos aparecían en todos los medios, incluso en ficción, y eran tema popular en internet. Fuera de estas paredes, Glim y Haysi encontrarían refugiados terranos. Millones permanecían en Venlil Prime, quizás sin máscaras.

Sara ajustó su indumentaria facial. "Lamento que las restricciones les parezcan injustas. Desconocemos su ritmo de readaptación, y preferimos ir despacio. Más vale prevenir."

"La sobrecarga sensorial podría despertar emociones negativas, retrasando su recuperación. Además, la guerra está en todas partes", intervine. "Quizás ustedes se recuperen más rápido, pero otros rescatados están destrozados. Nuestras metas consideran al venlil promedio."

Haysi entrecerró los ojos. "¿C-cómo nos liberaron, Tarva? ¿Por qué los grises... nos soltaron?"

"Los gaianos negociaron su liberación."

"¿Qué podrían ofrecer los gaianos... que los arxur quisieran?"

"Fuerza", resonó la voz de Noah detrás de mí. "Recursos."

Las pupilas de Glim volvieron a la puerta. Noah regresó con un tazón de frutas, tomando una deliberadamente. Levantó su máscara lo justo para comer, ocultando sus caninos. Los venlil estudiaron su mentón lampiño y su elección de alimento. El exterminador pareció relajarse un poco.

Consumir plantas debería disipar sospechas, por ahora. El embajador ofreció fruta a los venlil, que tomaron algunas. Movió su mano recolectora y los guió a su habitación, evitando más preguntas. Debíamos encontrar cómo concederles parte de lo que pedían.

Haysi abrazó a Sara mientras la científica la arropaba. La depredadora acarició suavemente a la venlil, correspondiendo el gesto. La historiadora no sabía quién era su cuidadora; antes creíamos que solo las presas eran compasivas. Hasta conocer humanos, asumimos que los depredadores eran incapaces de empatía.

Glim se apartó cuando Noah intentó arreglar su cobija. Su mirada escéptica se intensificó tras la respuesta sobre los arxur. La fuerza que respetaran los grises era algo temible, no cualidad de presa. Igualmente, el único recurso que interesaba al Dominio era comida.

"¿Q-qué querías decir con fuerza y recursos?", tartamudeó el venlil.

Noah retrocedió hacia la puerta. "Nos defendemos, y somos proactivos. Hallamos soluciones científicas para todo... fabricamos cualquier cosa, incluso lo desagradable que quieran los arxur."

"Los arxur q-quieren ganado... para comer... y armas."

"Hicimos lo necesario para rescatarlos. De ahora en adelante, protegeremos a los venlil."

Haysi gimió. "N-no pueden protegernos de ellos. Nadie puede. Son ingenuos."

Noah metió las manos en los bolsillos, pero su postura exudaba orgullo. Había gracia de cazador en su paso; su porte erguido y arqueado afirmaba dominio. Incluso con máscara, percibí su sonrisa feroz. El humano no toleraba que cuestionaran el poderío terrestre.

"Haysi, ya vencimos a los arxur una vez. La única victoria de la Federación en siglos fue gracias a nosotros", declaró Noah. "Ten fe."

Sara negó con la cabeza, haciendo un gesto de corte. Tiré de la muñeca de Noah, arrastrándolo al pasillo. Mi amado debía ajustar su comportamiento; ese discurso no era propio de presas. Normalmente, Noah era más sensible a nuestras sensibilidades. ¿Sería la profesión de Glim lo que lo provocaba?

Me interpuse en su camino, impidiéndole seguir. "¡No la persigas! Solo empeorarás las cosas."

El embajador maldijo. "¿Qué hacemos? No podemos quedarnos. ¡Provocará pánico!"

"Avisaré a los médicos venlil para que la calmen. Revisemos a Glim; debió oír el alboroto."

"Sí, Haysi no fue sutil", dijo Sara. "Vamos, Noah. No necesitamos que ambos pacientes se asusten."

Los humanos volvieron a la habitación. Sara contuvo un grito y la respiración de Noah se aceleró. Al alcanzarlos, vi las camas vacías. Haysi había huido, pero nuestro objetivo era minimizar daños. Glim tampoco estaba.

Los astronautas registraron la habitación, pues no vimos salir al exterminador. Revisaron bajo las camas, arrastrándose. En otras circunstancias, habría sido gracioso ver humanos contorsionarse. Pero ahora solo me importaba encontrar a nuestros venlil.

Miré paredes y techo buscando pistas. Un carrito de comida estaba bajo una rejilla de ventilación, que estaba abierta. Un mechón de pelo gris cayó sobre mi rostro, y llamé a los humanos. Glim debió escapar por ahí.

Sara silbó. "Caray, tenemos un Houdini. Si no fuera exterminador, estaría impresionada."

Los depredadores no cabían en el ducto, y yo no planeaba entrar. Debíamos asumir que Glim huyó del recinto. No sabíamos adónde iría; sus únicos conocidos eran familiares. Quizás debíamos empezar por residencias de parientes u oficinas de exterminio.

"Hay que encontrar a Glim. Es un peligro para sí mismo y cualquier humano que encuentre", dije. "El mundo cambió mucho desde que se fue."

Noah se arrancó la máscara. "¡Esto es un desastre! No debía ser así."

"Mantengamos la calma. Lo hecho, hecho está", ofreció Sara. "Tarva, ¿quieres que llamemos a una búsqueda de la ONU?"

"¿Búsqueda? Pensé que no cazaban seres sintientes."

"Es una expresión. Para una operación de captura."

"Ah. Si creen que lo traerá sano y salvo, háganlo. También puedo pedir ayuda pública."

Noah suspiró. "Buena idea. Haremos lo posible. Lo siento."

Los depredadores se alejaron a hacer llamadas, mientras yo manipulaba mi holotabla. El confinamiento hospitalario debió ser más estricto, pero nunca quise encarcelarlos. Se suponía que se reintegrarían gradualmente, descubriendo la verdad poco a poco.

Voluntarios humanos se ofrecieron a cuidar a cada rescatado, no a complicar las cosas. Quizás su participación fue imprudente, pero no podíamos manejar solos la afluencia de ganado. Parecía buena idea dar a los depredadores una causa noble. La mayoría de refugiados terranos querían ocuparse en algo valioso.

Los depredadores debían encontrar a Glim y Haysi, y convencerlos de que estábamos de su lado. Con suerte, ambos venlil entenderían con tiempo que los humanos venían a ayudar.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 83
Memoria del sujeto de transcripción:

Glim,
Rescatado Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
29 de noviembre de 2136

El transporte público en Venlil Prime siempre llegaba tarde, y esta estación de tranvía no era la excepción. Me quedé esperando el próximo viaje. Era maravilloso ver tanta gente caminando, en un ambiente bullicioso. Todavía había vida en sus ojos, esperanza que los humanos no habían extinguido.

Parte de mí deseaba no conocer la verdad sobre los "Gaianos". ¿Me habrían revelado su identidad alguna vez? La felicidad no era lo peor en lo que podía engañarme. Me mataba saber que existía otra especie depredadora, más belicosa que los Arxur...

Estábamos condenados a una vida de servidumbre y tormento; ninguna reflexión cambiaría eso. Mucho ganado se resignaba a esa realidad tras lidiar con los Arxur. Pero el exterminador en mí anhelaba dar vuelta las tablas. Las colonias que visitábamos tenían infestaciones descontroladas; ¿podía aceptar que nuestro hogar estaba más allá de toda purificación?

Mis pensamientos volaron hacia Haysi, preguntándome si estaría bien tras mi escape. Cuando me arrastraba por el ducto de aire, su grito agudo había resonado. No estaba claro qué le habrían hecho los Gaianos para provocar tal miedo. Quizás dejaron caer su farsa de "herbívoros con máscaras".

Olvídate de Haysi, me dije. Debes vigilar a cada depredador aquí.

Conté cinco humanos, revisando el área cada minuto. Era cuestión de tiempo antes de que uno me seleccionara; estaba aislado del rebaño. Pocos Venlil prestaban atención a los Gaianos, sin señales de pánico. Esperaba que llegara el tren pronto.

Un destello de cordura: una madre con tres crías evitó ampliamente a un humano. El depredador estaba absorto en su holopad, sin mirar a las delicias. Podía imaginarlo mostrando sus dientes mientras las crías gritaban, usando sus garras carnosas para aplastar sus frágiles huesos.

—¿Te importa si me siento aquí? —preguntó una voz cantarina.

Una Krakotl azul real miraba mi asiento. Moví la cola en señal de asentimiento, sin apartar los ojos del humano cercano. El ave agitó sus plumas antes de seguir mi mirada hacia el depredador. Una emoción extraña, casi como pena, brilló en sus pupilas.

—Sigues temiendo a los humanos, ¿verdad? A mí también me cuesta acercarme. Nací en Venlil Prime, pero siento que me culparían por... ya sabes.

Medí mi respuesta. —Llevo mucho tiempo fuera, y... desperté ayer en el hospital. No sé por qué están aquí los depredadores. Todos se enojan cuando actúo normal con ellos.

—Oh, cielos. Eso no es bueno. ¿Tuviste un accidente antes de que llegaran Noah y Sara?

Mis ojos se dilataron al reconocer los nombres de mis esclavizadores. Las máscaras de Noah y Sara estaban grabadas en mi memoria, junto con sus fanfarronadas sobre la capacidad humana para "fabricar cualquier cosa". Esas no eran palabras de una especie con escrúpulos morales para negociar con los Arxur.

—¿Q-qué dijiste? Esos nombres. ¿Quiénes son Noah y Sara?

La Krakotl ladeó la cabeza. —Los astronautas que pilotearon la primera nave FTL humana. Todos nos escondimos en búnkeres cuando aparecieron. Pero vinieron en paz. Noah y Sara se desvivieron por demostrar que eran inofensivos.

—¡No son inofensivos! Conozco a este Noah y Sara... y a Tarva, personalmente.

—¡¿Qué?! No, no los conoces. No es una broma graciosa, y no me gusta—

—Lo siento. No es una broma, lo juro... necesito la verdad. Tengo una... ¿lesión cerebral? Quizás no recuerdo bien.

El ave me escudriñó durante varios segundos. No aparté la mirada, orejas gachas en señal de súplica. Esta Krakotl tenía que reconocer la sinceridad en mis rasgos. Nada de su explicación tenía sentido, pero necesitaba oír esta fábula.

A menos que los nombres fueran una coincidencia, Noah y Sara fueron los primeros en explorar nuestro hogar como coto de caza. ¿Podría algún Venlil creer que un depredador venía en paz? Mi experiencia estaba plagada de agresión; aún oía a los Arxur llamándonos animales.

Mi marca en el cuello ardía al recordar la vara ardiente presionando mi piel. Sus ojos brillaban con mis gritos. Los arneses me impedían debatirme mientras un Arxur lamía mi carne chamuscada por diversión.

—Por favor, deja de mentir —supliqué con voz quebrada—. Oí la televisión hablar de guerra con la Federación. Sé que los humanos nos conquistaron.

La Krakotl graznó alarmada. —¡Los Venlil son los aliados más cercanos de la humanidad! Los humanos os adoran; míralos. Esa guerra comenzó porque la Federación modificó genéticamente docenas de especies sin consentimiento. A cualquiera que no encajara en su molde de herbívoro lo "curaron".

—¿Disculpa? Eso es totalmente falso. Los humanos mienten, si esa es tu fuente; lo sé.

—El líder Kolshiano lo admitió en la cumbre federativa. Además, mi especie lideró un ataque orbital al mundo natal humano, sin provocación. Mató a mil millones de civiles, por eso tienen tantos refugiados aquí. Me avergüenza ser Krakotl.

Por supuesto que la Federación intentó exterminar a esos monstruos. Bien por ellos, pensé. Pero ¿qué hay de esa manipulación genética?

El tren llegó a la estación con un anuncio automatizado. La Krakotl saltó del asiento y yo la seguí. No sabía cuánto de esta historia era cierto, pero ella lo creía con el alma. Los depredadores debieron vender estas mentiras a los Venlil también.

—¡Espera! ¿Cuántos Venlil crees que... se han comido?

—Cero —respondió, acomodándose junto a la ventana—. Los humanos no comen seres sapientes, y os ven como parte de su manada.

—¿En serio dices cero? Sé que no es cero. ¿El mundo entero se volvió loco?

—Sí, supongo que sí. Suficiente preguntas. No quiero que los humanos crean que soy de esas Krakotl... probablemente ya lo hacen.

Dos "Gaianos" abordaron el tren. Maldiciones silenciosas resonaron en mi mente al pensar en viajar con ellos. Había seguridad en números, pero anhelaba que ningún depredador se uniera. La idea de que asaltaran el tranvía me revolvía el estómago.

Un humano miró fijamente a mi compañera aviar. La bestia lampiña parecía evaluarla, arqueando el vello sobre sus repulsivos ojos. La Krakotl alzó ligeramente un ala, bajando la cabeza para apaciguarlos. El ataque Krakotl al mundo natal humano debía tener algo de verdad. Eso explicaba la invasión a nuestro hogar; los Gaianos fueron forzados a huir. También significaba que no eran tan fuertes como Noah afirmaba. Había esperanza de que la Federación los derrotara.

Atención por favor. Esta línea parte hacia Tonalu City. ¡Disfruten el viaje y vuelvan pronto!

Las puertas comenzaron a cerrarse cuando un humano corrió hacia el tren. Sus ojos marrones hervían de determinación mientras gritaba al conductor:

—¡DETENGAN EL TREN! ¡NECESITAMOS REGISTRARLOS!

La Krakotl a mi lado gimió. —Dulce Ina... ah, ya no debo decir eso. ¡Es el embajador Noah!

Murmullos excitados llenaron el vagón mientras Venlil se apresuraban a filmar. Era como si fuera una celebridad, no un cazador alienígena. La complexión delgada de Noah lo hacía intimidante, su escaso cabello daba un aspecto rudo. Sus iris frontales destacaban contra el blanco ocular.

Podía imaginarlo hablando con voz falsete mientras apretaba mi pata. Esa era la cara feroz que escondía. La Gobernadora Tarva se acercó con calma junto a una humana de cabello rizado. Sus cejas gruesas acentuaban su salvajismo, su melena un desastre despeinado.

Lamentamos la demora. Permanezcan sentados mientras hablamos con el embajador Terrano.

—¡No! —grité—. ¡Sigan adelante!

Mi compañera aviar flexionó sus garras. —Estás llorando. ¿Qué pasa?

—¡Quiero ver a mi familia! ¡NO PUEDO MÁS CON ESTO!

Tarva oyó el alboroto y señaló hacia mí con su cola metálica. Noah saludó al conductor mientras las puertas se reabrían para dejarlo entrar. Recorrió el pasillo con determinación. Me aplasté contra la Krakotl, temblando de pies a cabeza. Era como ser capturado por los Arxur de nuevo.

Mi equipo había descendido a un cañón para limpiar depredadores nativos. Era un trabajo simple, hasta que los Arxur aterrizaron sobre nosotros. Todos sabíamos que era mejor morir que ser capturados. Corrí hacia el vehículo por un arma, pero los grises eran más rápidos. Un dardo tranquilizante se clavó en mi cuello. El terror me inundó al comprender lo que la oscuridad implicaba.

—¡Glim! Tarva reconoció tu voz —Noah avanzó por el pasillo, mirando de lado a lado—. Estamos preocupados por ti. Déjanos ayudarte.

—Esta vez... lo haré bien. Muerte antes que... captura.

Escalé sobre varios asientos, golpeando pasajeros con mi cola. Noah vio mi desesperada huida y me persiguió. El humano pidió ayuda y varios Venlil intentaron detenerme.

Dos compatriotas me agarraron cuando llegué a la salida de emergencia. Paté a uno en los dientes y me liberé del otro. Mis garras abrieron el panel y me arrojé por la ventana, buscando caer de vientre.

El depredador miró el hueco antes de optar por la salida trasera. Mi caída me dejó sin aire, pero la adrenalina me puso en pie. Corrí con toda mi energía, en dirección opuesta a Noah. Holopads capturaron mi fuga en tiempo real.

—¡GLIM! Nuestros ojos son... ¡arbóreos! —jadeó el Gaiano—. Ayudan a... juzgar... distancias entre ramas!

El depredador parecía quedarse sin aliento, quizás abandonaría pronto la persecución. Ignoré sus palabras y subí una escalera. El humano era rápido pese a su tamaño, siguiéndome con excelente coordinación. Los habitantes de árboles no tendrían tal talento para perseguir en tierra, ni pupilas tan anchas.

¿Por qué sigue mintiendo? ¡Sólo sabe mentir!

Noah coronó las escaleras pisándome los talones. —¡Y los caninos... no son para comer carne! Son para... pelear por parejas.

—¿Eso es mejor? —grité.

—¡Para ti, sí! Se han reducido desde nuestros ancestros... ya ni siquiera peleamos así. Bueno, no la parte de morder.

Me abrí paso entre peatones sorprendidos, Noah disculpándose tras mí. Varios Venlil observaban al humano persiguiendo a un rescatado; estábamos armando un espectáculo. Al mirar atrás, vi gotas de sudor en su piel. El ardor en sus piernas lo afectaba menos que a mí.

El depredador estaba a mis talones, y superarlo parecía imposible. Esperé hasta que su sombra adoptó una postura de embestida antes de cambiar de dirección. Noah tropezó mientras yo me deslizaba entre sus piernas larguiruchas. Recuperó el equilibrio y revirtió su curso.

Logré cierta distancia, pero no tenía un plan final. Glim no era un número; irónicamente, Noah tenía razón. No valía la pena vivir como ganado de un monstruo. Salté sobre el pasamanos y me deslicé hacia abajo. La gravedad me depositó nuevamente en la terminal.

El humano no arriesgó el descenso rápido, cuando la baranda no soportaría su peso. Bajó saltando tres escalones a la vez. El ácido quemaba mis músculos, pero seguí adelante. La cosa incansable tocó tierra a velocidad vertiginosa.

—¡Quería contarte... sobre nosotros! —gritó Noah—. Mereces sentirte seguro.

Sus pasos retumbaron en el concreto mientras yo me refugiaba tras el vagón detenido. Pasajeros gritaban súplicas y exclamaciones. La Krakotl intentó abalanzarse sobre mí, pero falló al atrapar una corriente de aire. Tarva y Sara solo observaban el caos con expresiones boquiabiertas.

Subí a otro andén mientras se oía el rumor de un tren aproximándose. Esperaba que su peso me matara al impacto. Mis piernas tropezaban, pero forcé unos pasos más. La sombra de Noah se cernió sobre mí; oía su respiración entrecortada.

Girando hacia el tren, me lancé con desesperación final. Mi cuerpo voló hacia la colisión; todos sabíamos que ser capturado era peor. El humano gritó horrorizado, lanzándose con los brazos extendidos. No quería que su comida se pulverizara.

Sus delgados dedos se clavaron en mi pellejo, retorciéndose en la carne blanda. Noah resbaló de rodillas, contorsionándose para jalarme hacia atrás. Su brazo casi se sale de su articulación, pero mantuvo su agarre. Mi impulso se detuvo abruptamente, con mi hocico a centímetros del tren que pasaba.

Lágrimas corrían por mi rostro mientras mi cabeza colgaba derrotada. Mi cuerpo se debatió débilmente, pero Noah no tuvo problemas para sujetarme. Era una criatura superior en tamaño y fuerza. Chillé en pánico, arañando su rostro. El humano ignoró mi golpe frenético, que apenas rozó su piel.

—Tranquilo, ¡estás a salvo! —Los ágiles dedos de Noah comenzaron a amasar mi cuello, acercándome suavemente a su pecho—. Queríamos contarte todo gradualmente. Esto es mi culpa, lo siento.

Sentí su corazón acelerado, el ritmo errático de su respiración. El depredador se negaba a soltarme mientras recuperaba el aliento. Tarva y Sara se acercaron, haciendo que sus labios se curvaran. Alzó su captura para mostrárselas; yo caí flácido en sus brazos, sin esperanza. La humana le pasó un holopad mientras Tarva miraba atónita.

—¿Estás bien? —preguntó la Gobernadora Venlil.

Noah asintió. —Sí. Me encargaré de Glim; necesitamos un viaje en auto. ¿Podrían cuidar de Haysi?

—Por supuesto. Su reacción dejó mucho que desear —murmuró Sara.

Mis músculos temblaban de miedo, cada vibración del depredador resonando en mi cuerpo. Noah caminó hacia la mesa de ayuda, recibiendo miradas de varios Venlil. Sus brazos fibrosos eran firmes, aunque no me lastimó. Estaba atrapado en sus garras, y sabía que su "viaje" era hacia un matadero.

Noah pinchó mi cuello con sus uñas. —¡Anímate, Glim! Parece que el tren a Celgel Falls llega pronto. Te subiste al equivocado.

Me quedé sin palabras, sollozando desconsoladamente. El humano me miró con sus pupilas frontales, cejas fruncidas. No entendía por qué el depredador seguía intentando interactuar. Ambos sabíamos la verdad de este encuentro.

—Tu tía Thima se mudó a Celgel hace un año, según nuestros registros. ¿Quieres verla, verdad? —presionó Noah.

Mis orejas se levantaron levemente. —T-t-th... ¿Thima?

—¡Sí! Un buen reencuentro familiar. Yo iré para asegurarme de que no te lastimes, ni lastimes a otros Venlil... o a algún Gaiano desprevenido.

—H-humano. No... Gaiano.

—No, Gaiano no era mentira. Tenemos muchos nombres, Glim: Terrano, humano, terrestre, humanidad, Gaiano. Gaiano es uno poco conocido. Llámanos como quieras... mejor no depredador, espero.

El depredador extendió mi muñeca con delicadeza, presionando el holopad contra mis garras. Cuando no lo tomé, Noah dobló mis dedos alrededor del dispositivo. Soltó su agarre después de asegurarse de que no lo dejaría caer.

—Es tuyo. Examina los hechos por ti mismo —gruñó la bestia—. Primer contacto, las pruebas de empatía humana revisadas por pares, mi discurso a la Federación, nuestro rescate de la cuna de los Arxur. Ahí es donde te pediría que empezaras.

Miré el dispositivo. —¿Q-qué?

—Puedes ver todo sobre nosotros: lo bueno, lo malo, lo feo. Nuestra cultura moderna, nuestra evolución y agresión, las mentiras de la Federación, cómo cultivamos carne en laboratorio en lugar de cazar. Algo podría impactarte o asustarte, pero es la verdad.

—M-monstruo. D-depredador.

—Lamento que pienses así. Escucha, después de estar con tu familia, volverás al centro.

—¡NO! ¡NO G-GANADO!

Mis gritos atrajeron más atención, y Noah parpadeó frustrado. Sentí que su paciencia menguaba, así que me calmé para no provocarlo. Quizás estas mentiras eran más amables que el tormento Arxur. Los humanos eran diferentes en eso.

El alienígena suspiró. —Necesitas tratamiento. Pero si nunca quieres ver a un humano otra vez, dilo al regresar. Nunca más sabrás de mí ni de ningún voluntario Terrano; no dentro de esas paredes.

—Yo... n-nunca quiero —rasgué.

—Bien. Es tu elección. Solo pido que investigues honestamente primero. Puedes decidir al regresar, y preguntarme lo que quieras en el viaje.

Noah abordó el tren con cautela, mientras yo seguía atrapado en sus brazos. El holopad me llamaba, mientras la curiosidad se filtraba. Las palabras "empatía humana" se escribieron solas, sin esfuerzo consciente. Era una noción absurda, pero interesada en descubrir qué "evidencia" existía.

Jugar el juego de los Gaianos era inofensivo. La amabilidad de un depredador no podía ser tan convincente, después de todo.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 86
Memoria del sujeto de transcripción:

Capitán Sovlin,
Mando de la Flota de las Naciones Unidas

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
1 de diciembre de 2136

La actividad disminuyó en nuestra flota tras la resonante victoria en Khoa. Por ahora, la ONU se centraba en asuntos menores. Un pequeño contingente de naves de reconocimiento se desplegó para inspeccionar posibles colonias, mientras algunas patrulleras aseguraban que la Federación no tuviera otra oportunidad contra los Mazics. Sin una flota propia, el Presidium de Cupo dependía de la protección humana.

La mayoría de naves terrestres regresaron a nuestras unidades móviles de reparación, estacionadas a unos años luz del campo de batalla. Nuestra nave se acopló para mantenimiento rutinario, que duró apenas horas. Una vez dada la autorización, nos enviaron con un pequeño grupo en ruta de patrulla. Era probable que las Naciones Unidas nos asignaran un nuevo objetivo, una vez que la Tierra decidiera sus prioridades.

"No estoy segura de que esto sea buena idea, Sovlin", dijo Samantha a mi lado. "¿Por qué te habría invitado el Oficial Cardona a sus aposentos?"

Moví los hombros, imitando un "encogimiento" humano. "Sólo hay una forma de saberlo. La verdadera pregunta es por qué le ordenaste a Carlos que no nos acompañara".

"Tyler y Carlos casi llegan a los golpes cuando vio lo de tu cara. Vaya caída más dura".

"Los accidentes pasan".

Carlos se había enfrentado a Tyler en la sala de recreo después de que buscara atención médica. La sangre que brotaba de mi nariz no cesaba y mi toalla de papel no ayudó. Los bíceps del guardia masculino se tensaron bajo sus marcas verdes mientras rugía a su superior. Sus palabras exactas fueron: "¿Golpear a un alienígena deprimido te hace sentir más hombre?"

Tyler no respondió e intentó ignorar a mi amigo. Onso también notó el daño en mi rostro; había un dejo de temor cuando miró a su compañero. Esa cautela era inusual para el casi salvaje Yotul. Quizás decidió que había algo de verdad en que los humanos iniciaban la violencia.

La Capitán Monahan se enteró del incidente cuando otros soldados de la ONU intervinieron. Mentí descaradamente cuando me citó al puente. Mis embustes no la engañaron, especialmente cuando el Oficial Cardona apenas se defendió. La comandante estaba visiblemente frustrada al encontrar inconsistencias en mi historia.

¿Por qué tenía heridas por todo el cuerpo si sólo me había resbalado contra un armario? Tenía que haber otra razón por la que me dolían las costillas.

Monahan expresó su decepción con Tyler antes de asignarle tareas de limpieza indefinidas. Habían pasado días desde la paliza, pero la invitación holográfica a sus aposentos surgió de la nada. ¿Quizás me culpaba por no ofrecer una negativa más contundente? El oficial rubio debía estar furioso por el castigo.

Samantha cruzó los brazos. "Ah, sí, los accidentes pasan. ¿Y dejan marcas de dedos en tu garganta?"

"...¿Puedes ver eso a través de mi pelaje?", gemí.

"El doctor lo vio en la enfermería".

"Entonces exageró. Ya sabes cómo son ustedes los humanos; muy exagerados".

La guardia femenina resopló irritada, lanzándome una mirada desdeñosa. Antes, sus ojos entrecerrados me habrían aterrorizado, pero ahora reconocía sus ceños como parte de su actitud sarcástica. Su lengua venenosa era un mecanismo de defensa, en mi opinión; Samantha nunca habló de la pérdida de su esposo. Quizás ese estoicismo era cómo los humanos debían sufrir, aunque no lo creía.

Toqué la puerta de Tyler con mis garras. Varios compañeros que pasaban susurraban entre sí; mi identidad debía ser conocida. Según Samantha, mi rol en la entrevista de Cilany me había ganado cierta simpatía en la Tierra. Pero no merecía la lástima humana, y agradecía que el Oficial Cardona me hubiera dado mi merecido.

Onso abrió la puerta. "¡Harris, Sovlin! Pasen".

"No hasta que nos digas por qué estamos aquí", sisó Samantha.

"¡Oh, basta, Sam... no seas así!" Golpeé su codo con el lado romo de mis garras. "Voy a entrar, contigo o sin ti".

"¿Qué, para que tengas otro 'accidente'? ¿Para pelear con una alfombra?"

El rostro angular de Tyler apareció tras un sofá. "Oye, todo está bien; estamos tranquilos. Onso y yo jugamos un videojuego genial. Pensé que te gustaría, Sovlin".

La confusión creció en mi pecho cuando el humano alto agitó un objeto negro en su mano. ¿Por qué el compañero de manada de Marcel me invitaría a jugar algún juego de televisión? Avancé dentro, pese a sospechar una emboscada. Samantha puso los ojos en blanco; al menos podía contar con que no intervendría en una "pelea con la alfombra".

No había malicia visible en los ojos azules de Tyler. Onso debía saber quién era yo, pues ya no cuestionaba nuestro pasado. El uplif sabía que merecía cualquier golpe que el humano me diera, y más. La culpa arañó mi pecho al unirme al oficial terrano en el sofá. También quedaba un rastro de miedo, mi fobia instintiva a los depredadores violentos.

Tyler me lanzó contra esos armarios como si no pesara nada. Fue bastante aterrador.

Una pantalla de menú apareció en la televisión, con las palabras "Comenzar Campaña" seleccionadas por Onso. El Yotul parecía torpe con el "control", diseñado para dedos largos y no patas rechonchas. Usaba su cola para sostenerlo, con ambas patas sobre los lados.

Samantha aceptó un dispositivo de Tyler y me pasó otro. La humana puso una almohada en mi regazo, balanceando el control sobre ella. Apoyé mis patas a los lados, agradecido por mis garras delgadas para presionar botones. No estaba claro cuán depredadores eran estos juegos, o si el terrano rubio intentaba traumatizarme.

Onso explicó las funciones mientras una pantalla de carga aparecía. Intenté escuchar, pero me distrajo la postura de su compañero humano. Tyler miraba fijamente hacia adelante, inclinado sobre el sofá. Sus nudillos apretaban el control como si quisieran estrangularlo.

"¿Qué es esto?", pregunté, incapaz de callarme. "No entiendo por qué estoy aquí".

Tyler parpadeó. "Puedes irte si quieres. Es un juego de disparos en primera persona llamado El Choque de Próxima, en modo cooperativo. Modifiqué a los enemigos humanos con cuerpos de Arxur. Pensé que te ayudaría a dispararles como deseas".

"¿Qué? ¡Sabes lo que le pasó a su hijo! ¿Crees que quiere jugar algo sobre los Arxur?", escupió Samantha.

"¿Un juego sobre matarlos? Claro que sí".

Durante años anhelé enfrentarme a un Arxur y hacerlo sufrir lo máximo posible. Quería mirarlo a los ojos y saborear su fin miserable. Una simulación era lo más cercano a esa realidad. Tyler tenía razón; sonaba divertido, o al menos catártico.

Mostré los dientes. "Ya me gusta este juego. Especialmente si los bastardos depredadores gritan".

El descubrimiento de que los Kolshians usaron su cura contra los Arxur no calmó mis fantasías de venganza. Si alguien merecía una muerte lenta, era una bestia gris asquerosa. El hambre no excusa los videos de tortura que enviaron a mundos de la Federación... ni cómo devoraron a mi familia viva, poco a poco.

Los humanos jamás soñarían con eso, sin importar su situación. Podía entender la necesidad de cazarnos si un carnívoro carecía de presas. Pero el sadismo de los Arxur no tenía que ver con necesidad. Me enfermaba que la ONU coordinara con ellos, aunque entendía que la Tierra estaba rodeada e indefensa.

Samantha suspiró exasperada. "Espero que sea la dificultad fácil, Tyler. Sólo lo irritarás si muere constantemente".

"¡Sovlin debe aprender de alguna forma!", replicó el depredador.

El juego nos colocó fuera de una estación espacial, con gráficos admirables. Los personajes de Tyler y Samantha avanzaban, mientras Onso y yo los seguíamos. Cuerpos de Arxur agachados disparaban al entrar. La ira fluyó a mis muñecas y presioné el botón de disparo.

Rayas carmesí cruzaron mi pantalla dividida, simbolizando heridas para un terrano. Una barra disminuyó sobre mi personaje. Onso y yo disparábamos aturdidos, mientras los humanos se cubrían. Era alarmante su puntería y reflejos en combate.

Los terrán hicieron la mayor parte del trabajo. Fue satisfactorio cuando mis balas alcanzaron a un Arxur, pero el salpicado de sangre realista me inquietó. ¿Quizás los terrestres anhelaban violencia? Esto no debería ser un pasatiempo popular.

Intenté un tono conversacional. "¿Así que sus juegos recrean batallas... y matar gente?"

"Es una fantasía de poder, obviamente", respondió Tyler. "Todo es una competencia para nosotros. ¿Por qué no pelear sin lastimar a nadie?"

"Pero desean pelear, al punto de buscarlo por diversión".

"No sólo pelear. Queremos ganar, Sovlin. Hay diferencia. ¿No deseas aplastar a los Arxur? ¿Vencerlos?"

"A los Arxur, sí... pero dijiste que estos enemigos suelen ser humanos".

"Los viejos hábitos mueren difícil. Hemos peleado guerras por milenios. Así somos".

"¿Así que se siente bien, Tyler? ¿Matar a su propia especie?"

El humano rubio guardó silencio, frunciendo los labios. Un escalofrío recorrió mi espina al ver a Samantha negar con la cabeza. Implicaba que la respuesta era sí, y entendía por qué no querría decirlo. Nuestros personajes avanzaron mientras me preguntaba cómo controlaban esos instintos.

Los terrán tienen empatía. Es lo único que los separa de los bajos fondos de los Arxur.

Onso gritó emocionado. "¡Cargar contra un enemigo se siente bien! Espantarlos, patearles los dientes, mostrar tu fuerza. A eso se refiere Tyler".

"Como te dije, cargar sin estrategia te mata", suspiró el oficial. "En la vida real y el juego".

"Espera, uplift", gruñí. "¿Jugarías matando otros Yotul?"

El marsupial movió las orejas. "Claro. Defendimos territorios por años. Los inviernos duros llegan y no hay granos para todos. Tomas o te quitan".

"Eso es... retorcido. ¿Eres herbívoro peleando con los tuyos?"

"La competencia es normal, y ustedes nos dijeron que no. La naturaleza es indiferente a nuestra moral. Los Gojid probablemente hicieron lo mismo antes de que los calamares nos remodelaran".

Onso tiene razón. Comíamos carne, así que los Gojid también somos monstruos. No tengo derecho a juzgar a su gente o a la humanidad.

Los efectos de sonido de disparos me sacaron de mis pensamientos. Más enemigos esperaban en la siguiente área, y los Arxur nos acorralaron. Mi ritmo cardíaco se disparó como en combate real. Me agaché tras un barril justo a tiempo, conservando un hilo de vida. Esta IA era despiadada, muy parecida a los grises reales.

El Yotul no fue tan rápido para cubrirse. Onso mantuvo el botón de carrera y parecía decidido a atacar cuerpo a cuerpo. Su barra de salud se agotó en un segundo, y su personaje cayó. El primitivo presionó botones frenéticamente para revivir.

Onso se enfureció con su muerte, ignorando a Tyler. El uplift mostró los dientes, con rabia ardiendo en sus ojos. Lanzó un aullido incoherente y arrojó el control en un arranque de furia. Un crujido resonó cuando el dispositivo se estrelló contra la pared.

Tyler pausó el juego. "¿Qué diablos, Onso? ¡Es el tercer control que rompes!"

"¡Es un juego estúpido!", chilló el Yotul. "¡Estos niveles son imposibles!"

"Creo que ya no jugaremos juntos".

"¿Qué? ¡No! Lo siento, es que... ¡ARGH!"

"Dijiste que lo intentarías, amigo. No puedes romper cosas cuando te enfadas".

"A menos que sea la cara de Sovlin", comentó Samantha.

"No debí hacerlo, pero no me disculparé. Marcel es un buen tipo y no merecía un collar de choque. ¿Qué es un puñetazo comparado con eso?"

Mis púas se erizaron. "Estoy de acuerdo, Sam. Más gente debería tratarme como el monstruo que soy. Por favor, déjalo pasar".

Tyler me dio una palmada en el hombro; instintivamente me encogí. El humano apagó la consola y tomó mi control. Era decepcionante no tener otra oportunidad contra los Arxur. El juego debería dejarnos aplastarlos fácilmente; no era divertido planear.

Lo más importante: no entendía el juego de Tyler. El grandullón me resentía con razón. Incluso Onso debería haberme rechazado, pero actuaban cordiales. Esta sesión era una válvula de escape para mi ira. Aunque el hecho de que los depredadores la usaran así era revelador.

Comencé a ver a los terrán como gente normal, no amenazante. Quizás la verdad no era tan simple, pese a su sentimentalismo. Era raro oír a un humano hablar con candor de su agresión. Miles de millones de depredadores en un mundo, deseando pelear siempre, conteniéndose... No sabía cómo funcionaban.

Eso explica muchas observaciones de la Federación. Ahora entiendo por qué buscan otras formas de liberar esa energía.

"Bueno, dejaré que limpien los restos del control", refunfuñó Tyler, "pero Onso y yo iremos al comedor en unos minutos. Pueden acompañarnos".

Mordisqueé mis garras. "Disfruten su comida. No quiero arruinársela".

"Sovlin, te perdoné. Es agua pasada. Como no buscaste terapia, decidí que necesitabas un amigo".

"¿Quieres... ser mi amigo? ¿Por qué?"

"Porque mereces una segunda oportunidad. No más golpes de mi parte, prometo. Sufriste suficiente".

Samantha mostró los dientes. "Sovlin se odia más que nunca. Dile que ser omnívoro no lo hace indigno de felicidad".

"Pues claro. Yo no creo merecer dolor y miseria, y soy omnívoro".

Los humanos no entendían, como siempre. Su frágil control de instintos evitaba atrocidades. No se sabía qué salvajismo podrían hacer los Gojid; comer cadáveres ya era monstruoso. Mi lado depredador surgió con la tortura a Marcel, que hasta Recel comparó con los Arxur.

"Tienen razón. Me alegra que me apoyen", mentí.

"¡Para eso estamos! Además, quizás no queden muchos días felices". Tyler me guió a la puerta con una sonrisa triste. "Así que disfruta la calma mientras dure".

"Espera, ¿qué significa eso?"

"El alto mando detectó movimiento anómalo en la flota Arxur. Rastrearemos su vector. Seguirlos unos años luz por si intentan algo".

"¿Qué... esperan que intenten?"

"No lo sabemos. Pero nuestro líder se enfrentó a ellos, y saben que la ONU no está al máximo. Podrían atacar nuestras guarniciones en Fahl o Sillis. Sería el preludio de la guerra".

La idea de terrán contra Arxur me alivió. Tras la entrevista de Cilany, los primates tenían motivos para aliarse con esos monstruos. Era milagroso que mantuvieran vías diplomáticas con presas desertoras. Según Tyler, los humanos no se conformaban con paz en las mejores condiciones.

Quizás la misma degeneración corre por los genes contaminados de los Gojid. Como dijo Onso, quizás fuimos primitivos similares.

Especies como la nuestra necesitaban ayuda humana para todo. Si la Tierra volvía a agredir a los come-niños, me daría esperanza en el futuro galáctico. También devolvería a nuestros depredadores a la moral que alguna vez tuvieron. Cualquier señal de que los Arxur eran enemigos la tomaría.

La emoción vibró en mi pecho. "Así que los humanos vencerán a los grises. Debieron hacerlo desde que la Tierra estuvo segura, como en la cuna".

"No es tan simple. Los Arxur ocultan sus capacidades; nuestra inteligencia está ciega", explicó Tyler. "Tienen números, tecnología y bases por la galaxia. Nuestras perspectivas en un conflicto serio no son buenas".

Samantha resopló. "Y ya peleamos contra el culto vegano, alias la Federación. Nosotros contra el universo, batalla campal".

"Oye, no es tan grave. Tenemos aliados. 33 aliados abiertos, contando a los Thafki y Gojid".

"¡Somos tus amigos!", ladró Onso. "¡Juntos descubrimos secretos de la física y pateamos traseros!"

"¡Claro que sí, me alegra que alguien esté listo para problemas! Quiero asegurarme de que tú también estés listo, Sovlin".

Agité mis garras amenazantes. "Estoy listo para pelear con los Arxur. Listo para mucho más. Cuando sea, donde sea".

Tyler me miró preocupado, mientras Samantha esbozaba su sonrisa característica. La puerta se cerró tras nosotros, dejándome caminar hacia el comedor. La nave depredadora se sentía fría y vacía, como la calma inquietante en el ojo de un huracán. Este podía ser el último momento de cordura por un tiempo.

Con mayores desafíos en el horizonte, era bueno reparar relaciones con mi superior humano. Pelear entre nosotros era un lujo que nuestra coalición no podía permitirse.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 88
Memoria del sujeto de transcripción:

Jefe de Caza Isif,
Flota Sectorial del Dominio Arxur

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de diciembre de 2136

El Sistema Solar había sufrido una remodelación seria desde mi última visita. Las defensas terrestres habían sido insuficientes para repeler naves enemigas, y la humanidad quería asegurarse de que tal derrota nunca se repitiera. Me maravillé ante la mano de obra dedicada a la reconstrucción.

Según mis sensores, los humanos habían colocado hábitats hasta la Nube de Oort. Era imposible distinguir las estaciones toscas desde la ventana. Su pintura supernegra absorbía casi toda la luz, siendo sus emisiones la única pista. Una mente menor confundiría las perturbaciones gravitacionales con fenómenos astronómicos.

Supondría que la ONU imitó nuestras estaciones camufladas, pero no podían haber desarrollado la tecnología tan rápido. Los terrán idearon esos planos por su cuenta.

Los humanos detectaron mi nave entre los fragmentos helados y me alcanzaron con suficientes disruptores FTL para freír un ejército. Cazas ágiles salieron a flanquearme. El contacto visual confirmó que la nave era Arxur, pero eso no calmó sus sospechas. Quizás asumieron que la próxima visita del Dominio no sería amistosa.

Las naves terrán me tenían en la mira, rodeándome con intención calculadora. Sus generales sabrían que, pese a nuestra naturaleza solitaria, no atacaríamos solos. Mi misión era diplomática; debatía cuánto traicionar a mi gente. También estaban los tres Zurulianos, que se negaban a salir pese a dejarles agua. Deberían estar deshidratados y delirantes.

Llamé al hábitat camuflado, esperando que no actuaran precipitadamente. No sabía si apreciarían saber que su escondite no era indetectable. Una evaluación honesta me parecía útil, pero podría herir su orgullo. Ese concepto importaba más al Dominio que a Elias Meier; sin embargo, Míngzé Zhao no era tan ecuánime.

"Estás invadiendo el Sistema Solar, y lo sabes". Una humana con pelo corto color polvo apareció en pantalla. La reconocí como la General Jones, líder del programa de drones. "¿A qué debemos el... placer?"

Mostré los dientes. "¿Los humanos no desean continuar relaciones abiertas? ¿Olvidaron tan pronto lo que hicimos por ustedes?"

"No esperábamos Arxur aquí, espiándonos. Reconozco una nave de guerra, y no me agrada apuntando a la Tierra. ¿Por qué te sientes con derecho a vagar por nuestro hogar?"

"Porque soy el Jefe de Caza Isif. Ya sabes, la única razón por la que su especie sigue viva. Quien les dio un ejército, envió comida a sus ciudades, rescató a sus moribundos y les comerció Venlil".

"...Ya veo. Mi nación te agradeció y te hospedó. Eso no significa que vas a restregarnos tu ayuda eternamente. Debes usar canales diplomáticos como todos".

"Usé sus canales y recibí una declaración despectiva de Zhao. Inaceptable. Me he ganado algo de gratitud, si no respeto".

"¿Qué harás, demandarnos?"

Malevolencia brilló en los ojos de Jones, con una sonrisa desafiante. La furia creció en mi pecho, amenazando con convertirse en un rugido. Lo contuve en un gruñido, pero no podía creer su ingratitud. Las Naciones Unidas nunca habían sido tan desdeñosas en el pasado, ni tras la muerte de Meier.

¿Por qué esta hostilidad repentina? Vine a ayudarles, pero ahora dudo si lo merecen.

Quizás había algo de cierto en que los terrán necesitaban un golpe. Si Shaza moderaba su antagonismo, beneficiaría mis metas. El gobierno terrestre necesitaba recordar su posición precaria. Estaba menos seguro que nunca de confiar en sus líderes.

Aún así, eran los únicos depredadores que querían acabar con la ganadería sapiente. Su carne de laboratorio podría alimentarnos y debilitar el control de Mejoramiento. Los terrán debían recapacitar al recordarles que estamos del mismo lado. Meier entendía cómo los defendía y mantenía a Giznel alejado.

Me preocupaban los Zurulianos escondidos en mi nave. Arriesgué mi cobertura por ellos y no podía dejarlos morir. Valía la pena soportar el insulto para calmar mi voz defectuosa. Aunque me gustaría una disculpa de Jones eventualmente. Su mirada despectiva probaba mi paciencia.

"Soy su único aliado en el Dominio. La inteligencia que ofrezco vale su tiempo", sisé.

La primate aclaró su garganta. "¿Tienes algo que compartir? Entonces dilo".

"Sólo hablaré con Zhao. Gobierno este sector completo: su sector. Interactúo directamente con nuestro gobierno y los mantengo a raya. Merezco mirar a mi igual a los ojos, ¿no?"

"Mala suerte. El Secretario-General no está disponible".

"Entonces yo tampoco. Ni siquiera le han reenviado la solicitud. Si su líder no puede dedicarme un minuto, no me molestaré en compartir mis pensamientos".

"Dije que no está disponible. Le informaré cualquier inteligencia que nos des".

"¡Quiero una charla personal, humana! ¿Eres tonta?"

Jones arqueó las cejas. "Cómo te atreves—"

"¡Cómo te atreves TÚ! Si fuera importante... si fuera Tarva, Zhao haría tiempo. ¡Hasta Tarva fue más diplomática que ustedes!"

Los cazas de la ONU aún me flanqueaban, y apenas evité apuntarlos. Me equivoqué al pensar en la humanidad como amiga; siempre nos considerarían inferiores a las presas. La opción de irme y comunicarme con Venlil Prime se volvía más atractiva por minuto. Si no hubieran desactivado mi FTL, me habría ido furioso.

No había lógica en que los humanos confrontaran a un aliado Arxur y lo humillaran. Quizás su sed de venganza los enloqueció; estaban obsesionados con las defensas de Sol. Otra posibilidad era que esta general americana se saltara la cadena de mando. Quizás buscaba quedarse con mi inteligencia para su nación.

¿Era eso? ¿Jones estaba excluyendo a Zhao como juego de poder? Los golpes de estado no eran raros en Wriss durante épocas turbulentas; los gobernantes podían cambiar semanalmente.

La mente maestra de drones quizás resentía que eligieran a Zhao sobre ella como Secretario-General. Socavar su régimen posicionaría a los americanos como alternativa. Supuestamente, los humanos habían silenciado sus tendencias tribales ante la extinción. La ONU supuestamente los unió contra alienígenas. Pero no estaba seguro de que hubieran dejado atrás viejos rencores.

La General Jones tecleó unos botones antes de guardar silencio un minuto. "Cuidado con lo que deseas, Isif. El Secretario-General hablará contigo".

Me alivió que las fuerzas americanas no hubieran actuado precipitadamente. Los humanos eran lo bastante audaces para capturarme y hacerme hablar por otros medios. Según mi holopad, sus métodos de interrogatorio superaban la creatividad Arxur. Si le hubiera contado eso a Giznel, respetaría su crueldad.

Un humano apareció en pantalla, vestido formalmente. Su piel era cálida y bronceada, con cabello negro en corte militar. Las arrugas en su frente indicaban mediana edad, probablemente con décadas de servicio. La ira emanaba de su gesto tenso; hasta sus hombros se inclinaban hacia adelante, afirmando dominio.

"Sr. Secretario-General, es un honor". Forcé una expresión serena e incliné la cabeza. "Pretendía que nos reuniéramos antes. Una lástima, ¿no?"

La expresión de Zhao no cambió. "Bueno, ahora tienes mi atención completa. Supongo que eso querías".

"¿Lo es? Esa general americana me impedía contactarte. Temo que priorice intereses nacionales sobre los de su mundo".

"La General Jones y yo tenemos un entendimiento. Los intereses nacionales no significan nada cuando los intereses humanos están amenazados. Esa amenaza es la extinción, que no respeta fronteras. No podemos permitir disputas".

"Pero Jones no pasó mi llamada".

"Porque se lo ordené. Ya estaba escuchando todo el tiempo".

Mis ojos se estrecharon con indignación y azoté la cola. ¿Este Secretario-General me ignoraría cuando vine a Sol para proteger sus fuerzas? Para depredadores empáticos, tenían una forma pésima de demostrarlo. ¿Quién era yo para pensar que ayudarían a Arxur defectuosos? La rebelión contra el Dominio no significaba nada para su agenda egoísta.

Sabía que aún les importaban los Venlil como su manada. Zhao también elogiaba a otras razas que ayudaron a la Tierra, pero despreciaba a los Arxur. Además, lanzaron nuevos "programas de intercambio" con Yotul y Zurulianos, mientras acogían herbívoros desertores. ¡Los pacientes humanos entrenaban a presas temblorosas! Sorprendentemente, esos esfuerzos daban frutos.

Los carnívoros obligados no son convenientes para su nuevo imperio... ¿o quizás no pueden perdonar nuestros crímenes?

Apreté los dientes. "¿Qué te he hecho? Los ayudé sin pedir nada. Pude haber conquistado la Tierra, pero los traté como iguales".

"Por eso no ordené a Jones capturarte, Isif", dijo Zhao. "Con lo que sabemos hoy, no eres amigo de la humanidad. Escucha y dile a tu jefe: no apoyaremos agendas contra nuestros intereses".

"¿De qué hablas? ¡Nuestros intereses son los mismos!"

"Sabemos que no es cierto. Insististe en vitrificar Fahl y Sillis, y que la humanidad obedeciera tus órdenes. No somos tus títeres".

"¿Qué? Te has vuelto loco, Zhao. El Dominio sabe que son débiles y no tolerará su interferencia. ¡Intento mantener vivos a depredadores débiles!"

"¿Débiles? No somos débiles. Somos jóvenes y crecemos exponencialmente".

Bufé exasperado. "Entonces dense tiempo para crecer. Fahl y Sillis no ayudan a su agenda... ¿'humanos primero', verdad?"

"Es el principio de incentivar la rendición enemiga. Además, si entregáramos los mundos Tilfish y Harchen sin pelear, consolidaría la 'debilidad humana' en sus mentes. No permitiré ese precedente. Los Arxur nos respetarán".

Zhao lanzó una mirada firme a la pantalla. Por mucho que quisiera descargarme, necesitaba que desactivaran los disruptores FTL para irme. Conseguir transporte podría requerir humillación; la cortesía era obligatoria. Pero en este punto, no tenía intención de revelar los planes de Shaza.

Sentí una traición al ver que la ONU despreciaba mi arriesgada amistad. ¿Cómo podían decir que nuestros intereses no estaban alineados, a menos que se negaran a ayudarnos? Creía que ambos buscábamos un futuro mejor y un cambio en el gobierno Arxur. Mi voz defectuosa quería que los homínidos me aceptaran como igual.

Un grito delirante resonó detrás de mí y giré la cabeza. Una Zuruliana había trepado a una mesa, a la vista de la cámara. Era la que lloraba en la jaula, aunque lucía peor. Sus labios estaban secos por deshidratación y sus ojos semicerrados por fatiga. Veía desesperación en sus pupilas.

"¡H-humano! Ayúdennos... p-por favor", croó con voz áspera.

Zhao se inclinó hacia adelante, con los ojos muy abiertos. Su mandíbula se tensó al reconocer su condición deplorable. Aunque apreciaba que odiara nuestras prácticas ganaderas, su deterioro no era mi culpa. Arriesgué mi vida por rescatarlas y les proveí recursos. ¿Debía sacarlas a punta de pistola para que bebieran?

"Así que por eso hay cuatro firmas de vida en tu nave". Su voz era baja y cargada de furia. Noté que tecleaba en un holopad, probablemente comunicándose con Jones. "¿Usas a nuestros amigos como moneda de cambio? ¿Cometerías actos terroristas en el Sistema Solar?"

Negué con la cabeza. "¡No es así! Las traje para que las enviaran a casa".

"Sí, claro; convenientemente olvidaste mencionarlas, ¿eh? ¿Es tu comida de la semana? Cocodrilo asqueroso".

"¡Basta! ¡Te destrozaré miembro a miembro, mono insignificante! ¡Arrancaré tus diminutos colmillos... y los incrustaré en mi armadura como trofeo!"

"No harás nada. Planeaba capturarte y liberarte, pero es mejor sacarte de la ecuación. Las Naciones Unidas te tomarán prisionero, Isif".

Intenté maniobras evasivas, pero la ONU inutilizó mis propulsores de un golpe. Mi sistema de armas fallaba, y la coincidencia me pareció sospechosa. Los cazas terrán se acoplaron a mi casco sin esfuerzo. Chispas volaron cuando comenzaron a violar la cabina. Los Zurulianos corrieron hacia el ruido, ladrando por ayuda.

El mundo se tiñó de rojo y la ira nubló mi consciencia. Necesitando atacar algo, golpeé el tablero con mis garras. La electricidad surcó el aire al arrancar un pedazo de metal. La adrenalina me hizo lanzar los escombros, que casi caen sobre los Zurulianos. Eso me devolvió a la lucidez, aunque seguía furioso.

¿Por qué hace esto, Zhao? Era un activo valioso logísticamente.

El Secretario-General se acercó a otro holopad. "Es un prisionero de alto valor. ¡Tráiganlo vivo! Quiero saber lo que sabe".

"¡Estás cometiendo un error!", rugí. "¿Por qué haces esto?"

"Primero, sabes demasiado sobre las renovaciones de la Tierra. El factor sorpresa es importante en el peor caso. Un Jefe de Caza enemigo no puede arruinarlo".

"¿Enemigo? Meier sabía que no lo soy. Queremos lo mismo, Zhao".

"Meier era ingenuo. No reconocía un enemigo ni con una pistola en la cabeza".

Arrugué el hocico con desdén. "No crees que soy aliado sólo por ser Arxur".

"No, no creo que seas aliado porque... obtuvimos reportes Arxur. Incluyendo el transcripto parcial de tu visita con Shaza".

Me recosté sobre mis cuartos traseros. Comprendí que la ONU había interceptado nuestras comunicaciones. Meier entendía que exageraba para efectos dramáticos, pero su sucesor no lo sabía. Quizás actué demasiado bien, si engañé a quienes protegía.

Mi ofensa por la agresión terrán desapareció al haber bases para su comportamiento. Era un malentendido; debería ser fácil aclararlo. Claro que la Tierra no recibiría a alguien que decía usarlos en una guerra. Tampoco ayudó que insultara a Zhao, aunque esa retórica era para otra audiencia.

"¿Qué crees que dije?", sisé.

"'Uso humanos para hacer del Dominio el poder supremo e indiscutido'. Oh, ¿y esto? 'La ONU ignora nuestros objetivos porque Zhao es ciego y belicoso'".

"No puedes tomarlo literalmente. ¡Lee entre líneas! Eres inteligente. Intentaba disuadir a Shaza... quiere bombardear sus premios con sus fuerzas allí".

"Lo sabemos. Y sabemos que tu argumento contra el ataque fue 'Aún no, conservemos fuerzas'".

Una sección metálica de la pared colapsó y soldados terrán entraron. Casi tropezaron con los Zurulianos, que corrieron hacia ellos. Los primates me rodearon en formación, con gafas sobre los ojos. Tras dudar un momento, me arrodillé y levanté las garras en rendición.

"¿Por qué me dirías que sabes todo esto? Estás revelando tu mano", gruñí.

Zhao esbozó una sonrisa malévola. "Porque nunca se lo dirás a tu gente".

Un dardo se clavó en mi cuello y lo arranqué instintivamente. Mi cabeza se sintió mareada antes de perder el equilibrio. Los humanos se acercaron, preparando más sedantes por si la dosis era insuficiente. Mis párpados se cerraron y mi visión se redujo a un punto. No había esperanza de hablar para salir de esto... y no fue el Dominio quien me acabó como imaginé.

Mi perdición fue ayudar a depredadores alienígenas que nunca planearon dejarme ir.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯

Capítulo 91
Memoria del sujeto de transcripción:

Slanek,
Cuerpo Espacial Venlil

Fecha [tiempo humano estandarizado]:
3 de diciembre de 2136

Las bombas comenzaron a caer en minutos. Desde nuestra posición, las explosiones eran meros destellos humeantes en el horizonte. Estallidos naranjas iluminaban la noche como incendios, pero sabía que eran impactos destructivos contra el supercontinente de Sillis. ¿Cómo habían llegado los Arxur al alcance orbital tan rápido? ¿Por qué los defensores humanos no pudieron frenarlos?

El terror me erizó el pelaje al deducir que la ONU ya no retaba el flanco frontal. Las estelas en el cielo estaban más lejos, por su luminancia disminuida. No había indicios en las comunicaciones de pérdidas catastróficas; creía demasiado en mis depredadores para aceptar que la línea defensiva fue aniquilada al llegar. Eso me dejó pensar que... los Terrán eligieron una retirada estratégica.

"Creo que los cascos azules arriba nos abandonaron". Los ojos avellana de Marcel se abultaron mientras sostenía a Virnt contra su pecho. "Birla, ¿sabes el camino más rápido al puerto espacial?"

La general Tilfish avanzó ansiosamente. "¿Q-qué? ¿N-no defienden el planeta? ¿Así que nos dejan m-morir...?"

"General, honestamente, Sillis no es nuestra preocupación. La ONU quiere las mejores chances de pelea. Parece que toman posición en otro lado".

"H-hay miles de millones de civiles. N-niños..."

"¡Hubo niños en la Tierra también!", gritó Marcel antes de respirar temblorosamente. "Lo siento. Sé que el pueblo Tilfish no tuvo que ver, pero entiendo no querer perder más vidas humanas".

Honestamente, su ira tenía sentido; la angustia emocional era visible en sus ojos. Era ilógico esperar que los humanos pelearan con uñas y dientes por un enemigo, aunque lo hicieran en la Cuna. La diferencia fue que la Unión Gojid fue detenida antes de dañar la Tierra. Incluso yo guardaba rencor contra los Tilfish por el dolor que causó su incursión.

Birla no había visto ciudades humanas enterradas en escombros, ni depredadores quemados medio vivos. No vio soldados enormes caer de rodillas, sollozando. Tras la sed de venganza de la semana siguiente, hubiera apostado que los Terrán vitrificarían este planeta. Era misericordioso que cabezas frías aceptaran una rendición.

"P-por favor, Marcel. Sé que tú, y toda la humanidad, han sufrido. ¿Pero cómo dejar morir niños?", suplicó Birla.

El humano cubrió las antenas de Virnt con cuidado. "Gracioso. Recuerdo preguntarme cómo la Federación pudo masacrarnos... diciendo esas mismas palabras a Slanek. Como tú insinúas de nosotros. Si fuera mi decisión, Birla, salvaría tantas vidas como pudiera".

"¡Entonces salva algunas! ¡Las que puedas!"

"Lo haré. ¡Estoy salvándote a ti y a Virnt!"

Marcel puso al niño Tilfish sobre su casco, añadiendo otro adorno a su cráneo. Virnt había estado callado desde que cayeron las bombas. Dudo que entendiera la gravedad, pero al menos notó nuestros cambios de actitud. Los ojos del pequeño se iluminaron brevemente desde su nuevo puesto.

"¡Tan alto! Humma alto como montaña", rió Virnt.

Mi mejor amigo apuró el paso. "Estaremos mucho más altos. Porque Birla nos lleva al puerto espacial, ¿no? ¿Y evacuaremos?"

La general aclaró su garganta. "Sí. Síganme".

Birla se escabulló por un callejón cercano, seguida por mi humano. Corrí tras ellos, aunque mis patas no eran tan resistentes. Marcel me miró brevemente, y le hice la inclinación de cabeza más "adorable" posible. Su respuesta fue un suspiro exasperado antes de ordenar apurar el paso. Si mi sumisión no derretía su actitud fría, nuestra relación estaba en problemas.

El humano nunca me había excluido desde el programa de intercambio. ¿Ahora, de la nada, no estábamos hablando? Era injusto alejarme, especialmente con nuestras vidas en peligro inminente. Caray, casi era manipulador. Sólo aconsejé a Birla llevar a Virnt a un médico, como cualquier persona razonable.

Para empeorar lo irremediable, un ladrido escalofriante retumbó detrás de mí. Sabía sin mirar que el gruñido gutural era de Dino. El baboso perro tenía la costumbre de esperar fuera de mi tienda y buscarme en su tiempo libre. Los humanos lo dejaban vagar por la base sin importar a quién molestara.

Claro que su cuidador no pudo recogerlo para la evacuación. Tenía que estar respirándome en el cuello durante un ataque.

Birla gritó. "¡D-depredador! ¡C-corran!"

"¡No, está bien! ¡Dino, SIÉNTATE!", bramó Marcel.

El sucio perro gimió y bajó su trasero al suelo. Su cola negra golpeó el pavimento mientras sus ojos marrones me estudiaban. Su lengua rosada colgaba llena de babas. Era un alivio que obedeciera, considerando cómo se lanzaba hacia nosotros. El demonio podía correr más rápido que un humano, con su resistencia infinita.

Los perros también son depredadores por persistencia, ¿no? Comprendí. Por eso los humanos los favorecen... y antes los usaban para cazar.

"Slanek, el perro va contigo". La voz grave del humano dejó claro que no había discusión. "¿A menos que quieras ser difícil?"

Respiré temblorosamente. "N-no soy yo el difícil. Dino parece más agradable que tú ahora".

Esa última afirmación no era sincera, pero no le daría a Marcel el gusto de ver mi incomodidad. El perro trotó a mi lado, y traté de ignorar su monstruosa presencia. Birla parecía recelosa de la bestia, aunque Virnt probaba la palabra "perro" con alegría. Cuanto más observaba al niño Tilfish, más pensaba que algo andaba mal en su cableado.

Marcel tenía su arma desenfundada, observando civiles Tilfish con cautela. Sabía de nuestra vulnerabilidad a un ataque rebelde. Esta ciudad nos resentía más, tras gasearlos y ensordecerlos en su protesta inicial. Mi amigo impuso el toque de queda, así que podrían despreciarlo particularmente.

Birla nos guió por fábricas y almacenes, manteniendo sus ojos abiertos. La general evitaba áreas concurridas; esperaba que no fuera a costa de tiempo. Grupos de desembarco Arxur sobrevolaban, esquivando fuego antiaéreo ocasional. Los humanos no los presionaban mucho, enfocados en la evacuación.

"Unidades Arxur llegan a las principales ciudades. Si su ubicación no ha sido bombardeada aún, significa hostiles entrantes", dijo una voz grave por radio. "Todas las lanzaderas deben despegar en diez minutos".

Los ojos de Marcel se movieron rápidamente. "¡Mierda! ¿Llegaremos?"

"Con tiempo de sobra", respondió Birla. "Cortemos por el centro de incubación aquí, y serán unos minutos. Ahorra mucho no rodear".

"Bien. Me alegra que estés aquí".

La general no devolvió el cumplido. Entró a un edificio circular que ocupaba una manzana entera. Virnt se inclinó sobre la frente de Marcel y jugó con las correas de su casco. El Terrán regañó al pequeño, ordenándole quedarse quieto. El niño se desplomó con tristeza.

Genetistas Tilfish protestaron nuestra intrusión, aunque retrocedieron cuando el arma de Marcel se giró. Sabía que este lugar era sagrado para una especie ovípara; criaban a sus crías hasta el día de eclosión. Equipos médicos mantenían las condiciones ideales y salvaban eclosiones prematuras.

Los Harchen y Krakotl también protegían tales instituciones. Era raro que una especie ovípara dejara a mamíferos vagar por sus frágiles guarderías. Bastaba un sapiente desprevenido tocando un huevo para reventarlo.

¡Sólo imagino cómo se sienten estos Tilfish con un soldado depredador atajando aquí! ¡Sin mencionar a Dino estropeando el lugar!

Pasamos junto a una sala de observación, separada en el pasillo. Marcel estudió las radiografías monitoreando cada huevo, y su expresión se suavizó. Observó las cápsulas anaranjadas a través del vidrio. Etiquetas identificaban a los padres en cada espécimen. El humano asimiló lentamente que esos glóbulos eran el hijo de alguien.

Birla aclaró su garganta. "N-no hay tiempo para... picar. ¿Vamos?"

"¿Crees que quería comerlos?", siseó Marcel. "Sólo era curioso. Nunca vi algo así".

"Perdón. Tu expresión se puso muy rara".

"Imaginaba a Virnt como huevo, y... me preguntaba cuántos ponen".

"Veinte o treinta. T-tus ojos se abrieron mucho. ¿Eso es... normal?"

"Sólo estoy sorprendido. Es mucho. ¿Dónde están los hermanos de Virnt?"

"¡Tirados! Yo soy el elegido", celebró el niño.

Incredulidad brilló en los ojos avellana de Marcel al absorber esa declaración. Birla movió sus antenas, y el humano captó la indirecta para continuar. Doblamos a un pasillo largo, ahuyentando más personal. Mis pulmones ardían por mantener el ritmo; la presencia de Dino no ayudaba a mi respiración.

Birla suspiró. "Quizás no debí decirle la verdad a Virnt".

"¿Tiran sus huevos?", preguntó Marcel con voz aguda. "No sé cómo responder a eso".

"No es así; déjame explicar. Hoy, la mayoría elige cuántos hijos tener. Veinte es mucho, como dijiste, y de una vez... es difícil".

"Sí, entiendo que los padres no se anoten. ¿Así que querías un hijo, Birla?"

"¡Virnt es el afortunado! Antes manteníamos unos cinco huevos en promedio. Desde el primer contacto, más querían uno o dos... como las otras razas".

"Ja. Debieron ver que otras especies lo tenían fácil, comparado".

"Sí. Con la tecnología actual, elegimos los huevos más viables temprano. Los doctores evitan defectos y encuentran rasgos positivos. Virnt tenía predisposición a la inteligencia, así que lo elegí".

Birla nos llevó junto a un laboratorio espacioso, explicando sus características rápidamente. Microscopios y máquinas de prueba alineaban la sala, junto a contenedores de huevos Tilfish. Esto le dio a Marcel una imagen de cuán grande era una camada; cada frasco parecía esas máquinas de chicles terrán. Dudo que los humanos pudieran manejar tantas crías.

No podía imaginar criar veinte recién nacidos; los Venlil dedicaban tiempo suficiente a un solo hijo. No me sorprendería si los Tilfish abandonaban a sus crías más débiles en el pasado. ¿Cómo sobreviviría la manada sin sacrificios? Eran muchas bocas que alimentar antes de la era post-escasez. Hacía comprensible que se volvieran omnívoros.

"Salgan por la puerta trasera y crucen la calle. Casi llegamos al puerto espacial", chasqueó Birla.

Virnt rebotó en el casco del Terrán. "¡Genial! ¡Al espacio con humma!"

El recorrido fue un buen distractor del ataque Arxur afuera. Dentro de este edificio de piedra, no veía las explosiones en el horizonte. Pero era hora de enfrentar el caos final y nuestra cruda realidad. Marcel avanzó cautelosamente, liderando hacia la salida. El paranoico depredador aún no bajaba su arma.

Las orejas de Dino se alzaron, y la bestia lanzó un feroz ladrido. El repentino estruendo, gutural y potente, casi me hizo caer del susto. Su pelaje se erizó, y comenzó a gruñir abiertamente. ¡Lo sabía! El vil depredador atacaría al azar. Sentía mis entrañas retorcerse y mis patas convertirse en gelatina.

"¿Qué pasa, chico?" Marcel se detuvo en la puerta y miró al can. "¿Escuchas algo?"

"Está... h-hambriento. ¡Se volvió salvaje!", grité.

Mi mejor amigo mordió su labio con desagrado, conteniendo algún comentario. Dino confirmó su locura con más ladridos ásperos. Marcel retrocedió unos pasos y nos indicó esperar. ¡Por un berrinche canino, mi humano desperdiciaba tiempo precioso!

Estoy harto de esta cosa no-sapiente. Es peligrosa, y cansan que los Terrán la traten como a un miembro de la manada.

Un pensamiento peligroso se infiltró en mi mente, y desabroché mi pistola. Era la oportunidad perfecta para acabar con Dino. No me ganaría el favor de Marcel, pero ya estaba fuera de su gracia. Alineé la mira con el animal. Su arrebato me daba una excusa para deshacerme de él, al fin.

Marcel estaba ajeno a mi plan de exterminio; su mirada seguía la del perro. Sombras se movieron hacia la puerta, y aparté mi arma de Dino. Sus gruñidos fueron ahogados por vidrios rompiéndose. Disparos atravesaron el marco opaco y entraron a la sala. El humano corrió hacia nosotros, sosteniendo a Virnt.

"¡Hostiles Arxur!", rugió Marcel, aterrorizando a Birla con su tono. "¿Hay otra salida?"

Los grises irrumpieron por el marco roto, apuntando a todo lo que se moviera. Era una parada lógica en la redada, con un fácil botín de huevos aquí; miles de ellos. A diferencia de los que ayudaron en Nueva York, estos demonios venían a causar estragos. Que Marcel sintiera necesario añadir 'hostiles' tras Arxur... era un insulto al sufrimiento Venlil.

Oprimí el gatillo. Mi bala voló hacia los grises, pero no impactó. La mano de Marcel estuvo en mi hombro al instante. El humano me empujó al suelo y se deslizó tras una silla. Me reconfortó saber que aún me protegería en batalla.

Dino cargó contra las monstruosidades, hundiendo sus colmillos en un muslo Arxur. El perro derribó al gris fácilmente, como dominando a una presa. Un soldado del Dominio intentó rescatar a su compañero. Sin embargo, su disparo apresurado erró al perro y atravesó el estómago del Arxur en el suelo.

La carga canina nos dio tiempo para reagruparnos. Si no hubiera detectado a los invasores, nos habrían masacrado al salir. Esos feroces gruñidos quizás fueron una advertencia, como Marcel supuso. Sentí un ápice de remordimiento por casi dispararle, aunque lo reprimí.

"¡BIRLA!" Marcel agitó una mano frente a su cara. "¿Hay otra salida?"

La Tilfish tragó saliva. "H-hay una salida de emergencia... a la izquierda".

"Bien. Nos movemos a tres".

El humano silbó al perro antes de disparar para cubrir su retirada. El animal corrió hacia Marcel y regresó a mi lado. Dino acababa de pelear cuerpo a cuerpo, olfateando mi pata con su hocico depredador. Ignoré a la bestia, pero intenté suprimir mi resentimiento innato.

Los grises se sacudieron del ataque canino y acribillaron nuestro refugio. El relleno de espuma no estaba hecho para resistir un asalto; estaba plagado de agujeros en segundos. No era un verdadero refugio contra los salvajes Arxur. Marcel dio la señal para movernos, y obedecí mi instinto de correr con gratitud.

El humano disparó unos tiros apresurados, dándonos tiempo para movernos. Se quedó atrás, atrayendo la atención Arxur. Por mi visión periférica, vi a un monstruo caer. Mis patas corrieron hacia un corredor lateral, mientras mi cola se caía nuevamente.

Birla y yo nos apretamos contra la pared, con Dino siguiéndonos. Era un alivio inmenso estar en una ubicación más segura. Sin embargo, esa sensación fue fugaz al recordar al humano. Mis ojos lo buscaron, encontrando su figura aún agachada tras la silla.

Marcel había eliminado a otro gris, pero los invasores podían permitirse pérdidas. El humano estaba rodeado y lo acribillarían al pararse. Sus manos acunaban a Virnt contra su pecho, con afecto en su mirada. Un sentido de pérdida inenarrable me agarró el corazón al verlo acorralado.

La idea de que lastimen a Marc me debilita las rodillas. Es alguien que amo tener cerca, y en quien confío sobre todos.

"Mi humano merece salir de aquí", murmuré para mí.

Mis patas temblorosas se calmaron, motivadas por ese pensamiento. Asomé mi cabeza desde la pared y grité para atraer a los Arxur. Marcel abrió los ojos, señalando su garganta. ¡No dejaría que un alma tan maravillosa se sacrificara por mí! Hice mi mejor imitación de un chillido lastimado, captando plenamente su atención.

El humano metió a Virnt en su casco y corrió hacia mí. Sin apuntar bien, lancé varios disparos a los grises. Mi valentía nueva se desvaneció cuando docenas de pupilas glotonas se fijaron en mí. Las armas enemigas giraron hacia el débil Venlil.

Dolor atravesó mi hombro, como si arrancaran los músculos de mi brazo. Caí hacia atrás mientras la agonía abrumaba mis sentidos. ¿Los Arxur me dieron con una bala? ¿Significaba que moriría? Mi pánico creció cuando dientes afilados presionaron mi nuca. Dino me arrastró tras la pared y me lamió la boca babosa.

Grité asqueado. "¡FUERA! A-asqueroso".

Marcel se deslizó hacia mí. "¿Slanek? No, no... ¿estás bien? ¡Respóndeme!"

"Vete. Por favor, sólo vete. Debes llegar a tu lanzadera".

El vegetariano tocó una banda en su muñeca, mostrando números terrán. Eran ilegibles para mí, pero sentí que no eran positivos. Una sonrisa triste cruzó su rostro marcado, y respiró resignado. Le pasó mi arma a Birla antes de arrodillarse junto a mí.

"La cuenta llegó a cero. Nuestras naves ya se fueron". Marcel me levantó y puso mi brazo bueno sobre su cuello. "Estamos atrapados aquí".

La derrota absoluta aplastó mi espíritu al saber que estábamos varados en un mundo abandonado. Así se sintieron los soldados desafortunados en la Cuna, peleando una batalla perdida. No había escape de Sillis, ni humanos volviendo por nosotros. Con los Arxur invadiendo cada asentamiento, nuestras muertes eran casi seguras.

⋯ ✧ ⋯ ✧ ⋯